［睡前故事］訓前想聽故事既朋友們進來吧，也許你能找到一個使你安睡的故事

大家好，我係唐巴，之前係舊登寫過一篇小說擱筆已久，由於成日講睡前故事，岩岩好發現連登好似無呢類型既短篇溫馨故事，我想上黎分享下，多數以近童話式的好結尾，偶然可能會寫下啲Sad ending或者其他故事。

所有故事都可以視為獨立故事去睇，盡量一晚一篇，凌晨12點左右出文，如未見可以屌下文。

好啦，鍾意奇思妙想小故事又或者訓唔著想睇下故仔既人，歡迎你，亦都歡迎各位要講故仔比女朋友氹佢訓覺既巴打。又如果你都有一啲奇思妙想想我寫，可以試下話比我知，你唔會話我抄你idea就得。

我睇過好多類型既小說同故事，所以可能會寫出黎個架構差唔多，請各位唔好見怪

另外，對小弟本舊小說有興趣既話可以睇下

《第一夜，流星》
———————————————————————

相信大家對於「只要流星時許願就會實現」這個傳說耳熟能詳吧？

「這個傳說其實是真的啦，不過成功率太低了，因為流星一閃即逝，要在發現後而消失前短短一兩秒說完自己的願望，只有那些很短的願望才做到吧？」阿斗歪著腦袋對自己的女朋友小蕃茄說到，緩緩放下手上那本《六十分鐘教你許流星願》。

小蕃茄本來是睡著的，但一瞬間眼放賊光，顯然完全只聽得進第一句，叉著腰指向天邊驚喜大叫：我們去找流星吧！

「同學，圖書館請保持肅靜！」管理員訓話。

阿斗一臉人生完結、後悔無比的樣子，而小蕃茄拉著阿斗走出圖書館後正式啟動「究極蕃茄流星願大作戰」，神氣的樣子把阿斗也感染了，不由得使阿斗也充滿期待。

理想很豐滿，現實很骨感。

第二天清晨，當自己的腳被拉出被窩，然後被逼練習「郵差叔叔送信純熟迅速送出」，阿斗的幻想便被打破了。

他抓狂，不明白為何要苦練急口令。

「這只是入門級的訓練！你會幫我完成的吧？！」小蕃茄嘟起嘴巴一副期待的樣子盯著阿斗，每次小蕃茄有事要「請求」自己幫忙的時候，就會這個樣子。

唉。

就是這樣，阿斗展開了漫長的急口令訓練，「痴線雌性蜘蛛啲蜘蛛絲痴住枝樹枝、三蚊一斤雞，兩蚊一斤龜，你話係雞貴過龜，定係龜貴過雞，我話係雞貴過龜，唔係龜貴過雞，原來係龜貴過雞、雙層牛肉巨無霸，新鮮熱辣魚柳包，足三兩，夠份量，薯條香，可口可樂透心涼，奶昔樂，雪糕心地樂無窮，萍果批好滋味，令人回味確係唔同！」阿斗發開口夢。

終於有一晚，小蕃茄帶著全副露營裝備的阿斗，自己一身輕裝地上山進發，到山頂後，肅穆地掏出一張清單，上面赫然就是她的願望，阿斗一瞥：不得了──

我要長到165
我要瘦小腿瘦大腿豐胸
我要智商130
……
我要做富婆
我要鐨石
我要全世界男人拜倒我腳下

全文比長恨歌更長，阿斗暗忖：單憑最尾果個願望我也不會幫你許吧！！況且這已經不是時間的問題，這是赤裸裸的貪心啊！！！

「報告長官，一顆流星不夠許！」

小蕃茄自信地回答：「當然，但流星雨可以啊！我查過了流星雨可以維持數小時啊！」

阿斗雙眼發黑，昏了過去。

如是者，二人守了那可憐的小山頭兩個月。

流星一顆也沒看見，反倒是看遍了整個銀河──靜寂的夜晚如同畫布，銀瀑逸在畫布上閃著各色各樣的星光，但阿斗卻發現漫天星光，似乎映在小蕃茄的眼裡更有一種動人的光芒，加上夏蟲不時的叫聞，阿斗頓時感到心中一片舒坦，每天營營役役，難有這種時光，此刻若是永恆……

二人的身影長期駐在這個小山頭，雖然不能天天上來，但一有空他們就會上來等等。

深夜，阿斗總是背著熟睡的小蕃茄慢慢走到公車站，等待通宵車。看著她熟睡的側臉，不時發出傻笑聲，這丫頭在夢到正在吃蕃茄吧？

光陰飛逝，轉眼數十年過去。

上山見流星的不再是他們，他們的小小小蕃茄孫子接替了這份使命，帶著幼稚園的女同學上山去了。

老蕃茄總是提起當年的事，笑著地問阿斗當年是不是騙她，又或者那山頭有結界，怎一次流星都沒見過，老頭子沒好氣：我早就說那機會很低。

坐在太師椅上，老頭子其實心裡正在發虛，因為那傳說是真的。

當年下山時，小蕃茄的頭靠在阿斗的肩膀睡死了，阿斗把小蕃茄的頭頂回去的時候，頭一側竟看見一顆超巨型流星，但時間之快只能容許自己下意識許一個願。

阿斗拖著小蕃茄婆婆的手，還好，這個願望確實實現了。

你陪著我等了一輩子流星呢。

各位晚安

好睇既話留個正評同留個言 唔好睇既話話比我知你有咩感想啦

笑左 幽默既溫馨故

係 想氹下大家開心 輕鬆下
自己都想做好耐
逼自己每日更

歡迎多啲黎坐下

新故事開張，今日特別啲寫多個

第一夜，下半夜──《松果》
—————————————————————————

很久很久之前，森林邊緣住著兩頭一大一小的松鼠，大松鼠經常為不懂覓食的小松鼠找來一堆松果。

隨著樹爺爺數次更換衣裳，小松鼠長大了，開始不只期望有松果，更開始產生對愛情的憧憬。

大松鼠很好，總是把松果塞給我食，可這就是愛嗎？小松鼠搖著腦袋，背上一簍松果走進了森林。

小松鼠最先遇到麻雀，麻雀美妙動人的歌喉深深打動了小松鼠，小松鼠認為傾慕就是愛，天天佇在樹上為麻雀伴奏起舞。可慢慢地，小松鼠發現自己永遠無法跟上麻雀的腳步。當麻雀振翅的時候，她總是仰頭不停地追趕，跑得很累、脖子也極酸痛，她漸漸心灰意冷，卻沒有說出來。沒想到，麻雀先比她一步──我要走了，因為你無法飛翅。這是小松鼠的初戀，她紅著眼睛坐在河邊的石頭上。

來河邊喝水的灰熊看見了落寞的她，小松鼠覺得自己對灰熊談不上任何愛情，那天灰熊說森林很危險，會一直帶著她直到找到自己想要的動物為止，灰熊對她很好，走路時總小心翼翼捧著她在手心，夜晚睡覺時又為她守著樹洞、冬天時告訴她可以在自己身上冬眠，但她有些苦惱，因為松鼠冬眠需要互相取暖和鑽地洞，她也不喜歡灰熊吃生肉的樣子。就在這時，灰熊遇上了孔雀，孔雀展現著自己瑰麗的屏尾，眼送秋波地對灰熊說很喜歡灰熊，邀請他結伴而行。灰熊信誓旦旦地向小松鼠說不會離開，覺得孔雀太重世俗味道。但是，當小松鼠被凍醒後發現，樹洞門口再沒有灰熊的身影。她知道灰熊不辭而別，略感可惜後整理竹簍繼續上路，卻發現幾乎吃光的松果又填滿了，看來是灰熊臨別偷偷放進去的。

在一次傾盆大雨之中，小松鼠不幸遇見了貂，她深知如果跟貂一起，受傷的必然是自己，但她還是無可救藥地傾情於貂，每日提心吊膽跟在貂的身邊，毫無意外，貂終於在另一個下雨天中，厭煩地向她揮揮手──走吧，別說我不念舊情，不然我吃了你。小松鼠收拾所剩無幾的竹簍，豆大的雨滴打在身上極痛，她開始懷疑當初自己不應該走進森林尋找那虛無縹緲的愛情。

她放下竹簍，失魂落魄地回想著昔日與大松鼠生活的片段，回想著大松鼠總是包容自己不能獨自覓食的缺點。走了那麼久，能回去嗎？就連自己都認不清回頭路，大松鼠又怎可能找到她？

忽然，一個松果從竹簍探了出來，小松鼠嚇得退後好幾步，只見大松鼠鬼祟地往裡面塞松果，他抬頭憨笑：咳咳，我怕你吃不飽，所以一路上偷偷跟著你。

留名晚晚有好教好瞓

第二夜 — 醫生與病人

———————————————————————
「你身體還有甚麼地方有問題嗎？」啄木鳥姑娘很是無奈地盯著眼前的精壯小夥子，與森林那些遲暮的老樹不一樣，這個病人是剛成年，這是第十三次應診了，啄木鳥姑娘默默在自己的醫理紀錄上作筆記。

陽光無法穿透過樹先生濃密的頭髮（葉子）照射下來，蓋在葉子裡的耳根紅透了，看見她投來一道目光，還以為自己無病佯病被發現了，趕忙低頭看著自己深透大地的腳尖，害羞地說：「我等會還會塞……呀不，我背後有幾隻蟲，請妳幫我看看。」

一邊說著，一邊背著手飛快地掀開印有「Ｘ寶爆款樹蟲」盒蓋子，純熟地執起幾條蟲子拍在自己的背上，拍得樹葉婆娑，每次當著她面前裝神弄鬼，自己總是心虛得不得了，樹先生連忙乾咳了兩聲，試圖掩飾過去。

好不容易才鼓起勇氣對視，靠！！超級緊張！！

不夠一秒又面紅耳赤地埋在樹葉中，他顯露出自己的背部對啄木鳥姑娘說：「就是這裡，麻煩妳。」

啄木鳥姑娘看著那幾條了無生息的老蟲，不仔細看還真看不出個蟲樣，想到這裡，她都有點同情這些老蟲子了，在胸前比畫了一下十字架，她飛快的啄出那幾條蟲子，與剛才啄出的其他老蟲子並排，她都不忍心傷害這些老弱殘兵了。

「好了，你還年輕，按理來說不應該這麼快就被蟲群攻擊，幸好都是些老蟲，攻擊性不大，可以放心，好好養休身體啊，有問題再來找我吧～」啄木鳥姑娘拍了拍樹先生的身體，笑意盈盈地說。

樹先生瞬間定住了，甚麼？！！！她摸我了！終於第一次摸我了！樹先生只感到剛才被摸的那塊木頭，所有細胞都在沸騰歡呼，他簡直要全身發熱得幾乎自燃起來。

樹先生目送啄木鳥姑娘帶著公事包向下一個病人飛去了，她總是這麼勤奮和溫柔，只是這次的蟲子不靠譜，一點活力也沒有，居然四分鐘就被K.O.了，負評負評！

黃昏，啄木鳥姑娘終於完成所有診症，舒服地伸了伸懶腰，整理病歷的時候掀到樹先生那頁，想起清晨那青年腼腆卻略帶可愛的演技，不由得噗嚏一聲笑了出來。

各位巴絲打晚安

第三夜 — 噩夢

—————————————————————————
「大黑，我昨天晚上又做噩夢了！」兔小白可憐巴巴地同我說道。

「那你把噩夢的內容說出來吧，說出來會沒有那麼可怕。」兔大黑拍拍小白軟綿綿的頭。

「我忘了，但總覺得噩夢好像仍在跟著我，留在我的身體裡……到底為甚麼我們會做噩夢啊？」

「我爸爸的爸爸是個夢境研究家，他說很久以前其實世上只有好的夢，那時人們都沒有噩夢的概念，但後來出現了一種叫夢噩的怪獸，他們以不開心的情緒作糧食，就好像那些臭蚊子吸血去餵幼兒一樣，他們闖進我們的好夢境，大肆扭曲夢的發展，將你內心最恐懼的東西投映出來。」

兔小白嚇得一愣一愣的，問道：「那就沒有辦法防禦他們的入侵嗎？」

大黑點了點頭道：「當然有，其實快樂就是一種很強大的護盾，但我們在世上生存總是缺乏了些甚麼，瞬間就很容易不快樂，所以其實很難防禦的。」

「不過啊，你也不用太擔心，因為有一群勇士永遠都在對抗夢噩獸，那就是食夢獸了，你能忘記那些噩夢實在要歸功於他們啊，因為他們防候在那些不快樂的人的床邊，當夢噩獸開始作惡時，食夢獸便會吞掉那些噩夢，所以有些噩夢有時會轉好、而大部份會遺忘，只是食夢獸有時傻傻的，把好夢也一起吞掉，畢竟他們也要中和噩夢的負能量，不然長久下去他們也會抑鬱的。」

「我現在去睡一下，希望能夠夢到食獸夢吧，雖然我現在還是有恐懼感存在。」

「睡吧，剩下的恐懼交給時間爺爺吧，他總是能把傷口撫平。」兔大黑吻了吻小白的前額，在心裡默念：我希望你夢到的食夢獸是我的樣子喔。

唔好意思，小弟最近要應付考試，今晚既故事比較簡單，聽日會寫返啲多啲故事性既文

各位巴絲打晚安

時間👴🏻👴🏻

第四夜 - 月老
————————

男孩死了。

自從自己從一個光怪陸離而幽暗的世界醒來，而周邊佇立著一隻隻牛頭馬模樣的醜八怪後，男孩就知道自己身處地府了。

為甚麼這麼肯定？靠，我也不想這麼肯定啊，但頭頂赫然一塊煞氣凜然的牌匾，朱砂墨水飛舞的兩字：地府。

「老婆，真的有地府啊！」背後一個中年男人驚喜的說，幾乎要把這裡當成觀光景點了，東摸摸西摸摸的。

我晃了晃腦袋，視線不太情晰似的，原來我左眼球跌了出來，我托一托眼珠、把頸從背後扭正過來、把斷腿隨便接上。嗯……我忘了我是怎死的。

「喂，新魂，快點去報到！」牛頭推了我一把，我被門檻跘了個踉蹌半滾地走進了大殿，只見金漆大道上擠滿一個個「人」（現在叫亡魂／死人比較合適），孟婆一臉厭惡機械式地把一碗碗湯汁塞進經過的亡魂嘴裡，無一幸免。

我怎覺得我好像有些事未了結，有甚麼辦法能逃回人間？

正好，一個一邊玩著舌頭的牛頭懶洋洋走來大喝：「招募月老啊，可停留人間至任期完結，有興趣來我這邊報名。」我緩緩地跟了過去。

後來，我正式轉職成為月老，像傳說一樣，手上有本月老譜，如果你認為一個女生很配另一個男生，你就可以用一根紅線綁在各自的無名指的，冥冥中就會使他們相遇、相戀，用現代人的說話就是東方邱比特吧，至於能否修成正果則靠各人修行了，畢竟月老也不是萬能的。

月老有三戒，不能亂配；配了要收回要寫報告；僅記以上兩條。

新魂剛死腦袋不清晰，一到輪迴殿很易就自動走去飲孟婆湯投胎，我當日都差點糊里糊塗就投胎了。幾日過去，我開始掌握新工作，亦想起了自己的身份及死因，總之是一個很平常的人，二十有八，死於巴士車禍，死前剛好在路邊向女友求婚。

失敗？不不不，相當成功，只是剛聽見：我，就見到一架巴士失控正面沖來，我只來得及推走女朋友，就被捲入車底，嚥氣於她的懷中。對我來說，當前的任務，便是臨死前見上她一面，我趕了數天路（月老只能慢慢飛，沒有交通工具可搭）終於飄到她房間窗口，靜靜凝視著她，只見她神情憔悴而且眼睛紅腫。

唉，我穿過牆壁，從背後靜靜抱著她，卻一下子就穿過她的身子──我已經沒有肉身，我惘然地盯著自己半透明的雙手，又將焦點放在她身上。

人鬼殊途，就算她就夠看見且接受我，也不能一輩子過著無法相觸的愛情吧。日後，她也會為別人披上嫁衣、相夫教子吧……要是別月老指派給她的情人，萬一是爛桃花怎辦？！

一個在你看來十分反常理的念頭在我心底裡瘋狂地萌芽了，對，我要為牽線，我要為她覓得如意郎君，我要親手保送她入婚禮的殿堂，也許這是我能給她的幸福吧？雖然傷心痛苦，但我還是希望她能有個好歸宿、有個人來照顧她。

說罷即行動，動員我幾天內認識的月老界前輩，其中一個總是穿著白襯衫的睿智男子，他在婚禮中自殺（沒有人知道為甚麼喔），但死後也親手為自己的未婚妻牽上了紅線。

月老龐大的人際網絡是你意想不到的，我們的月老簿相當於通訊工具，有月老會分享自拍、廢文。話說回來，最後終於找到一個超理想的男子，高大英俊，溫柔又多金，而且連小昆蟲都不會殺，簡直是唐三藏轉世。我火急火燎衝到那男人身邊繫上紅線，又替她繫上紅線。

大家都長呼一口氣，一同見證新金童玉女的誕生。

豈料紅線咻的一聲竟燃燒起來，眾月老連忙驚呼，我也問前輩這是甚麼情況，那是一個經常偷看美女洗澡的糟老頭，他回答：這情況極少出現，只有一方極不願再有姻緣時，才會發生。

我問：「那要怎辦？」得告知說是沒有辦法，只有等她心結解開，然而解鈴還需繫鈴人，我差不多都要登極樂了，無解咧靠！

糟老頭捋了捋鬚，又答道：「又或者你去尋織女親手織的姻緣金紅線，有仙力加持，應該可行。」

於是接下來的半年，我邊無聲地陪伴她身邊，一邊尋找好條件的人，一邊找方法偷那姻緣金紅線，七夕那天我趁織女去找牛郎，早就潛去偷走了姻緣金紅線。

待我回到她房間前，沒想到世界各地的月老聞名而來，把她房間門口擠個水泄不通，簡直是萬人空巷！幾乎每個月老都為她牽過線，無一例外，自動燃燒。我連忙推開所有月老，氣急敗壞大喝：那是我的……我要幫忙牽線的人，你們通通滾開。

從口袋掏出姻綠金紅線，所有人種的月老全部驚呼：玉皇大帝！我的天！上帝！（這樣好嗎？你是東方神仙啦）那是姻緣金紅線！那小子怎偷出來的，這下能成了吧？

我靜靜凝視著她那熟悉的側臉，一邊慢慢繫上金紅線，一秒，兩秒，一分鐘。

漫天的月老開始歡呼，我似乎鬆一口氣地心痛著。

忽然！又是咻的一聲，竟連百發萬中的姻緣金紅線都燒起來！

科學家月老：這不科學！

數學家月老：這現象無法用數學解釋！

白人月老：This does not fucking make any fucking sense！

我：幸福地傻眼。

於是這件事以更火爆的速度傳開了去，最後驚動了天庭神仙。

嗯……你不會相信的。

「我說啊，沒想到你是真的，孫悟空大哥……」我呆若木雞望著面前那穿著佛袍的猴子。

「嗯，上頭說這個個案需要我處理，話說甚麼是老孫竟然是真？！」猴子怒瞪目，又從耳中掏出如意棒。「用老孫的寶貝，連玉皇大帝都能牽走喔。」卻見一道驚雷炸落孫悟空身邊，他縮了縮脖子。

我接過如意棒化成的紅線，還是很忐忑地走向她，一樣的動作。

繫上的那刻，我手上好像有樣東西碰到她手上的戒指，她美目瞪得渾圓高呼：阿仁？！

靠，她能看到我？！我也嚇了一跳，縮開了手，一瞬間她又好像看不見我了，只是發瘋地叫喚著我。

與此同時，如意棒也燃燒起來，孫悟空慘叫，連忙收起紅線。

我低頭一望，那是我無名指上的戒指……平平無奇的戒指，一瞬間死前失去的記憶如潮水般如來，原來身死那刻衣物和飾物都會跟著我，而這隻戒指是我臨斷氣前，她為我戴上並說畢整個誓詞──我願意，於是她不願意被紅線所牽動。

孫悟空感嘆：此女執念太重，世間難見，不知說你有福分還是不幸。

我知道，我的未婚妻是整個人界唯一一個無法用紅線牽起的女孩，我苦笑，她要自己尋找一個有緣份的人了，而在那發生之前，讓我好好陪著她吧，也許，我會等她數十載再一起投胎。

存稿，修改左所以再post多次，合理左同埋留左一個伏線人物

各位巴絲打晚安

第四夜下半夜 – 大腦晶片

—————————————————————————

「Alpha公司為你做到最好，不論是伴侶還是朋友，AI都能幫到你。政府最新法例：年滿十八歲的公民可以免費領取一個基本型的助理喔～祝你生活愉快！」

又是那煩人的機械合成音，媽的我這個月都快忘了人聲是怎樣的，我把手頭上的一杯特濃咖啡直接灌進喉嚨裡，掃視周圍──

一疊疊研究資料四散地上，其實可以走出門口的，但研究人員走出門口，根據慣例就代表研究有進度──如你不想被煩死的話，還是別出去吧。悶的話有窗口風景可以望的──如果那他媽的公司招牌算是風景的話。

我想抽菸，但剛拿出菸盒又想起女朋友曉婷總是嘮叨我（吳曉婷同家姐吳曉靜，她父母鐵定是他們前世仇人），也就收起了菸盒，但整整一個月沒見過她，說不掛念是騙你的，我也受夠這種放半個月假消失人間一個月的研究了，整整三年卡在最後階段，六舊肌早就變成一團肉了。。

我拿起鉛筆在紙上無聊地塗鴉，管得它是否機密文件，畫的是那個卡了三年又三年的腦神經圖，我們的晶片其實受軍方暗地支援，屬於秘密組織自然是因為研究的結果太驚人──透過植入晶片和衛星訊號，遙控一個人的思想，改變其感情和行為，說到底大腦只不過是神經元的微電流刺激反應，掌控了這點就跟掌控了人的靈魂沒有分別。

嗯，畫，繼續畫。

這怎麼好像完整了？

我再埋頭苦幹了兩個小時……

嗯，媽媽媽媽媽，老天，我居然無意中解決了卡住整個團隊的問題，我果然是天才啊，快點打電話給女朋友告訴她可以結婚了，我一早賺夠錢只是沒有機會離開。

我奪門而出，守候的研究員AI衝上來問：進……度……如……何……？

我一手巴在他頭上：進你媽啦，老子完成了。

一瞬間整個基地紅光大現，所有團隊成員被強制推出房間，「傑森，你完成了X計劃？天啊，你肯定通了很多通宵對吧？靠，我輸給臭屁傑森？！噢耶，全世界放工」

放工，沒有比最後一句更值得振奮的事了！

我揮臂壓下眾人歡呼鼓掌，大聲道：放假了，我要打電話給女朋友！

我深呼吸了一口氣搭電梯回到地面（實驗室嚴禁向外通訊）撥通女朋友電話，喂？婷，我成功了，我們結婚吧，你不是想去歐洲的人工島渡假嗎？

「是嗎？那就好，再說吧，我正在忙。」意外地冷漠。

「喂，你在哪？我可以隨時走了，我來找你……」「傑森‧李，工作要進入下一個階段了，請返回實驗室。」背後AI 保安走來架起我，我一把將他推開：靠，我要去找女朋友，管你的爛研究，我要撒了。

「傑森先生，您違反了工作守則，暴力安排被許可。」數個AI將我推回電梯裡。

實驗室的休閒室裡。

「甚麼下一個階段，瘋了嗎？」我的色鬼同事健在咆哮，難為他了，中年大叔被逼在這禁慾數個月。

組長無奈攤手道：「軍方說要開始動物實驗。」

美女陳雲蹺起細長二郎腿，默默地道：「唉，去夏威夷的夢想破滅了。」

帥哥（又稱陳雲巨神兵）小馬馬上道：「我陪你我陪你！！」

我把桌上的無酒精酒統統揮走，如同一隻暴怒的狂獸：「我要離開，害我結不成婚，是不是軍方賠給我？我可不要狗屁AI女友，那可是健才會用的東西。」

健被我惹怒了，他撲過來：「小色鬼，你不要把你的辟好變成我的。」

組長嘆了一口氣：「傑森，你這次有極大功勞，所以你可以早走，但你也要留在這裡幾天協助。」我把拳頭緊緊握住，屈服了。

幾天後，我打給婷，被換來一句：「你又為了工作而消失吧？我過不了這種生活，我有新生活且快要結婚了，請別再騷擾我。」電話忙音。

嗯……我丟了魂似的回到實驗室裡。

「怎又折返，漏東西了？」健看著電視的瑜伽女孩，眼神從未望過我。

我沉默，健終於回頭看我：「別被我猜中，你失戀了？」我默然點頭。

「傻子啊……」健嘆道，我剛想罵他這個A0人士懂個屁時，他緩緩吐出後句：「你忘了你是幹甚麼的？」

「腦神經博士、四個學位碩士，研究員啊。」不，不對

「書呆子，我們現在可都是能掌握別人思想的人。」健奸狡地邪笑著。

我終於明白健的想法，一下子我的冷汗終於掉下來，我不是沒有想過軍方會怎樣利用這個科技，但其實我壓根兒沒有想像過這理論的東西能實踐，當初加入一是為了錢，二是為了滿足好奇心，年少氣盛，總是這樣的。

我朝著他吼：「那玩意還未經過人體實驗啊！這會死人！我不會用這狗屁玩意。」

健輕輕地笑：「是嗎，那你別來求我合作，我已經偷到了晶片樣板及控制器，連衛星都偷了幾顆，而且已經實行了。」他攤了手，好像不當一回事。

我一臉震撼地怔住，誰，誰被操控了？

只見此時陳雲貓步走來，一下子就坐在健身上抱著他的臉。出來喝水的小馬碰巧看到這一幕，急得連眼都要跳出來，馬上衝過來抱走陳雲，漲紅著臉道：「去你的，你對她幹了甚麼？」

陳雲憤怒地甩開他的手，健冷笑兩聲並向我打眼色：「我追到她了啊～」

我到底應不應該向團隊交代？可以拯救陳雲，可以懲罰健這個賤人，但無法拯救我的愛情。

我咬了咬眼，對不起了小馬和陳雲，其實我知道陳雲喜歡你的，我日後一定會補償給你！

「嗯……陳雲跟健拍拖了。」小馬心碎，紅著眼睛衝回自己房間不再出來。

我架起健拖到沒人的地方，我冷聲道：「我上了你的賊船，來吧，給我晶片。」

健笑了笑道：「這麼粗暴可不是合作的好方法，我教你吧，把晶片黏在頭髮，我會把你的腦電波頻率調控到一致，先操控再慢慢把晶片真正植入」我取過兩張晶片，一塊自己，一塊婷。

「我準備偷走出去好好享受愛情，太長了這天……」

我指著他的鼻子臭罵：「你這個比老鼠還要低劣的垃圾，你這只是在玩弄人，而非愛情。」

健拍了拍我膊頭：「別這樣說，你也跟我一樣。」

我一重拳揍在他肚子上，叫他跪在地上，留下一句我會聯絡你就走了。

後來的後來，我記得不太清楚，太虛幻了，她回來了，比以前對我更好，但我總覺得心有不安，但我堅信一切隨著晶片的最終植入和結婚，這一切都會邁向美好的結局；而健總用來禍害人，我本想絕交，但婚禮還是必須有他在場監察情況，前一晚我找到機會把晶片微創植入到她頭皮底下。

婚禮當日一切都很順利，順利得我自己都有些不敢相信，只是小馬到了，陳雲卻沒到。

「請我們的新人進行誓言之吻！」全場的氣氛推到高峰，眾人都眼泛淚光，我把頭湊過去對她微微笑，她也緊張地閉上眼等待我，我日後夢到這一幕都以為這刻是幸福的開始，卻沒想到原來是悲劇的開始。

她眼皮劇烈地跳動，一下子全身癱軟在我身上，我扶著她，只見她已經開始七孔流血，我第一時間大吼著：「健，快看看是甚麼一回事，晶片出了甚麼問題？」小馬以及其他組員聽到這個關鍵詞，馬上反應過來，尤其是小馬，他彷彿一下子明白所有事情的來龍去脈，一下子跳上來抽著健的衣領上來就一陣拳打腳踢：「你害慘了小雲啊人渣！」

我不停求小馬先放開恩怨，讓健打開電腦查看，健慌忙道：「衛星出錯，你們剛才靠近那秒起你們兩個的訊號互相干擾，如果再不取出晶片，她必死無疑。」

我抱著她絕望地慘嚎：「晶片放入了腦袋取不出來了……」

隨著她的出血量越來越多，白色婚紗變成血色，當白仙子變成半死人。我身染所有罪惡卻一身無垢的白襯衫。

我大腦運轉速度比我畢生加起來的還要更快，一定有方法能阻止這件事，我能救到……

我四處張望，視線停在了一塊婚禮紀念碑上，是的，我還可以這樣做。我沒有等待，連一句再見都沒有說，全力衝到碑前沒減速直接用頭撞上去。

一下，頭破血流，也許從頭到尾我就不該沾染神的領域吧。

兩下，視力模糊，我想愛情必須用真誠打動，一切妄圖控制、自以為是都終將成為傷害，每個人一生人都只有一次機會愛一個人，能有第二次是奇跡，不可強求。

我口齒不清地怒吼：「怎麼還不死！」

用盡全力去死。

啪的一聲，我的世界寂靜了，意識沒有停留多久。

我，仍然一身白襯衫，就在她的身邊，為她牽起紅線，也為小馬和陳雲牽起紅線。

「阿仁，你明白我吧？」

「屌你啦，今晚月老酒吧，我請。」

留名

抱歉, 因為小弟有啲野要處理, 今晚無咁快出到文
已經趕快寫緊~~~~

今日狀態欠佳，諗既故事好薄弱，請假一天，非常唔好意思！！！！
晚安各位巴絲打！

月老同晶片都睇過
九把刀寫既書

幾鍾意松鼠故

第五夜 — 龜兔賽跑
—————————————————————

烏龜先生在鎮上是有名的慢，日出時看見他在街頭，放工時可能尚見到他在街中間，緩慢地展步、說話拖著長長的語調，彷彿他的時間比所有人都要慢上數十倍，同期種植的茉莉花，鄰居兔子小姐的花都快要凋謝了，龜先生的花才慢慢綻放。

兔子小姐也說不出為甚麼自己覺得他很有趣，可能是因為自己生活節奏很快，偶爾有個慢得出奇的存在，她總是在炎炎夏天拿著一樽水來到滿頭大汗的龜先生旁，直到放下水樽、分享了一大段自己生活上的瑣碎並且回到家中時，龜生先還未把「謝謝」二字完整發音。

日子悄悄過去，有一天龜先生忽然拿著一疊傳單在鎮上慢慢派，當他還在派第十張時，派單上的消息早已傳遍整個動物小鎮──龜先生竟然要與兔小姐賽跑！！

哇靠，你能想像兔小姐聽到這消息的那個惱怒嗎？她快要把粉拳捏爆，幾乎就要跳過去龜先生家中，揪著他的腦袋大吼：我對你不好嗎？幹嘛要跟我賽跑？你以為你能跑得全小鎮最快的動物嗎？

兔小姐悶悶不樂，總是覺得龜先生是來找麻煩的，她嘟起嘴巴坐在沙發上，看著平時最喜愛看的韓國動物劇集卻一點滋味也沒有，拿著從龜先生花園唯一一朵綻放了的花，那是她偷來的，哼！！誰叫他那麼壞！！

氣氣的她拔著花瓣：如果是單數，我就一口氣奔過終點，如果是雙數，那……我也衝過終點，大不了等他一會！

一、二、三、四、五……

好像不太好，又拔了自己種的花，重新數數……

沒人知道兔小姐最後數得怎樣，不過鄰居發現，發傳單那天後這兩冤家的花園都一夜間禿了（象警長嘆道：花是無辜的好嗎？）

如是者，終於來到比賽當天。

有人傳聞龜先生把一盒東西塞進了裁判手上，沒想到最後這句話竟落到兔小姐耳中……那可不是甚麼好聽的說話，她簡直快要冒煙了。

這個禿烏龜！！！！！哼哼哼哼，要是真認真跑，老娘決不饒恕你！！

兔小姐已經在一旁瘋狂暖身，雙腳打樁機般激起無數沙塵。龜先生目無表情，好像對一切事情都無感覺似的，又或者說──尚未反應過來的後知後覺。

象警長擔任裁判，只消他手上的槍一嗚，兔小姐絕對會一股箭向前衝。

來吧來吧，臭烏龜。

「啪」的一聲，槍是嗚了，但鮮花卻在槍口彈了出來，眾居民也拿出一把把槍，一時之間槍聲如跳豆聲般響個不停，各種鮮花卻如畫布般從兔小姐眼前捲開，那畫面兔小姐很多年後仍猶在目前。

象先生向龜先生遞出盒子，龜先生單膝跪地，盒子內之物自然不用言喻，一隻亮閃閃的戒指安靜地豎立，等待它這一生的配戴者。

因為龜先生實在說得太慢，他打開了一張紙交給兔小姐：我總是後知後覺的，但我也想妳知道，當你向前奔跑，有一隻龜注定為你消除雪地上的痕印，免除獵人的威脅，有一隻龜注定在你背後默默注視，不會嫉妒你的才能或成功，當你回頭，那個人就在不遠處，因為他知道，你最後都會蹦跳回來他身邊。

我想成為那隻龜，可以嗎？

唔好意思，各位巴絲打，遲左少少，因為今日好遲返到屋企
各位巴絲打晚安

無錯呀巴打
呢兩本書對我影響好大 印象深刻
呢兩篇既光環絕對屬於九把刀大大
我只係縮短左同埋加左啲個人元素落去

多謝巴（/絲支持）
我都好鍾意果篇

幾好喎
寫個有關飛機既故好無？

可唔可以寫個故事關於高山和低谷的人

一個係住高山的人
一個係住低谷的人
低谷的人每天都拼命脫離痛苦的生命
希望找到低谷的終點
高山的人每天享受高貴的生活，望着低谷的人的掙扎求存，但高山的人覺到孤獨，因為高山只有自己一個享受生活，没有人分享開心。

好呀無問題, 我度一度可以發展呢個題材
祝你有個好夢

好呀無問題巴打, 我會攞啲啲素材, 希望到時篇故會合你心意
let's see
祝你有個好夢

幾好睇 但係啲台灣用語好似有啲礙眼

lm

同意 個靠字真係

好溫馨
睇到心好暖
加油

小弟文筆風格偏向台灣風多啲
所以大家睇唔慣
我會考慮下轉返本地啲 但畢竟係我個人style 我會有顧慮轉左無左個人特色 希望巴絲打們唔好介意我可能會一意孤行

多謝巴打支持 最開心聽到呢句
比到溫暖大家

仍然寫緊, 可能要12點半先post到
加快中...

第六夜 – 飛機

如果沒有交通工具的發明，人與人之間的相處是不是就會長久得多呢？一輩子只活在一個鎮裡，一輩子都看守那幅山水，一輩子都繞著一個人飛──

高中開學那天，女孩子害羞地拿著黑板刷小聲地向男孩道：「我喜歡你。」說罷刷的一聲燒紅了自己臉頰。

「可我不喜歡你。」男孩從手中的《航天新知》中抽離目光，淡淡吐出這句，又重新投入到書本的世界。

女孩腦袋當機：「啊……那我回去再想想辦法吧。」然後吐了吐舌頭跑開了。

我的少女時代就是被這個孤傲的壞傢伙填滿，方逸從小就夢想做飛機師，於是整個讀書時代就不停學習飛機知識，偏偏因為考試次次第一，老師都無話可說，除了這份執著之外，他實在稱得上是模範學生外加校草。

哼！總是目無表情的，鼻孔要拽上天了，要不是他是我青梅竹馬，本小姐鐵定不會倒追他這麼多年的！！

自幼稚園老師問過每人的夢想後，還穿著開檔褲的方逸小弟弟就盪著小弟弟仰望著天空，心中有了股執著。自此我也經常與他研究怎樣摺出飛得最好的紙飛機，小學放學後就在橋上放出去，一直向河道飛去，好像一直要飛到地平線永無盡頭。

後來他開始接觸模型飛機，我也偶爾會幫他砌一砌，那認真的模樣坦白說真的有股神秘光芒。

老實說真的很累，因為他總是不在意我似的，送出去的情書魔法似的從地球上消失，轉化成方逸的一個白眼（ 大概愛因斯坦叔叔的E=mc^2就是指我的愛情能量可以換來方逸以光速白眼我的意思吧。）

值日生刷黑板，高的位置刷不到，他會走過來對我說：刷不到嗎？

正當我以為他要幫我刷而心感激動時，他拿起粉筆揮筆寫下了洋洋一大片數學公式，氣死我了！欺負我的事跡，用一個檔案室也儲存不到！

唯一記得很清楚的溫馨片段是，陸運會跌倒扭傷了，他背著我走到醫務室，那個月他用單車載了我一個月（沒少被批評太肥！！）

畢業那天等到我們獨處時，我終於問他為甚麼這麼執著飛機，他罕有地臉色古怪了一下，然後默默地注視著我。

我以前不是沒問過這個問題，只是我每次問他都不會答。

「呀？難道是因為我嗎？」

他點了點頭，開腔道：「笨金魚（暗指我記憶力差），你幼稚園時回答老師關於你的夢想，你忘了自己答了甚麼？」

我汗顏，這個真的忘記了，我眼珠一邊轉動一邊苦思……有很模糊的印象慢慢浮現，我驚呼：「我好像說過我要做飛機師的妻子！」

想起了，因為那時正好熱播電視台的「衝上Ｘ霄」而被迷住的我，童言胡亂許下，他卻一直記住。

方逸惡狠狠地說道：「對啊……蠢蛋詩……。」

我們互相對視，原來他是為我才奮鬥？？那到底是誰追誰啊？？

但我說不出話來，因為雙唇被堵住了。

四年的時光很快過去，很甜蜜亦很簡直，但自從他從大學畢業真的成為一個飛機師，要到世界各地，那時智能電話尚未普及，要打長途電話才能通話，但一點都不便宜；加上有時他回到香港時又很快會有下一個飛行任務，見不到一會兒又要等幾天後才能通通電話，即使他每到一個地方就會寄一張明信片給我，那幾百張明信片仍無法令我感受到重量。

與此同時，而我面對的畢業壓力一直盤旋在我身邊，此時一張不知誰寄來的相片──他在外地摟著外國女子，徹底打倒我、也磨滅了我對這份愛情的最後一點耐性，我沒給他機會解釋，頭也不回地走了。我之後回想這件事有很多疑點，但我實在沒有心思解決，只當錯過了一個人……

直至今年聖誕節，我竟然在小學放飛機的橋上再一次撞見他，時隔差不多十年，這條很久沒人走的舊橋今晚佈滿裝飾。

我倆互相走到對方面前停下腳步，他好像從未變過一樣，只是好像憔悴了一點。

「嗨！」他打招呼

「最近過得好嗎？」我心有波瀾卻無從談起。

他遲疑了一秒好像有很多說話無法濃縮，只說出：「蠻好的，還不錯，你呢？」

「我也一樣過得很好，你女朋友怎樣了？」氣氛有點沉默，他後來有再交女朋友，但我了解得不太清楚。

「還可以吧……我想。很高興能見到你。」他爽朗地笑。

「我也是，很高興見到你」我也笑，似乎大家都已經放下了這份感情呢？

「那我還有事，先走了」我道別，互相擦肩而過，我有回過頭，但只看見他的背影，如果他回頭，我會怎麼辦呢？ 我繼續向前走。

二人各自向前走著，雙方各懷心思。

方逸心中暗忖：好像有一輩子沒見過她了。

小詩此時亦想：他到底有沒有想起過我？

「她看起來比以前更靚麗，更可愛了。」

「我忍不住盯著他。」

「我問了她近況」

「我問了他近況，以及他的女朋友」小詩別過頭，只看見方逸的背影，於是重新向前走。

「我不知道如何跟她說這些年的經歷，而且我一早沒有跟那女生一起了。」

「他一定很幸福很開心吧？」

「每一次望到她，我總忍不住鼻酸。」方逸別過頭來，同樣只見到小詩的背影。

「他甚至沒有正視望我一眼！」

「我很想念她，我很愛她，但我覺得自己已經永遠失去她了……」

「他已經有個很好的女朋友了……」

二人快要走出對方的視線範圍內，忽然方逸的肩膀好像被甚麼刺了一下，他回過頭，只見地上躺著一隻紙飛機，他拾起它──

「小詩，我到過地球上任何一個國家，見證過七十億人，但我還是想成為你專屬的飛機師！你願意完成當年的夢想嗎？？」

在聖誕歌的渲染下，一個約隱約現的身影微微笑著。

————————

《聖誕頌歌》

不知哪裡響起鐘聲 不似平常的說話在腦海浮現
寒氣讓人感到舒服 嗯…
咦 為什麼在戀愛呢

只怪到了平安夜唱著同樣的歌
和故意佈置得閃亮的街道吧
想見面的次數 無法見面的痛苦 這顆心
很想告訴你 我對你的心意
算吧 那種事我自己也很清楚啊
就算拜託聖誕老人之類也是沒辦法吧
可以的話 想在你的身邊
什麼地方都不想去
希望你一直只想著我的事
不過這種事說出來的話就太差勁了
因為會變得太冗長 所以總結一句 我喜歡你
看起來很開心的情侶們
好像長出了馴鹿的角
總會在人前出現 嗯…
不 沒有什麼令人羨慕
讓你高興的禮物是什麼呢？
只有我才能給你的東西是什麼呢
說出最喜歡你後的回覆 就算與我期待的不同
也不會因此而變得討厭你
向星星許願這種事 雖然不符合我的性格
但最終不是你就不行的話
就此抬頭望天
那時候與你相遇 僅僅是這樣
在自己也不知道之下 一次又一次的
每天都想著要與你見面
很想你知道這件事
在茫茫人海中尋找著你
這樣的日子中 你在和哪個他在說笑呢
我心深處變得很痛苦
可以的話 想在你的身邊
什麼地方都不想去
希望你一直只想著我的事
可是這種事說出來的話就太差勁了
因為會變得太冗長 所以總結一句 我喜歡你
直至你聽到之前 無論幾多次都要說 我喜歡你

各位巴絲打聖誕節快樂！！唔好意思遲左！
各位晚安啦～

「朝5晚9」主題曲:クリスマスソング《聖誕頌歌》

第六夜附加 — 相反

她。她？她！
他！他？他。

——————————————

超短篇故事，每個人理解既角度都可能唔一樣，歡迎解讀～

聖誕快樂

聖誔快樂

聖誕快樂
晚安

睇完飛機個故
諗起兩個人

一個去exchange 每到一個地方就寄一張postcard比我
攞本簿寫低每日見到既人/事
同影一張相 返到香港晒好相之後跟日期貼返好
左邊字右邊相
仲有一堆佢見到得意就買既野
送晒比我話手信

另一個係飛機迷
佢親手推左我落坑去認識飛機
然後有一日 佢話要返part time 無時間再陪我影飛機睇日落
但應承左我grad左一齊去考機師牌
佢呀 對我影響好深
挑起左我對飛機既興趣
令我走去上course之後考埋相關既試
早排我拉我爸去睇飛機 一邊睇一邊講解每種機型既特色
我爸幾日之後wtsapp我
“你知道嗎 我跟你去睇飛機好開心
見到你好有自信 眼神同平時完全唔同”

唔 就係咁

好長
留名

四位巴打聖誕節快樂

你有好特別既經歷

多謝巴打支持~ 聖誕快樂

好治癒 聖誕快樂呀

第七夜 - 聖誕老人

有聽說過關於聖誕老人的數學題嗎？已知世上有七十億人，其中約三分之一為小孩，大概二十億左右，假如馴鹿要在二十四小時之內走遍所有家庭，大概聖誕老人每秒是派2300份小孩子的禮物，但結論永遠是，聖誕老人是存在的。

讓我來證明給你看吧。

某座孤兒院裡。

「該死的，我最討厭爬煙囪，要不是為了你們這群小朋友，老子早就可以呼呼大睡了！」一道肥胖的身影拖著一個袋子小心翼翼地行走在屋企之上，正是這所孤兒院的惡院長。

「要冷死了，要冷死了！！」院長冷得顫個不停，把腳慢慢伸進煙囪，用屁股慢慢磨蹭囪身滑下去，卻沒想到自己的大肚子……

「天呀！哪有人能救我？」難道要卡住整整一晚，然後再被百厭星們發覺？不不不，一想到這，院長又瘋狂挪動屁股，終於砰的一聲跌在地上，院長揉著屁股卻要忍痛不敢發聲吵醒小朋友們，以免自己的聖誕老人大計被識破。

小孩子們總是相信美好的東西，而大人們其中一個職責，就是好好守護他們的純真。

院長把一份份禮物放到每個小孩床頭的襪子裡，唯獨當他走到其中一個床位前，他停住腳步，那是亞當的床位。

院長暗忖：「最近亞當忽然頑劣了不少，居然偷起修女的衣服來，又怎麼都不肯說取去做甚麼了，我都有猶豫過干脆不要給禮物給他，當做教訓好了。但最後還是送了一份較迷你的禮物，小懲大戒吧」院長寬容微笑地把一份禮物放在亞當的襪子裡。

繼續向前走，不料竟然踢到東西，院長心中不免有些惱怒，因為他們經常教導床邊不可放雜物，這是基本紀律！

將視線投在那件事物時，院長才發現有點不對勁，怎麼亞當早就有一堆禮物？

院長從禮物堆中拾起一張紙條，靠在月亮的微光慢慢讀著──

致聖誕老伯伯：

我知道你會送禮物和溫暖給全世界的小朋友，我是當中一個有幸得到這份溫暖的小孩，我覺得自己很幸運，即使沒有父母的愛，仍有院長、修女和其他小伙伴的愛，我願望有點難實現，就是我想有一條四驅車賽軌，等大家可以盡情比賽，但我知道這也許很不禮貌，而我亦覺得聖誕伯伯你只送禮物，但你好像從未收過禮物，於是我準備了一堆禮物囉。

禮物：
手套（外面很冷，你坐馴鹿在天上飛，手一定很冷；這是我用修女的衣服織成的！請一定要取走。）
小熊玩偶（你自己一個上路派禮物一定很寂寞，我把我的小伙伴交給你，超萌的喔～！）
一幅與假想聖誕老人玩耍的畫（這個大概是你的樣子吧？）

以防你沒有帶紙，我準備了背面和筆，讓你寫回信喔──

（空白處）

亞當上

院長雙手微顫，那雙帶有歲月痕跡的眼眸泛紅，原來亞當最近是因為要送禮物給聖誕老人才會偷竊，雖然不值得鼓勵，但這份善良，還是令院長有點慚愧自己沒有調查好就先入為主。

傳說的聖誕老人並非穿著紅袍的，他們是一種綠袍精靈，後來可口可樂公司出廣告才將聖誕老人與紅色定型。這刻對院長而說，亞當更像一個真正的聖誕老人／精靈。

「你可以拆開小朋友玩的撥浪鼓，看看裡面是甚麼原理怎樣發聲的，但我們看這個世界卻總是隔著一層紗，即使是大力士都無法用蠻力揭下，只有透過愛和浪漫才可以拉開這層紗。而小孩子卻從來不會吝嗇自己的愛。」院長心中默唸。

「唉，該死，待會又要重新攀一次煙囪，不過罷了，攀就攀吧。」

熟睡的小孩不知時間流逝，轉眼就天亮，他們一睜開眼就彈起床去看自己收到甚麼禮物。

只有亞當的襪子是空的，亞當心中一片失落和悲苦，垂頭喪氣地走下床，不小心踢倒自己佈置的禮物，一張紙緩緩飄下，亞當拾起來發現背後回信不再空白。

再望一望那裡的第四份禮物，亞當有些難以置估。

「哇，所有伙伴今天我們來賽車比賽吧！」

We Wish You A Merry Christmas ~~

各位巴絲打晚安
發個好夢吧

睇完

分享一則笑話比大家睇下，轉載的～

他對她說天暖了就一起旅行，她說好，他又說「那天我女朋友也來」

她覺得心有點隱隱作痛，但還是強笑著說好，那我也帶我男朋友來。

碰頭的那天，還是只有他們兩個，她見到他孤身一人，便問「你女朋友呢？」

他溫柔的摸摸她的頭，笑著說「就在我面前啊！你男朋友呢？」

她愣了下尷尬的說：「啊，在那邊停車呢。」

岩哂 條女成日話訓覺要講故事 麻鳩煩

有得講 其實係一種幸福
巴打好好珍惜

幸福為你行多步
幸福為你甜蜜蜜
幸福為你笑哈哈

屌

求sad end故

高質 她他嗰篇對我嚟講係happy ending!
龜同兔仔嗰篇好sweet
亞當同院長好warm
繼續努力 好睇！謝謝你的好心

她他嗰篇，我覺得係sad ending，好似講述緊我現況咁

過左聖誕節會度下寫個sad end

多謝你既支持

I know that feel bro 我係懷住sadend既心情寫，但想佢係happy ending

第八夜 — 三千年
———————————————————————————

越國有女，名緲珠，貌美如花自望族，能歌善舞，琴棋書畫皆通，為候一男子終生未嫁。

伕名《晉國逸史》
——————————————————————————

淡墨色的長裙，內襯淡藍色裹衣，袖衣繡著一隻隻飛舞的蝴蝶，緲珠是整個越國最著名的未婚千金，每天上門提親的媒婆們幾乎把她家的門檻踏破，她的戀愛觀也許超越了整個古代，也許只是生在官門運氣夠好，所以她可以選擇統統不接受，始終盼望著自己的如意郎君騎著白駟和併禮來找自己。

正月十五，越國舉國上下舉辦素食祭禮，拜祭完畢的緲珠挽著空祭品籃走到廟會湊熱鬧，畢竟這可是全年為數不小可以名正言順走出閨房的活動，緲珠自然不能錯過。

在萬頭攢動的人群中，緲珠無意中瞥見一年輕男子，氣度不凡但眉宇間卻微鎖，彷彿有著煩惱植根在他心中，這一模樣勾起了緲珠的母性，男子在無數人牆之間竟像感應到緲珠的目光，並將目光投來，緲珠臉頰發熱一下子低下頭來，然而場面雜沓凌亂，一抬頭緲珠發現男子竟已不知所蹤，她暗氣自己的矜持，眼睜睜看著心上人走了。

抬手能畫的緲珠回府後第一時間摸出畫具，把男子的模樣從腦海中投射在畫紙上，靈動的眼睛及微皺的雙眉，這副肖像畫栩栩如生，即使拿到現代攝影技術亦不得不稱讚緲珠的畫技高超。緲珠終日盯著畫像，叫下人臨摹後發動全府上下於全國搜尋，全國上下都知道第一美女緲珠主動找尋意中人了，一時之中無數傑出青年的玻璃心碎得遍地屍骸。

四處尋找不果，那男子像是人間蒸發一般，再也沒有出現過，失望的她只好每日禮佛祈禱以及拜會月老，希望得到佛法和神仙的助力。她的誠心未能打動月老，卻感動了佛心，菩薩座下不經世傳的弟子──妄忘尊子現身遂其所願。

尊子捏指一算：「世間緣份不可強求，你今生與他無緣。」

緲珠冷汗冒出，低頭問：「弟子知道，但仍想見到他，哪怕是一眼！」她自己也不明白為甚麼自己忽然這麼大膽。

「世間得一物自然要失一物，看一眼換你現有外在的一切，包括愛你的家人和富足的生活？」

「我願放棄。」少女為這份剛萌芽的戀情無底線地犧牲。

尊子面無表情不知道正在想甚麼：「那好吧，自現在開始你要修煉五百載以換取一面的緣份，堅持不到的話便放棄吧？」

「不，絕不放棄。」堅定的答覆，不知道應該說是初生牛犢不怕虎還是勇敢好。

於是妄忘尊子手一揮，緲珠已經化身為一尊大石頭座落在越國地界森林之中，四百九十九年的日曬雨淋，182,135個日與夜的交替緲珠都不以為苦，最苦是在這四百年裡完全無人經過，她已經忘了怎麼說話以及以前的生活了。其實只要熬過了第一年，就基本能代入石頭生命，相比起石頭那億年的壽命，這五百年不算甚麼。」剛好第五百年那天，這座山頭竟迎來一批採石工，相中了緲珠的石身，他們去掉她身上的青苔，磨成新興的橋的橋杆。

新橋通行那天，緲珠終於盼到朝思暮想的那個男人，雖然五百年過去，但他的模樣改變不大（也許是用同一個臉孔投胎吧？）他行色匆匆，迅速走過出石橋出城，他自然不可能發覺橋中有一塊石頭正在凝視著自己，自從之後這男人又再一次消失。

「滿意了吧？」妄忘尊子問道。

「不行！不能僅僅看他一眼，我要他觸摸我一下。」

「那你要用五百年的自由換取這緣份了。」

「好吧。」緲珠第一次遲豫了，但最後還是答應他。

於是，緲珠化成了一棵榕樹，佇立在城中心臟地帶，用她的樹陰為途人遮擋雨，雖然這次在一條人來人往的街道上，可以觀察各種途人但卻並沒有更好受，因為無數次相似的身影結尾都只換來人有相似的悲觀。

晨鐘暮鼓，悄悄過去，緲珠身上的松鼠換了一代又一代，終於又一個五百年，她心裡那個激動簡直無法用言語描述。今生的他是為滄桑的劍客，他沒有像上一次般走過，反而是靠著緲珠緩緩睡著，她痴痴的盯著他的側臉，雖然她明白他不知道這是她，但這種擁著心上人的感覺總是令人難以忘懷，近千年的修行，她盡力地為他遮擋陽光，喚來陣陣清風吹拂。

相比起五百年的等待，他這一覺睡得非常非常非常的短，以致於緲珠覺得都只欣賞完他的眉毛時，他便已經醒來，重新把刀插在腰間，拍拍藍衫上的灰塵，動身離去的前一刻，他回頭望了望，主動伸手在榕樹樹幹上輕觸了一下，彷彿在感謝榕樹般，他為自己這個念頭而逗笑，輕笑之下頭也不回地邁步離去。

妄忘尊子不知從何處出現，又問道：「你不是想與他長相廝守嗎？那你還得修煉夕……」

「不，我是很想，但是不必了。」她平靜地打斷了尊子的說話。

「哦？」尊子的語氣難得有點驚訝的意味。

「愛他不一定要占有他，我默默等候他千年，我覺得已經足夠，等待的過程與收成相比太少了，很難忍受，可能交給緣份安排比較好吧？有緣的自然能相處得來。」

「嗯，你既然做出決定，那就再世為人吧？」

「是的，弟子明白，謝謝尊子幫忙。」她微微一笑，這次是真的解脫了。

尊子面帶笑意，卻竟微微吐了口氣，「敢問尊子可有心事？」緲珠十分詫異，沒想到身為佛的他們竟也有情緒。

「沒有，只是其實有位男孩自兩千年前起已經開始修煉，純粹為了留在你身邊守護你，他已默默修煉二千年，你身上的青苔以及代代不息的松鼠都是他化身而成。」

緲珠頓時對這個人感到興趣，連忙問道：「我可以見他一面嗎？」

「本來可以，你們緣份已經修成，可惜只差一步，他說看透了也放下了，留下一首詩便離去。」

女孩眸子黯淡，神傷問道：「甚麼詩？」

尊子緩緩吟唱：

「紅酥手，黃縢酒，滿城春色宮牆柳。東風惡，歡情薄。一懷愁緒，幾年離索。錯、錯、錯。
春如舊，人空瘦，淚痕紅浥鮫綃透。桃花落，閑池閣。山盟雖在，錦書難托。莫、莫、莫！」

（你紅潤酥膩的手裡，捧著盛上黃縢酒的杯子。滿城蕩漾著春天的景色，你卻早已像宮牆中的綠柳那般遙不可及。春風多麼可惡，歡情被吹得那樣稀薄。滿杯酒像是一杯憂愁的情緒，離別幾年來的生活十分蕭索。遙想當初，只能感歎：錯，錯，錯！
美麗的春景依然如舊，只是人卻白白相思地消瘦。淚水洗盡臉上的胭脂紅，又把薄綢的手帕全都濕透。滿春的桃花凋落在寂靜空曠的池塘樓閣上。永遠相愛的誓言還在，可是錦文書信再也難以交付。遙想當初，只能感歎：莫，莫，莫！）

緲珠若有所思，似是想通卻又有點無奈地道：相濡以沫，不如相忘於江湖。魚兒住在干涸的河道，互相吐口水來苟延殘喘，與其生存得這麼困難，縱有快樂，也不如大家轉身去尋找各自的江湖，成全對方也是一種選擇嗎？

這世間有真正的至死不渝嗎？

緲珠不知道，妄忘尊子也無法答出個所以然。

各位巴絲晚安
今晚既故事偏向sad ending (亦都可以話係未知, 甚至係happy ending)

今篇文筆傾向古風 難啲有輕鬆既位
我都仲摸索緊點樣寫古風
希望大家不見怪

推

睇完反而難以入睡
不過我鍾意

第九夜 — 酒

小兔子是一隻愛酒如命的白兔，但他獨愛是甜甜的果子酒，這天，他花了大半個月的薪金買來一大桶果子酒，喔，你問我那酒桶大得怎樣？

比他整間屋子還要大，於是小兔子只好拖著酒桶到家門口擱下，打算每天裝一點作早上提神飲料，但看著比自己高二二倍的酒桶，他又怕其他小動物路過會偷飲，於是搬來梯子在桶身上黏上「此不是酒，勿喝」四字。

小兔子心繫那桶酒，一夜都睡不好，第二日天尚未光便跑出家門，探身一看便發現酒已經少了大半，小白兔抓狂，又再換成「偷喝者罰款」

又一晚的輾轉反側，一大清早小兔子帶著一雙黑眼圈又發現酒少了大半，這個賊兩三下子把自己的酒偷喝掉，簡直是種浪費。看到桶面上犯人留下的「罰款」，兩蚊雞，小兔子更是恨得牙癢癢，轉念一想又覺得自己寫的東西似乎有「此地無銀三百兩」的味道，連忙改成「尿桶」二字，小兔子覺得自己簡直是天才，這下子總不會被人家喝掉了吧？小兔子愉快地上班，晚上終於睡了個安穩覺……

然而，小兔子起身一看發現，

桶滿了！！！
桶滿了！！
桶滿了！
桶……

「我還未喝過啊！！！！！！」小兔子仰天慘嚎。

氣瘋的他又把紙條換成：此是酒，免費請大家喝。

誰坑誰？小兔子又能否坑到犯人？

我想很難了，因為你知道了。

今晚靈感唔太大，返去大陸半做野半旅行，攰攰地
寫一篇短篇，聽日睇下可唔可以寫返長少少，望見諒～

各位巴絲打晚安，
祝你地有個好夢

晚安

第十夜 — 賭徒

他和她準備結婚，連夜收拾行裝回到娘家拜訪女孩的父母請求親事，結果遭強烈反對，很簡單，因為男人懶散、不上進、外面有豬朋狗友、加上最嚴重的賭錢，雖然男孩精通賭術，但生活也只是勉強能糊口，他無法肯定自己哪天會把自己的所有家當賠進去。

身邊的同事、朋友個個都勸她，沾上賭癮的男人要不得，連喜歡也不能喜歡，更別提說要嫁給他，日後日子保證很難過。

可女孩不知道吃了甚麼藥，鐵了心不管誰勸，彷彿就只認定他一個，對父母說：「非他不嫁！」母親怒極反笑：「你是拿自己的一生做賭注！而且是十輸無羸的賭局！」

仍然是斬釘截鐵：「輸，又有何畏？」於是沒有擺甚麼酒席，也沒有甚麼人來出席的情況之下，二人正式完婚。

出人意料的是，男孩一直沒有說甚麼，婚後第一日把所有有關賭術的筆記扔了、與豬朋狗友絕交了、去了一家銷售公司跑數，整個人像脫胎換骨一般，遊說客人直至三更半夜，剛完一個飯局又接另一個飯局，全天就泡在不同餐廳的桌上，嗓子啞了就寫字；

走了很多彎路後，他才終於在那家淘汰率頗高的公司站穩住腳。一年後她懷孕了，只能全職在家照顧孩子，沒外出走走，身型一下子走樣了很多；反而他因為常常熬夜做事、而隨著口才的進步整個人都自信了，氣場改變了，比以前更有魅力。兩個人再去拍家庭照時，旁人都說二人的衣著、氣質有不太相襯的感覺。此時當初擔心男人離開的親友們，又有新一層的擔憂，長著一副桃花臉的男人富起來，先不提會不會離婚，單是在外面搞三搞四就已經值得頭痛。畢竟，這種事太多了。

然而，大家再次跌眼鏡，即使地位和財富以肉眼可見的速度增長，他仍然是那個妻管嚴、那個很疼愛老婆的男人。

腳痛，這個生孩子遺留下來的後遺症折磨了她很久，他每天晚上都會接一盤熱水，手心輕輕捉著她的腳掌，細心揉按著，每日如是。有天，她忍不住問：「你為甚麼還要對我這樣好？」其實這問題也埋葬於她的心很久了，畢竟換轉是她，她也未必能堅持十數年。

他本來盯著腳掌，彷彿陷入了思緒，一會兒又抬頭凝著她的眼睛，很平靜地說：「傻瓜，因為你拿了整個人生做籌碼，並將它們壓在我這個無賴身上，你是這世界唯一一個這信任我的人，況且幫我生了個很可愛的兒子，我不會讓你這盤輸的。」她瞥見這個捱了十多年亦沒哭過的男人此刻雙眸泛淚光。

「嗯……我羸了，而且是大獲全勝，下輩子我們再賭一次吧。」

晚安啊各位巴絲打

(題外話: 不鼓勵任何人賭博, 除了愛情方面的, 雖然也盡量不好, 我傾向說那是信任而非賭博)

goodnight

加咗星星，sweet 到爆炸

好高質

啱啱睇咗第一個，決定聽日再睇下一個故仔 晚安樓主

多謝支持

多謝欣賞 睇得開心 我都寫得開心

幾時寫我果篇

寫緊
今晚會有

要多20分鐘
唔好意思呀

第十一夜 — 高山與低谷
——————————————————————————

距離地球數十光年之外，那裡有另一種文明，他們如同地球上的人一樣有高度智慧、有自己的語言，不同的是，他們所有人都長著一對貓耳和長長的貓尾巴，以防我們聽不懂他們的語言，讓我來請你吃粒翻譯糖吧。

這個世界很特別，站在地上仰頭遠眺，你會看見遠方的天邊隔著一層雲層，比雲層更遠的卻是另一片陸地，這種奇異的現象多虧於這個星球近乎反常理的結構──你浮在太空之中，驚覺這紫色星球外面還有一層外殼，由於距離太遠，所以星球表面的人受制於地面重力，而外殼上的人則受制源自外殼的重力，形成了一個顛倒世界，前者的居民自稱為低谷世界、後者居民自稱為高山世界。

從來沒有人知道為高山的居民是怎樣到達那裡，這個世界的飛機、航天技術並不成熟，低谷世界氣候嚴峻（日夜溫差可以達30度！）、資源極度缺乏，人們往往透過競爭或合作來生存，所有人都在苦苦掙扎著；對比之下，你或許會想住在高山，因為那裡氣候溫和而且遍地資源，只有你想不到的，沒有你找不到，鑽石？算個屁，你有聽過鑽石山嗎？不是你們那座假貨，那真的是一座天然的巨型鑽石，直聳雲層。

然而，世事總是不能盡如人意，雖然資源充足，但高山世界地殼構造古怪，有很多座塔，一戶人家一座塔，塔之間距離之遙遠是你要赤腳走上十天才有可能看到下一座塔，但遍地資源任你享用，你為何要自虐走十天？況且人家未必理你，所以高山世界的居民總是不明白那些夜晚自低谷世界傳來的營火歌，一堆人圍著一團火有甚麼好玩的？

兩個世界幾近隔絕，但如果是這樣，那就沒故事可講了……

年幼的我總在晚上時倚在塔窗台前，托著腮子遙望著低谷世界的生活，他們生活明明很辛苦、幾乎吃不飽穿不暖，但晚上數百人圍著營火，狂歡起舞的盛況，令我心生嫉妒但又嚮往……我家人總來不與我交流，一出身我連尿布都未穿著，就被要求學餐桌禮儀，他們簡直是認真狂魔。

我不討厭他們，但不想與他們生活，我總是偷偷出走，然後因為怕死而哭著回來。

十五歲那年，我準備了一堆裝備和糧食，正式展開游覓整個高山世界的行動，我想找尋朋友！我想找尋一起建營火的高山朋友！

但兩年後，我只收獲了一堆失望，根本沒有人想圍著火像白痴般揮動手腳。

我走著走著，來到鑽石山，陽光的照耀下，這座鑽石山散發著我這輩子見過的所有顏色總和都比不上的七彩，連雲層都無法阻擋山尖。

有一個瘋狂的念頭在我腦海中萌生、生長、佔據我的大腦，我頭腦一熱，假如我能夠到低谷世界去，自由穿梭，那真是史上最爽的人啊！

想罷就做，手腳並用攀上山，我不敢往下望，一來會有眩光刺眼，二來我怕自己幻想會掉下去被鑽石插死……

像隻蝸牛般爬，因為四周都是透明的鑽石，我不知道已經爬了多高，只知道有一下子，我已經摸到了雲，我探過頭進去──

一片紫色的海在我頭頂上，前所未有的接近，彷彿觸手可碰，正上方同樣

「嗨，你是誰？」

「哇，鬼啊！」這把突如其來的聲音嚇得我差點要縮手掉下去，我連忙抱著山尖，凝神抬頭一望，一片紫色的海在我頭頂上，前所未有的接近，彷彿觸手可碰，正上方竟然有座石頭山，而一個少女正在坐在山尖，氣呼呼叉著腰瞪著我。

「我很恐怖嗎？」她大聲說，傳到我耳邊只有風聲和微弱的聲音，蠻好聽的嗓子。

「你很可愛。」我大吼回去，這是我第一次跟其他人互動，還是異性，我感覺自己的耳根快燒著了。

「你怎麼爬上去的？」她睜著大眼睛問道。

「你怎爬上來，我就怎樣爬上來啊！」我幾乎白眼，「你叫甚麼名字？我叫白雀。」

「我叫米緹，你能下來嗎？我可沒有長髮公主的秀髮，拉不到你的！」

「我把繩子拋給你，你接著然後綁在大石上，我拉自己過來吧！」我邊抱著山尖邊從背包掏出一把繩子，不知道你有沒有試過往天空拋繩子，其實很難拋得高。

我們距離至少二十米，我幾乎拋到手折斷才讓她捉到繩子頭，我再用盡全力把自己拉過去，很滑稽，即使我過了邊界，但低谷世界的重力仍然無法作用於我身上。

我們漸漸熟絡，找到一個山洞，我站在山洞頂，她站在山洞底，不用時刻顧著繩子，舒服多了。

我們相伴了三年，在那裡我們第一次拖手、第一次擁抱浮在半空互相抵消重力，但我就是無法被低谷世界吸引──我們永遠是兩個世界的人，我也無法將那邊的資源帶到這邊。

我努力學習知識，想用科學解決一切，但進展極慢。

我只能裝上米緹給我的低谷世界沙包、綁腳，才能在低谷世界走動，但我不能被人發現我是高山世界，因為他們很仇視高山世界的人。

我終於有機會參加一季一度，慶祝豐收的營火節，那天我檢查好所有沙包綁腳，以防露出馬腳，便挽著米緹的手去參加營火節。

富節奏感的音樂使我原本已經極度亢奮的心情更加興奮，我身上所有細胞彷彿都要舞動起來！我拉著米緹一起狂歡跳舞，把家族所有的禮儀全部拋諸腦後，熱情如火的我逗笑了米緣，雖然我舞姿很醜，但一旁的人都很欣賞我，我和米緹慢慢成為全場焦點，果子酒、歌手、狂舞的人們、營火都在我們身邊。

然而，我樂極忘形，一下子不小心被人踩掉了右腳的綁腳，我右半身邊瞬間重新感受到高山世界的吸力，整個人開始脫離地面──米緹驚慌地想把我重新拉回地面，但一切已經太遲。

「他是高山人！米緹快放開他！」

「該死！米緹你要做叛徒嗎？」

「偽善的高山人，滾回你的烏龜殼吧！！」

上一秒的讚賞和笑聲變成排山倒海的喝罵聲，拉扯之際，我的手被扯開了──我望著米緹惘然絕望的眼神，我只來得及喚：「再見，我的女孩！」然後往天空飛去，我知道我不是在飛，而是在下降，只會墜成一堆爛血肉。

我極力把衣服撐開作緩速，又把沙包固定好以減少重力加速度，越來越快越來越快，穿過雲層後我未來得及反應已經到達高山世──

撲通。

我知道我肯定上輩子拯救過世界，不然我不可能這麼好運，剛好掉進海裡。

游了上岸，但我仍然十分絕望，因為我已經被識穿，米緹也無法再出來見我了。

頹唐的我渾身濕透地慢慢走到鑽石山上，毫無思緒地哭了起來，淚水一直滴在地上，天邊又有數滴雨點，似乎要下雨了，這樣的情景更顯得我落寞。

「如果我告訴你如何穿梭來回這兩個世界，你會用甚麼來交換？」忽然一個女人笑瞇瞇地問我，奇怪的是，她頭上沒有耳朵和尾巴（我日後才知道她是誰）

「嗯……我所有的禮儀知識行不行？」我苦笑。

「……」她哭笑不得，好像第一次聽見有人用這麼廉價的代替物，我困窘地臉紅。

她嘆了一口氣，「好吧，但這樣的話我只能告訴你方法，如何做到就靠你自己了。」

「鑽石山上有鑽石花，只要塗抹或食用它的花蜜，你就可以穿梭去到另一個世界，但作用於生命體的時限只有一天。」說罷她的身影竟慢慢淡化，然後消失於空氣中。

我聽得激動起來，管不得她是甚麼人，站起身來時，發現腳邊有棵剛萌芽的花朵──

那不是下雨，那是我的淚水和米緹的淚水！

鑽石花要兩個世界的人的淚水？？？？

我連忙採起這朵花，吸啜了花蜜，身體慢慢飄浮起來，甚麼都不用做，我又再次出現在米緹面前──完整、如同低谷世界的人一樣。

後來我和米緹各自說服了彼此世界的人，讓大家以奇怪的方式擠出淚水。

鑽石花開滿了整座山。

高山世界的資源終於可以運到低谷世界，低谷世界從此不再匱乏……不再只有荒土和廢土……兩個世界的人第一次交流……

我握著米緹的手，走在花開的山上，恍如十五歲初見她那時般，只是我不用再倒著看她了。

有個人，傳聞他穿越了整個世界，甘願放棄無憂無慮的高山世界，自願投身於低谷世界。

我雖然舉止不再優雅，但人們還是喚我作：「伯爵」。

估唔到呢篇要寫咁耐

晚安啦各位巴絲打

修正
伯爵第一次見米緹係十七歲

留個伏筆人物 以後會寫返個故事提及返佢既背

咦 岩岩發現有個負評
有咩唔鐘意可以比下意見 大家都係朋友仔

好正呀啲故事 每晚都有睇
啲手法同語氣都好有童話feel
樓主加油

睇完故事都訓唔著😭

唔好關住燈睇啵 會刺激隻眼同個腦
或者聽下啲音樂

可能有煩心事 I know that feel 我最近三個月都好少訓到好覺

小弟未來2日去山上露營，無訊號也都不太方便在山上寫故，所以post定今晚的故事
大家可以留到夜晚再睇, 不過今日偏向sad end

第十二夜 ── 女兒紅

光緒二年，我初初定居到紹興，這是一個很有趣的地方，當這裡的人有孩子出生就會釀酒，就把院中池塘水抽乾後，將酒罈埋在池塘，等待孩兒成親那年，就會取的來宴請所有鄉親父老，畢竟都是看望著小朋友長大的；我遊歷了大半個中國，最後定居於此，一住就是十七年。

給男孩的祝福酒叫「狀元紅」、給女兒的則叫「女兒紅」。

老陳是紹興之中數一數二的釀酒家和雕刻家，我尚記得他在酒罈上刻畫了自己親生女兒剛滿月的模樣，維妙維肖。

天陰陰，滂沱大雨打在瓦片的屋子和地面敲起一種古怪的音韻，讓人聽了心彷彿沉了下去。

我披著蓑衣一步一步朝老陳家中走去，他說他今天要宴請大家飲女兒紅。

到達陳家大宅，門口掛著「囍」字紅色大燈籠，我跨過門檻、卸過蓑衣，「囍」字仍不時出現在四周的牆壁上，大堂中間有兩支紅蠟燭、兩個給新人拜堂的浦團。只見大堂之中已經有不少人來到，我不早也不遲，在一旁找了個位置默默坐下。

穿著一身麻布的陳家女婿在打點著甚麼，老陳見時候差不多，命一捧出一罈罈酒，只見老陳面無血色和表情地麻木說著：「小女陳小丹自幼聰慧，知書識禮，本訂於今天拜堂成親，然而不幸感染肺病，回天乏術，這罈酒差一點變成女兒紅，現在卻成了花雕，我們……一同悼念小丹吧。」老陳似是一下子老了二十年般，女婿低著頭扶著老陳，眼淚在不停打轉。

下人們打開封蓋，酒色四溢，本應是大喜、大醉的日子。

是的，女孩早夭，女兒紅便不能成為女兒紅，如同一朵花在綻放前就凋謝，只能稱作花凋酒，取其諧音，名為「花雕」。

我飲著這杯酒，溫和卻帶有一股熱力，彷彿看見了那個自小就很溫柔但做事卻暖人心的小丹一般，幼年時那清脆動聽的笑聲猶在耳邊，人如其酒，令人嚐第二口前已淚流滿臉，不敢再進一口。

那人，已在黃泉。
那雨，在奏悼樂。

好好睇 樓主要堅持繼續寫落去呀

多謝巴打支持

加油

古代個個睇唔明

睇得多啲沉重 劇情性嘅故 睇返呢啲小品感覺好舒服
樓主寫得好好 好鍾意睇完嗰種感覺 無論happy定sad end

欣賞樓主好有心機啊
每個故睇完都會會回心微笑
會繼續支持

留名 好好睇
個個故都好有意思

新讀者留名 睇完d故仔好舒服

訓前留名

好正

第十三夜 —─ 記憶刪除

2017年12月31日早上，我頹唐不已地坐在電腦面前，對於生存甚麼的早已丟失了希望，創業因為自己的失誤而徹底失敗兼負債累累、與相戀七年的女朋友分開一段時間，飯嚥不下、覺也睡不著，我試過站在鏡子前，褪去所有衣物，曾經意氣風發的我，如今形銷骨立，曾經烏黑的頭髮竟然有一小撮白髮，我只年僅25歲啊！

我今年竟然將前半生的所有輝煌和成就親手葬送，我尚以為自己的高峰未來臨之際，我竟已經坐在了谷底。

葉朗啊葉朗，你憑甚麼將自己作賤成這個模樣？

我知道今天是歲末，但對我而言今天、明天、後天都是一樣，沒有任何出路和希望，我深知我已經開始有點厭世的思想，但我只要一想到我即便再傷心、再頹廢，這世界仍然運轉，沒有人會關心你到底怎樣沉淪，我就無法走出來，也忘不掉這一年的事情，時間會撫平傷口？真的嗎？我認為時間卻是一種毒藥，越久那種刻骨銘心的痛越強烈。

「嗶！」

電腦瀏覽器忽然彈來一聲電郵通知打斷了我的內心咆哮，我點擊開那封電郵，標題名為：「你想忘掉這一年嗎？」

！！！！

我瞳孔微縮，整塊視角膜已被那封電郵吸引並佔據著，無法移開，即使我後來刪除了這封電郵，我仍深刻地記得其內容如下──

「你過得很辛苦嗎？如果相片、影片、文件、生活動態都可以被刪除，為甚麼記憶不能？

記憶刪除公司，專門為您服務，收走你不要的回憶，以及根據回憶數量給予一定的報酬。只消一邊默唸想刪除的記憶範圍，一邊按下同意按鈕，一切將自動進行。」

這……很詭異，而且像是詐騙，收走你不要的回憶之餘還有錢可以收？

豈不快哉？

我本想刪除電郵了事，但我又覺得：葉朗你也沒有甚麼東西好給人詐騙了，家徒四壁。

咬了咬牙，我寫了一封信通知自己，萬一失去記憶會知道來龍去脈，最後默唸：收走我這七年的記憶吧！所有！然後按下同意。

……

沒事發生啊，甚麼刪除記憶，騙……

？？？？？？？

我今天應該在放sem break吧？為何不出去玩？奇怪，好像有甚麼很重要的東西忘了。

嗯？

我看見面前有一封信：「給七年前的自己」，搞笑，七年前我才11歲啊！我邊笑邊取出信紙，打開來看。

……

我深深被震撼了一回，這漫畫劇情般的事情竟發生在我身上，原來我已經二十五歲，只是我的記憶相當於回到七年前，當務之急是看看是否真的有錢收吧？

我打開手機就已經看見一項通知──「閣下收到一筆新轉帳：$11,363,0408」

個十百千萬十萬百萬……

千萬！

比我原來創業時的所有資產更高！

「屌！！！！！！！！！！！！！！！！發夢嗎我？」18歲的我哪有看過這麼多錢，連十萬都沒見過，我摑了自己一巴掌，以防自己發夢。

火辣火辣地痛。

珍過珍珠雞，我是千萬富豪了。當日我花了一堆錢重新打扮、食好住好玩好、買了一堆書籍準備好好學習，這筆錢將原來幾近崩潰的我又拉回來了，但是我著魔了，不停地買著各種貴價物品、奢侈品──遊艇、單位，僅僅這兩樣，我的戶口又只剩下三位數。

他媽的。

沒錢了，我甚至還未還清當初創業欠下的債。

賣記憶吧……再賣一點吧？

我打開電郵，寫下一封信，叮囑11歲的自己一定要還債後，我又再賣了七年的記憶。

……………

戶口結餘：$10,447,4231

一會兒

戶口結餘：$17

11歲的我仍然胡亂買東西沒有還債（11歲哪懂得還錢的手續），但我有種很害怕的感覺，總覺得自己不再是自己了，再賣下去，我將失去自我。

但這樣也是好事吧？至少我可以留些東西給家人？

手機突然彈出whatsapp紀錄── 阿朗，我們這班中學老死知道你最近遇到些挫折，出來飲飲酒吧？

雖然我已經不記得他們是誰，但胸口竟流過一道暖流，面頰濕潤了，腦內竟然有把聲音說：原來世上除了家人，也有人關心我的痛楚

不如，把錢退回去吧，看看能不能把記憶拿回來吧？

年幼的我操作著電腦（對我而言，這些手提電腦和薄屏的電子產品很新穎，勉強能操作）

「如果後悔，可以把記憶退回，但會交還一切金錢」

我按下取消，確認。

二十五歲。

雖然回憶回流時，將所有畫面又再經歷一遍，痛苦重歷但快樂也重歷，再苦難的人生，也有值得回味的時候；

假如沒有慘痛的回憶，一味刪除它，那大概人也無法從中得到教訓、感悟，身體如何成熟，思想也不過已已罷了。

一路回望，很慘痛，但因走過的路，今天的我才能是今天的我。我寫下了所有的心路歷程，哭就放聲哭，但全部都寫下了，也就舒服多了，好像浴火重生過一樣，從廢墟中重建血肉，很痛，但卻是人生必經，能拯救自己的，向來只有自己，但在你實在無力時，朋友就是那雙扶一扶你的手。

我穿起外套，打開手機回覆：

好呀，阿仁那笨蛋的家中？

邊一個？

多謝上面咁多位巴打支持
我岩岩先寫完今日果篇

因為小弟今晚打算做野做成晚
所以早啲post

各位巴絲打巴打
新年快樂，整理過去一年，新一年輕裝上陣

晚安啦各位

新今年第一個新讀者留名

寫緊今日既故事，希望係12點45分前出到

第十四夜 —─ 靈魂伴侶
——————————————————————————————————

我遇到人生課題時，總會來到老人院來做義工，逗逗老人家們笑，順道請教他們的看法，雖然他們的觀念可能落後，但有些老人家的睿智總能給你另一種看待事情的角度和獨特見解。

我最近遇到了感情問題，我本來有一個相處得還好的男朋友，初期我真的很愛他，但相處久了，感覺他沒有以前般懂我，總是在工作上埋頭苦幹，事情如果是這麼單純，那我也不至於這麼困惑。

然而，這時候他出現了，他年長我一點，他給我的感覺就像是明明蒙著眼睛在睡房中行前，你卻可以不撞倒其他東西的前提下走到床邊的那種熟悉感，初見卻彷彿熟知已久，大家也意外地投契，他展開的追求也很熱烈，帶我完成了一些男朋友答應卻尚未完成的理想。

我聽過別人說世間上有種情愛關係叫靈魂伴侶，彼此一個眼神就可以交流，好像是失散多年的自己一樣，我不禁懷疑自己是否遇上了那個靈魂伴侶，應否離開現在的男朋友。

於是，我再一次來到這間老人院，老人院坐落在遠離市區的郊外，整體建築以白色的哥德式建築為主，門外有一大片草地、涼亭供院友休憩。

此時我見到一個老婦人正坐在涼亭之中，望著那棵梧桐樹發呆，雙目放空，見不到一絲思緒，她面容憔悴、瘦削，身體不太好的老人家，有時你望著他們，實在很難想像他們年輕時曾經的放浪不羈和意氣風發，他們當年做過甚麼瘋狂事呢？

「擦擦」拖鞋磨擦樹葉的聲音自我背後響起，我別過頭來，只見一個雖然年老卻仍可以自己行走的銀髮伯伯正在朝我走來，他臉上的笑容很是祥和，使人生出一種溫潤如玉的儒雅之感，老伯伯應該是個知識分子吧？

他對我點點頭，然後繼續邁步到老婦人面前。

「今日我來給你說故事好嗎？」

老婦人邊搖頭邊嘀咕：「不聽不聽，我不想聽。」可惜坐在輪椅上，不能隨意走動。

「你聽聽看，說不定會很喜歡。很久之前，有個女孩叫蘇菲，她出生於杭州一帶富貴人家之中，自小接受良好教育，但也因為家族問題，一早被指腹為婚。」

「有天，外地來了個四處遊歷的少年郎──王清，他年僅十七歲，那天他在碼頭第一眼看見蘇菲便深深愛上了她，雖然看見她身邊有個大概是男朋友或未婚夫的男人，但肯定不是夫婿，因為沒有戴戒指呢。於是王清鼓起自己不多的勇氣，放下作為讀書人的矯情，大膽走到蘇菲面前大喊一句：請與我共進晚餐。」

「然後他瞬間被拒絕，瘋狂起來的男人幾乎不知道死為何物，他衝到碼頭邊界只用雙手捉著碼頭，大喊：我真的很喜歡你，要是你不答應我，我就跳下去。

「善良如蘇菲一時之間不知怎辦，旁邊的未婚夫怒得肺都要炸了，打算親自一腳踹王清下水，王清雖然心裡極害怕，但硬著頭皮倒數：五、四、三、二個半、二、……一」

「只見蘇菲深深嘆了口氣：好吧好吧，答應你就是了，但你這麼大膽，我一定要教訓你，於是蘇菲行前去，狠狠地在王清頭上巴了一掌，王清吃痛差點就掉下去。這就是他們的相識過程。」

老婦人哈哈大笑起來，

……

伯伯一直講蘇菲和王清後來怎樣相處、互相感動對方，最後決定私奔。老伯伯慢慢講這段，講了差不多兩小時，他合上手中的筆記本，與老婦人告辭。第二天我來到老人院時，又撞見老伯伯在講後績的故事。

「不幸，那年爆發第二次世界大戰，戰亂中王清入城時被強制征召作為士兵，只留下蘇菲一個人在那座城，後來她流落到香港，七年後王清才在香港找到她，可是那時她身邊已經有另一個她真心喜歡的他存在，看見二人在茶室裡交談爆發出一浪浪歡笑，王清心裡不是味兒，穿著軍裝的王清只掏出這七年來他寫下的一大疊信件，信步來到她面前，輕輕放下深深地望了她一眼，然後轉身離去。蘇菲讀過那些信，又再與王清聯絡，但她表明自己等了王清好幾年，音信全無之際不想再等下去，新的未婚夫極力追求自己，而自己也真心喜歡他。」

「聽到這裡，王清其實有些心灰意冷，他嘆了口氣問：如果你幸福，我也為你感到慶幸，可是你真的幸福嗎？」

「蘇菲身子一震，卻又淡然地說：很幸福。王清轉身離去，氣憤的他幾乎就要徹底離開，卻見到有人兜賣冰糖葫蘆，買了一串走回頭塞在蘇菲的手上，一言一發地提起手上的行李箱離開。蘇菲心裡受到觸動，未婚夫也看出些端倪，他沒有大吵大鬧，只是紅著眼眶微微笑著道：當年戰亂，要不是你救了我，我早就失救死了，我以為我可以給你一生的幸福作報答，但我發現可能放你走才是真正的幸福。說罷他把自己左手無名指的戒指除下，走吧我的女孩，你從來都是自由的。」

「蘇菲知道自己欠了未婚妻，但也想追尋自己的幸福，深深鞠躬後幾乎是用盡畢生的力氣往火車站奔去，找尋千百舍相似的身影，最終在火車開出之後，絕望之際卻在角落找到正在咬牙切齒的王清，她知道他又傻傻的不捨得走，他從來都是這樣，每次離開都是迫不得已，能留下來的，他從沒走過。二人相擁在一起，很快便舉行婚禮，相伴漫漫人生路。」

王清伯伯合上筆記本，有些不安地望著面前的老婦人，老婦人呆滯的面色漸漸有些起色，平緩地問了句：「我是蘇菲嗎？」然後老淚縱橫地看著王清，「我怎忘了你，忘了自己？」她傷心地哭道。

王清伯伯捉著蘇菲奶奶的手，邊輕拍邊溫柔地說：「沒事沒事，你自己有寫下筆記本啊，你只是一時不記得而已，我會不停講故事給你聽，你總會回想起我的！」

那天，兩個老人家足足牽手牽了一整天、散了一整天的步，我從不羨慕那些街角熱情擁吻的情侶，當洗盡鉛華，仍能拖著手相伴的老人家，那才值得羨慕。

我趁奶奶被護理人員帶去洗手間的時候，向伯伯問了句：「你覺得蘇菲奶奶是你的靈魂伴侶嗎？」

王清伯伯不假思索地道：「不是，絕對不是。」

我吃驚，正打算進一步問原因時，伯伯笑道：「她從來不知道我想要些甚麼，如果我不說的話。」

我又問：「那你覺得靈魂伴侶重要，還是已經走過很長時間的伴侶重要？」

伯伯回答道：「那當然要看你自己怎想，靈魂伴侶是指感覺上思維、價值觀都相近的人吧。不過如果你問我的話，蘇菲有痴呆症，價值觀和思維都不存在，我有時甚至不清楚她的靈魂已經走了，失去靈魂的人，自然不是靈魂伴侶，那我就應該拋棄她了嗎？」

「還有一點，當你認為對方事事都心照不宣，像肚子裡的蟲，你就會下意識認為對方會做到某件事，但這種想法有時很危險，因為你期望會很高，然而人的一生總是失望歡喜參半，甚至失望為多，很快你就會累積失望，然後對這段關係感到疑惑了。壞的東西，不是叫你一定要修理，你可以選擇丟棄，但不試著修理一下就否定，不覺得虧對了彼此的付出和回憶嗎？」

我略有所思。

蘇菲奶奶來了，王清伯伯繼續推著輪椅一起散步。今天12月31日，王清伯伯覺得倆人的時間差不多了，蘇菲奶奶記起伯伯的時間越來越短、少，身體也每況越下，伯伯知道如果蘇菲奶奶走了，自己也會離開。院方破例今晚讓二人睡在。

晚上。

王清擁著蘇菲安穩入睡，時間如同倆人之前度過的26,280個日夜一樣逝去。

太陽終於慢慢升起，蘇菲先醒起了，她尚有些迷糊，知道自己撐到了新一年，她連忙高聲呼叫伯伯

「老爺子……王清……臭老頭……」伯伯沒有任何反應，蘇菲奶奶開始慌了，她怕這世界就只剩下她一個人了。

「王清，快點打開眼！」仍然沒反應

「醫生！救命！」蘇菲馬上請求增援。

王清伸了伸舌頭道：「老婆婆，一大清早擾人清夢。我丟下你，我在地府也會迷路，再說我可捨不得你自己一個先走，萬一迷了路誰帶你走？」

稍後擺脫了肉身，就應該會成為真正的「靈魂伴侶」吧？

晚安啦各位巴絲打

發個好夢
我都訓了

好好睇

多謝巴打既欣賞

第十五夜 – 《魚餌》、《記憶》、《變色龍》

第一則故事 《魚餌》

小兔子餓了想吃烤魚，這天她蹦蹦跳跳地來到溪流旁邊，背後藏著從老爸那裡「借」來的魚桿。

她興奮地揮動魚桿，彷彿已經嗅到了烤魚那濃郁芳香的味道以及金黃香脆的口感。

小兔子一直等啊等，連蝸牛都從樹根爬到了樹冠，仍然沒有任何收穫，每等一刻鐘，小兔子的腮便會多鼓起一分，現在小兔子的腮子已經腫得像被塞進兩塊大石頭了。

小兔子打算收桿回家看動物電視時，魚漂終於晃動了一下，喜出望外的小兔子嘴巴微張，連忙興奮地捲動魚線，發現勾子上的魚餌被換成一條蚯蚓和一封濕透的信：

「兔子小姐，別再用胡蘿蔔啦。」小兔子有點不好意思地收回魚桿，回家去了。

水下的那條年輕的魚正吃吃地笑：「反正我們都知道那蚯蚓是甚麼樣，捉不到我們的，而我又可以常見到她，真好。」

第二則故事：《記憶》

金魚從缸中醒來，他花了二秒了解清楚自己身在何方，一瞬間他知道自己只有七秒的記憶，動彈的時候全身上下都劇痛，他從不記得自己為何而遍體鱗傷，他在魚缸中游了一秒，終於看見另一隻金魚，她的模樣、氣質深深吸引著自己，他們相戀了三秒，然後最後一秒看見她愉快地游向另一隻比自己更好的金魚，終於明白自己的心痛和傷痕從何而來。

下一秒，他又從魚缸中醒來。

第三則故事：《變色龍》

「變色龍先生，你不用遷就我的，不用改變自己啊。」桔梗花小姐略帶驚慌又有點開心地對變色龍說道。

變色龍遲猶了一會兒，好像在下甚麼重大決定一般，好久他才開口說：「不，我決定了你就是我的顏色了！」

（桔梗花花語：不變的愛）

今晚無乜特別靈感, 提供3篇好短既故事比大家

各位巴絲打晚安
希望你地今晚有個好夢

今日搵靈感果陣睇到則笑話, 可能有啲低俗勿介意, 分享比大家

勇者鬥惡龍
從前，
有條惡龍它必須每天吃個處女，
後來..村裡來了個勇士，
然後，
惡龍就餓死了。

而後公主知道了殺死惡龍的勇士後，便來到了勇士所在的村子，
後來，
勇士就死了。

好睇 雖然冇成日留言 但keep住每晚都入黎睇 加油

好鍾意靈魂伴侶個故 唔講出黎但expect對方會做的確係好大風險 往往最後只會越來越多嘅失望 無論係對朋友 家人 或伴侶都一樣 但呢樣野係雙向 要雙方肯講出黎先可以一直維持..加油 好有同感

今晚個三個短篇都正 鐘意《記憶》個篇

無錯 但我好多野都太遲先學得識
將我既反思同諗法寫成故事

多謝巴打欣賞
我都鐘意記憶果篇多啲

D故雖然講唔出咩大道理
但非常有親切感

巴打好有心
嘻 高山低谷 王清蘇非
係咪改編至Up Side Down 同 The Notebook？
搞到我好想再睇過呢兩套戲

我怕篇篇都講道理
就會流於表面
其實我有啲雞湯野係入面
如果你面對緊某啲問題 可能會得到啟發
但當係普通溫馨故睇 都無咩問題
再次多謝巴打欣賞

寫果陣唔覺意用左差唔多既模式
但希望有啲新野比到大家去睇
我都鐘意呢兩套戲

依家寫緊今日既故, 今日果篇會長啲, 所以我盡趕係12點左右前出, 但慢工出細貨, 我會兩者平衡下, 希望快得黎篇故好睇

如果遲左, 先同大家講句唔好意思

有未

可唔可以早少少出
宜家晚晚都睇前一日嘅文

第十六夜 ── 阿基里斯之鍵
——————————————————————————

不知道大家小時候有沒有看過三色台放學ICU一套名為《希臘封神榜》的動畫又或者親身讀過希臘神話？當中有一個比部份正神更出名的半人半神混兒血極為出名，他的名字叫阿基里斯。

原神話記載他是由是海洋女神忒提斯(神)與國王佩琉斯(人)所生的，其母從命運女神口中得知兒子最終會死於特洛伊戰爭結束那年，忒提斯捉住年幼阿基里斯的腳踝並將其全身浸入冥河之水，以求刀槍不入去逃過宿命。

阿基里斯為自己的國家花了十年打勝了特洛伊戰爭，殺掉敵方的王子曝屍示眾，以洩其青梅竹馬兼戀人（男的，名為帕特羅克洛斯）被殺之仇。被世人封為戰爭英雄、戰神；但最後被特洛伊的守護神阿波羅報復，用毒箭射中阿基里斯的跟腱──唯一一處當年未浸過冥水的地方，致使阿基里斯死亡。

以上就是世人對阿基里斯神話的一般認識，但今天讓我來告訴你另一個不傳世的阿基里斯。

故事要從帕特羅克洛斯（下面簡稱帕特）說起，他本來是一國王子，但他這個王子實際上比奴僕過得更慘，因為他父親與一名先天弱智的女奴私生下他，雖然智力正常但常常被人家當作白痴、笨蛋，加上出身不純，異母兄弟姊妹全部以斯負他為樂、其他人則以鄙視、看笑話的心態對待他；國王覺得他這輩子成就有限，對他十分冷漠。

十歲那年，暴怒的帕特終於失控錯手殺掉欺負他的人，被國王下令剝奪王子身份且放逐到鄰國，任由其處置（表面上這樣說，但鄰國要是真把他捉去做奴隸，肯定會打仗）

而這個鄰國就是阿基里斯和其父親佩琉斯管治的王國，他們收治了很多幼孩進行軍訓，為將來攻打特洛伊作準備。帕特相貌平平無奇，加上殺人的事跡，使他在軍營中極不受其他少年待見。相反，阿基里斯長得清秀俊美，頭腦、運動細胞皆出色，年僅十歲就已經隱隱有大將之風，所以每次用餐時，他身邊總有一班人爭著坐在他旁邊結交他。

帕特對軍事訓練沒有甚麼興趣，因為一握起劍就會使他聯想起那血腥嘔心的畫面，所以經常受罰。本來兩人沒有交集，但也許是天神開了個玩笑。

有天帕特又被受罰，要站在高速移動的戰車上被人踹下去，剛好被阿基里斯看見了，按照阿基里斯的說話就是：他被嚇到了，他被帕特被踹下車時仍抱緊懷中的包子的模樣給蠢到了。他找機會走上前，伸出手扶過帕特，帕特淡淡（其實是害羞）地說了句：謝謝，便走了，連正眼都沒瞧過自己。

哇！！！！！！！！

阿基里斯平時走到哪到都是披星戴月、全場焦點，他從來未試過被無視，這下衝擊使他對帕特產生了興趣，從不輕易同情別人的他居然為帕特的身世而難過，自從他總對帕特釋出善意，慢慢帕特也打開心扉，帕特為逗阿基里斯開心而表演笨拙的拋球雜技、也為他總是忘我練習造成遍體鱗傷而傷心。

二人越走越近，幾乎共同食寢、形影不離，一種比兄弟情更深的情素慢慢產生，但他們並不清楚這是甚麼，也不敢說破。

阿基里斯的母親海神忒提斯很不喜歡帕特，想盡辦法離間他們，他們十二歲那年，忒提斯安排阿基里斯到深山中尋找隱世劍聖拜師學藝，嚴禁帕特跟隨。但帕特最後還是捨命地逃出軍營，跟著阿基里斯的腳印來到深山，劍聖指名只教阿基里斯一個，沒想到他倆耍起賴皮來，互相指著對方說他就是阿基里斯。

劍聖沒他們好氣，只好兩個都收為徒弟。他們在秀麗的山林中肆意馳騁、登上山顛看了無數個日出日落與晚霞，一次巧合下，帕特被黑熊獵殺，二人以死相拼，共過患難後終於承認彼此的感情，正式成為戀人，二人交換熊牙項鍊作定情信物。

五年後，阿基里斯的劍術進步神速，比起師父竟然只強不弱，師父幽幽地輕嘆：還讓不讓人活。

同年，特洛伊戰爭正式打響，他們二人被征召回去參軍，一開始二人並沒有特別大的功績，一直在次線戰爭獲取經驗。一年後，二人正式在主戰線上大放光彩。

阿基里斯披著輕板甲，舉起大劍咆哮：為榮耀而戰，夾著馬腹如箭般往敵陣馳去，不管是漫天箭雨、密不透風的劍刺、槍突，他都衝在最前面，他知道後面有個人要守護、要回去見他，所以自己不能死，只能把敵人殺個片甲不留。於是他七進七出，渾身浴著敵軍的血，使敵人無不聞風喪膽，阿基里斯的名聲開始在軍中流傳：戰神。

他總是帶著笑意自豪地說：「那是愛情的力量，帕特給了我刀槍不入的鎧甲。」帕特也深深替他高興。

遠在天邊的天神宮殿中，「宙斯，甚麼時候開始玩啊？你再讓他成長下去，他很快連神都能打敗。」阿波羅問道。

「快了，再等多點時間，美酒需時間醞釀的。」宙斯坐在閃電交錯組成的帝座上笑著。

阿基里斯一直無法直搗黃龍，因為傳說中他將會在進攻敵軍大本營的戰役中喪命，於是這場戰爭拖了十年。

十年滄海桑田，能物是人非，一件使阿基里斯漸漸走下坡的事、一件宙斯報局已久的事發生了──愛神邱比特令帕特變心了，而且愛上的人正是自己手下的女奴布魯塞依斯，阿基里斯無法接受為甚麼以前還甜言蜜語、互相扶持、諒解的愛侶為何一夕間變心，甚至惡言相向、反目成仇。

阿基里斯彷彿丟了魂，一下子失去兩個重要的人，以及那種被背叛、再也無法接近他的佔有慾好像螞蟻一般噬咬著他的心，吃不下飯，睡覺也總是夢見帕特離去的樣子，第二日戰神逼自己上戰場，差點被人斬了馬下，肋下多了條長二十厘米的傷口，那一劍幾乎把他整個人一分為二。

阿基里斯被抬回營中，不見帕特前來探望的身影，心中更是空盪盪的，他仰天慘笑，笑得很響亮：「愛情很愛好，但如果早知會這麼痛，我寧願不愛！有愛情時我好像披上了一副神甲般，無所畏懼、強悍無比，但當愛情破碎，那副神甲就成了一副重甲、破甲，暴露了我的軟肋、減慢我的動作。」

阿基里斯受著最好的照顧，身體很快康復起來，但心裡的傷卻再也無法癒合。

數年停滯不前的戰況突然生變，特洛伊的人將大本營搬前，已然兵臨城下，命運中的那場戰爭，竟在此刻來臨。

特洛伊王子赫克特同樣身手了得，十步殺一人不在話下，身手顯無疑問。

阿基里斯無心戀戰，甚至採取避戰的態度，躲在自己的營中頹唐不振，然而又怎可能躲得過，當己方節節敗退、已潰不成軍時，阿基里斯避無可避，舉起大劍咆哮：為榮耀而戰。但他心裡很清楚，榮耀重要嗎？他沒有底氣。

赫克特找上了他，不是你踏著我的屍體攻破我家門，就是我取下你首級，飲你的血，如果生在同一個國家也許能成為朋友，但現在，必須是死敵。

赫克特流星大步跨前，鋼劍咻的一聲破空直劈來到阿基里斯面門前，阿基里斯橫劍一格後一挑，連消帶打向赫克特回刺一擊，赫克特向後彎腰避過殺著，翻了幾個跟斗，二人又再交手數十個回手，仍然分不出勝負。

赫克特忽然退後幾步，語氣鬼怪地對阿基里斯說：「很辛苦吧？戀人變心之下仍然要與我打仗。」

阿基里斯臉色頓時一白，他知道這卑鄙小人在使口術，但自己偏偏沒法不中招，唯有怒喝一聲，提劍再衝上去。

赫克特捉準破綻，一腳踢中阿基里斯的小腹，使其頓時失去力氣，跪坐在地上，之前身上受過的傷口全部綻裂開來，血水不停向外冒。

「卟」的一聲，鋼劍捅進了阿基里斯的心臟裡，他口鼻流出血泡，但眼神仍未散渙，仍然望著東方──那是帕特的方向。

「我從不信哀莫大於心死，我只信哀莫大於心不死。」阿基里斯滿嘴鮮血地苦笑，無力再支撐頭顱，但仍有一口氣。。

不論赫克特補多少刀也好，阿基里斯總會留著一口氣，始終不斷氣，都六天了……他只好轉身離去，上報給守護神阿波羅知道。

宙斯聞後親自來到帕特面前，在他耳邊嘀咕了一句：「去跟阿基里斯說你從未愛過他，要不然他無法解脫，我也會殺了你妻子布魯塞依斯。」

帕特瞳孔猛然一縮，緩緩走出營幕，不知道在想甚麼，他終於來到阿基里斯面前，他無法與眼前這個「人」和山林中自由馳騁的那個他重疊。

全身血污已經凝固成黑色血枷，臉部血肉模糊、身體幾乎只剩下焦黑發臭的骨架，被鋼劍刺串的心臟透過無血肉的肋骨清晰可見，仍在微弱地跳動。

阿基里斯不用抬頭也知是誰，沙啞地道：「帕特，你來關心我麼？」

帕特內心苦澀但堅定地說：「不，我是來跟你說，我們的開始是錯誤，我從未愛過你。」

阿基里斯沒有任何反應，但帕特明顯看見那顆掙扎的心臟，強烈地抽了一下後，又再微弱地跳了幾下，越來越慢，最後靜止，全身枯萎變成一副漆黑的骨架，手中緊握的那條熊牙項鍊掉在地上。

心死。

阿波羅命人將阿基里斯的屍體拋進冥河，死人很快便會被冥河分解，成為冥河河水的一部份。

那副骨架再沒有了心跳，但河水沒能化開阿基里斯，全身浸泡過冥水，從此刀槍不入。

阿基里斯重新游上岸，兩團幽火從眼眶亮起：「我不會再給人傷害我的機會，永不。」

後來，阿基里斯重返人間，帕特消失音信全無，赫克特被斬首放在馬車暴曬至發臭，特洛伊之戰以阿基里斯大獲全勝結束。

可他真的心死嗎？

那條熊牙項鍊為何還一直在他頸上？

你或者會問，為甚麼宙斯和阿波羅要設局這樣做，事實是宙斯和阿波羅等神有人的缺點，當自身擁有無窮力量和漫長歲月，他們有自己的私心和辟好，他們是想造就一個英雄然後擊倒他，以此獲得快樂。

sorry 呀巴打
我會試下改下呢個問題

各位巴絲打晚安

今晚個故事對我黎講其實有難度，因為要寫神話，而我做資料搜集做耐左
自己感覺唔太滿意，有啲位唔太流暢

好抱歉
希望各位有個好覺

唔會呀，幾好睇
晚安

好想睇多啲神話篇

多謝巴打

我會試下了解多啲神話 睇下有無位可以拓展做故事

琴日果篇故事修正左少少野
結尾如下

阿基里斯重新游上岸，兩團幽火從眼眶亮起：「我不會再給人傷害我的機會，永不。我要這天，再也無法阻擋我視線；我要這神，再也無法控制我的命運；我要這蒼生，再也無法傷害我絲毫。」

後來，阿基里斯重返人間，帕特消失音信全無，赫克特被斬首放在馬車暴曬至發臭，特洛伊之戰以阿基里斯大獲全勝結束。

可他真的心死嗎？

那條熊牙項鍊為何還一直在他頸上？

你或者會問，為甚麼宙斯和阿波羅要設局這樣做，事實是宙斯和阿波羅等神有人的缺點，當自身擁有無窮力量和漫長歲月，他們有自己的私心和辟好，他們是想造就一個英雄然後擊倒他，以此獲得快樂。

第十七夜 — 《晚餐》

世界上的某個角落，入夜了，灰狼爸爸抖了抖落身上的積雪，蹲點蹲了半天終於潛入了動物村裡，兒子的人生中第一餐肉食有著落了！

是的，在灰狼的世界裡，幼狼必須吃過其他動物的血肉，才能正式算是灰狼家族的一員。

腳掌的肉墊及鬆散的雪很好地掩飾了灰狼爸爸的腳步聲，如同漆黑魅影在動物村莊裡自由馳騁，灰狼爸爸最先來到三隻小豬的家。

他正考慮從煙囪跳進去，卻沒想到原來門根本沒上鎖，馬上嘿嘿奸笑道：「以為建三間屋就有用？晚上不鎖門一樣會被捉啊！」他來到小豬的床邊，看著他們熟睡安穩，嘴邊掛著一大串口水，不知道為何腦海浮現了兒子的模樣。

唉，下不了手，灰狼爸爸悻悻然地轉身離開：「今日饒你們一命，等你們吃肥點再來。」

灰狼爸爸走著走著，來到了馴鹿的家，只見牆身掛滿了自己不同時期換下的角，灰狼爸爸只感到一陣惡趣味，拐過所有鹿角，他來到馴鹿寶寶的床前，只見馴鹿寶寶睡熟的臉上帶著幸福地道：「爸爸，我再也吃不下了，好飽喔！！」兒子吃完奶的傻樣與馴鹿寶寶的身影重疊起來，讓他已經再次收起輕咬著馴鹿寶寶頸項的獠牙。

他納悶地感嘆，唉，再找下一個目標吧，反正夜長的很呢……

灰狼爸爸又是一陣遊盪，他忽然嗅到一陣青草混合的羊羶味，這是小綿羊的家，從煙囪爬了進去，渾身雪白的毛髮被染成黑炭──「咳咳」

「叔叔，你是聖誕老人嗎？」一把稚嫩的聲音嚇壞了灰狼，只見小綿羊穿著卡通睡衣，瞪著極其無辜的水汪汪大眼睛望著灰狼爸爸，灰狼從她眼睛倒映出自己兒子那雙澄明雙眸，唉……

灰狼爸爸從口袋中拿出一根棒棒糖給她，然後轉身離去。

回到狼窩，他看見兒子渾圓的肚皮，四腳朝天的蠢樣子，嘴角向上翹，似乎在夢裡找到甚麼好玩的。灰狼爸爸拖著疲倦的身軀進入了夢鄉，夢裡，他沒有捉到任何獵物，但他的嘴角也向上翹了。

大概，逼自己無情冷酷地獵殺其他動物，灰狼心裡也不好受吧？他不願兒子過早進入這現實。

你知道小紅帽為甚麼是披著紅色笠帽嗎？

那是因為她知道自己除下笠帽，就會變回那無情殘忍的狼型，她不願。

各位巴絲打晚安
今晚狀態欠佳, 有事煩心
今晚訓個好覺調整下

阿基里斯

仆街，按錯負評，sor

Never mind

哀大於心不死
英雄多情空餘恨

推推

多謝你

第十八夜 — 《過客》

聽說與初戀結婚的機率是1%。
今天是沈若瑩的婚禮，她要結婚了。
婚禮還有半小時就開始了，司儀在忙著背稿、夾計炒氣氛，新郎在忙著迎賓，而作為新娘的她，任務自然是待會出場時驚豔、感動全場。

為此，新娘要先躲在化妝室化一個盛世裝顏，沈若瑩已經坐了數百分鐘，化妝師不停讚著她皮膚保養得非常好、天生麗質，不過這一切其實她都沒有心思在聽，這刻她在想，我這是來到終點了嗎？為甚麼望著婚戒，我腦海會想過某些曾經……？

她記得很小時候農曆新年回鄉，和小伙伴們一起背著人去山上冒險，結果她不小心跘倒向前摔，表哥的鄰居黃大明為了救她，抱著她一起在山坡滾了幾個圈子，事後她倆都頭破血流，她拉著黃大明的手大哭：「要是你摔壞了臉，留疤找不到老婆，我嫁給你吧！」完全忘記了出發前，她還為黃大明搶了她的白兔糖、瑞士糖而把他列為比蟑螂更可惡的人類。這件事一直被大人作笑柄，想起此事，她不禁撲嚏一笑。

她記得小學時有個專門在她筆盒裡放假蜘蛛、上課時偷偷剪她頭髮的壞同桌，很多年後忽然來到她的大學跟她說：沈若瑩，我暗戀你十多年了，從第一眼就喜歡！她對他並沒有太多印象。

她記得中二那年她暗戀過一位中五的師兄，天天午膳時在小食部或七仔草草吃個撈麵或杯麵，就守候在操場欣賞他打球的瀟灑英姿，即便她對籃球一竅不通。偶爾守在他回家的路上裝作偶遇，即便事後要繞圈子回家；加入他擔任主席的棋藝學會，即便她對下棋一點興趣也沒有……那時極力隱藏的情緒，在心裡不斷捉摸猜測師兄的心態，毫無利益，只有單純又傻氣。聽著《人生何處不相逢》這首歌，幻想著很多年後的某天重遇，會跟他說：「曾經有個師妹暗戀過你，那個人就是我」，然後坦然一笑，帥氣地把這個師兄甩開。事實上她曾經在公司的合作會議上見過那位師兄，多的是機會開口，但不僅沒有勇氣，反而處處避開，原來在時間的沖涮下，那些傻氣的舉動會變成不敢再提起的尷尬。

她記得中七畢業時，有個男生送了她一整本日記本，紀錄著他倆互動的細節和一百五十六百的情信，十年後的同學聚會上，那個他卻沒有認出她、連她的名字都忘了。

最記得的是他──程時臣，中七預科那年插班的超級復讀生，他是我們學校的活化石，年資甚至比某些老師更老！因為他在這裡讀了四年，我們都尊稱他為四叔，他不是不良少年，只是完全不喜歡讀書。

中七第一天上課，我們向他打招呼，他大手一揮爽朗地說：不要叫我四叔了，今年我是五叔了，哈哈哈！

後來第一次考內模擬考試，他考了個全級倒數第三名，他臉色極為難看，一掌啪在桌上大吼：搞錯，以往都是我考倒數第一，今次竟然有人比我更低分，我讀了這麼多年中七，未見過有一屆像你們這樣差的，一屆不如一屆！

他咬牙切齒一副恨鐵不成鋼的模樣，逗笑了很多人。

某天因熬夜溫書（兼通宵傾msn ），所以一起床驚覺已經八點正，馬上換好校裙抄起書包和麵包就狂奔，路上見到慢悠悠踩著單車的程時臣，他別過頭看見我，就停下車子向我大叫：上車吧！

我跳上車子，沒想到五秒內已經炒車，我摔得雙手擦破了皮，他連忙把我扶起，我卻一下子將他的手拍開。

他說：我看到你的打底褲和摔傷你，我會對你負責的。
她說：你怎麼負？
他說：我來做你的男朋友吧

她一瞬間丟了數百個白眼給程時臣，沈若瑩拍著胸口保證道：你放一百二十個心，就算全世界沒男人，我也不會找你。

她嫌不夠絕情，氣在頭上補了一擊直線抽擊：何況我不想跟一個萬年高中生拍拖，我看不見未來。

果然他不發一言，默默的遞給我幾塊膠布便扶起單車離開了。從此以後，他就再沒有找過她講過一句說話。

公開試後，我考入了那三間大學的其中一間（尚未出現其他大學），迎新營那天我環顧四周發現不少第一眼都非常有發展潛力的男生，正在暇想如何展開戀情的時候，想不到旁邊有一架單車。

「上車，女朋友。」程時臣好像陽光又好像壞笑地說著。

我嚇了一大跳，簡直就是腦力大爆炸，今年大學學位增加了三倍嗎？我勉強地打了個招呼，但沒有理會他。

他說：「走吧，迎新營有三天，我帶你去吃遍整個香港的美食。」
一聽到吃，我就傻乎乎地上了他的車。
吃過香港十八區所有美食後，我們成為了彼此的初戀。

後來我有問過他，不會真的因為看過打底褲就來追我吧？
他哈哈大笑起來：怎麼可能，我是因為看見你摔在地上那刻，寧願保護著手上那塊麵包，明明可以用手保護一下就不會摔得那麼傷，你偏偏為了那塊火腿放棄了自己的生命，我是被你對美食的大無畏精神所打動。

嗯……他果然是被我的美貌打動的。

現在，有些黏稠的液體從我鼻腔中流了出來，化妝師大驚，連忙用紙巾接著：「你流鼻血了，小心濺到婚纱。我連忙用手指按住鼻翼，身體向前傾，很快便把血止住，化妝師說：沒想到你止鼻血這麼有一套。

對啊，因為是他教我的。

尚記得我大學挑了工商管理，有些統計及概率的數學要讀，末期考試前我仍然未能掌握，程時臣天天陪我摺圖書館，我最後竟然要一個重讀了五年中七的人教我，作為他人口中的「學霸」，我感到無地自容。

溫著溫著，我睡著了，朦朧間我看見一道白色襯衣的身影，身材比例剛剛好，那道陽光映在他身上，簡直像是從韓劇走出來的人，我們學校有這樣的男神嗎？好像有一個校草，我不禁偷偷多看了五十眼，呼呼的偷笑起來。沒想到，靠近後發現，頂，原來是程時臣。

「我絕對誠實地告訴你，你剛才一點都不帥，充其量比平時好看一點……」程時臣沒有理會我，他得意地指著我鼻子：「小朋友，你流鼻血了，哈哈。」她惱羞地把頭埋在雙手之間，那天她鼻血不止。

於是程時臣帶著笑意教了她流血三式，一，先將舌頭吐出，因為這能擴展氣管，能使血小板快速止血；二，身體向前傾並用手指按住鼻翼；三，快速吞吐換氣。他真誠地望著她，然後她半信半疑地照做，沒想到還真止住血了，所以後來每次流鼻血，我都會這樣做。
直到，有次輪到他流鼻血，只見他瀟脫地用手按住鼻翼並身體向前傾，輕易地把血止住了，沈若瑩便知道這壞蛋騙了自己好久！！！怪不得她每次做都會察覺到身邊有些笑聲、有人谷紅了整塊面忍笑。

喔，沒甚麼，她也沒有動怒，只是把他的鼻血重新打出來。

「若瑩，婚禮差不多開始了。」她的伴娘告知她，為她提起裙擺，她站起來深呼吸一口氣，握緊拳頭為自己打氣：「誰有自信？我有！誰最漂亮？我！誰最型勁醒？我！」

緊張時，若瑩都會這樣做，這個習慣是由那時開始的。

大學畢業後，若瑩投了很多份履歷都沒有面試機會，反而時臣早早就已經獲聘，比她提前兩個月正式開始打工生涯，日日在家等電話並不好受，她很害怕過了這段時間便會陷入畢業即失業的局面。

幸好，終於等到了一份難得的面試機會，前一晚若瑩緊張得不能入睡，時臣打了個電話給她──

「我來講個睡前故事吧，從前有個連續考五年公開考試的loser，有一年他將用了五年還是全新的課本翻爛了，將筆袋的筆墨、乃至好幾個筆袋容量的全部寫完，他最後逆襲成為一名大學生，他叻唔叻？」

若瑩回答：「叻！」
時臣問：「是因為你，我才做到，所以邊個更叻？！」１
若瑩笑著回答：「我！」
時臣說：「再重複！誰應該有自信？」
「我有」
「誰最漂亮？」
「我！」
「誰最型勁醒」
若瑩哽咽地大喊：「我！」

睡著了，第二日面試勢如破竹，經理當場聘請了若瑩，這是她夢寐以求的公司，她表面上只是淡淡地笑著握手，其實暗自鼻酸、紅了眼睛地心中狂吼：「誰最型勁醒？？我！」
然而，下一秒她就笑不出來了，因為經理說：「我們現時紐約的總部缺人，你要兩日後出發去美國，目前評估兩年後可以調回來，這是一個很好的成長機會，別浪費。」

兩日，她只剩下兩日，就要橫跨半個地球。她捨不得香港的風景，香港的雞蛋仔、蛋撻、菠蘿包、以及……時臣……

她跟時臣坦白了，他淡淡地笑著，輕輕地揉了揉她的頭髮：「去吧，離開前跟我去一個地方吧。」她以為是去拍照留念或者去玩一轉甚麼的。

沒想到他帶她來到一幢破舊唐樓，推開木門──那是他父母的家，他帶了她去吃晚餐，介紹給兩老：「這是你們的媳婦，我們兩年後結婚。」

「若瑩啊，等你兩年後回來，我們結婚吧。」若瑩哭得很崩潰地點點頭。

伴娘為我推開禮堂的門，樂曲奏起，我按著之前的指示走一步停三秒的節奏步入會堂，我看見時臣，他一身整齊西服精神抖擻，朝我微笑點點頭。

他坐在觀眾席裡，旁邊還有他的妻子以及抱著的一子一女，一家人十分幸福。

是的，初戀只有1%能結婚，我們是另外那99%，我們最後分手了。

當我到達地球的另一邊，我們最初晚晚聊電話聊得很晚，但逐漸，因為時差、因為距離，我有困難時他不在我身邊、反之亦然，生病時，只能叫我多飲熱水或早點看醫生，但我真的喝不下這麼多熱水和無法一個人走去看醫生；當整個地球成為阻隔一對戀人的牆時，真的很無助。。

通話時間由數小時，變成一小時、半小時、十五分鐘、數分鐘、沉默。

我們又哭又笑著道別。

現在回想起，「台上一分鐘，台下十年功；養兵千日，用在一時。都是形容準備很久，行動得很快。我們在感情上往往用很久去質疑、猶豫，但下決定卻用弓了一秒鐘，彷彿連修理都沒氣力。」

幸運的人能把愛情化作親情，以為能夠擁有一輩子，但一輩子很長；倒霉的人把愛情變成傷口，傷口爛得可怕也不肯正視，痛上一輩子。聰明人卻會讓自己好過，明白有些人只是前菜，不是主菜；只是過客，不是長久租客。

但不論怎樣，那些來來往往，形形色色的人，不論是情人、親人還是朋友，只要曾走入過你的生命，必然會給你留下些甚麼，繼續前行的旅途你也許覺得包袱重了，於是你最終選擇放下某些人看你的東西，人只有一雙手，沒有太多空間可以拿東西。

我向時臣點點頭，捧著鮮花走過時臣，將我的手交給新郎。

十歲時，六年就佔你人生十分之六；
二十歲時，六年只佔你人生二十分之六；
五十歲時，六年只佔你人生五十戈之六。

這樣想，那個人也不是佔了你人生太多空間吧？

但，人的重要性真的能簡單月用分數代表嗎？

媽媽說過：「有種男人一生也不會說甜言蜜語，好像你爸，但如果他對待你就似自己的父母一樣，不管你怎懷疑，你都應該相信他是認真的。」

只是，人無法掌握「永遠」或一輩子。世間永遠不變的，就是它一直在變。

但無論如何，他教會了我如何去愛、教會了我如何去珍惜。

因為你的到來，我有勇氣面對颠沛流離的人生。
因為你的到來，我能笑著面對挫敗的人生。
因為你的到來，我能時刻無條件地給自己底氣，因為你曾經給過我這些。

過客，卻影響了我一生。

-------------

——————————（時臣心中所想）
看到她的一剎那，她不知道他心底想了些甚麼。

他心神有些恍惚，穿著白婚纱的她真的很美，如同仙子一樣，世間任何辭彙都無法形容那種美，但令人窒息的是，這種美，不屬於自己。

「我们分手的一周年，我秘密飛到美國紐約，打探了很久你的地址，站在你的樓下等了兩小時，終於看見你回來，卻見到你身旁多了一個男人。我就站在距離你不足十米的街燈下，你當時向他招手，目送他離開。直到回頭時，嘴角仍帶著笑意，我一瞬間失去了出現在你面前的勇氣。我忽然覺得，就這樣讓你離開，你會不會更幸福。若瑩，我已經很久未見過你這樣笑了，你決意的離去想必有你的理由和決心。If you love something, set it free. 既然你幸福，我何苦再度攪亂那一池已澄明、平靜的湖水？我從衣襟中拿出戒指盒，將那隻鑽戒戴在自己手上並舉起手，在街燈的照耀下，那是多麼的動人，我眼淚不受控奪眼眶而出，我笑了，笑得那麼傷心。」

「一個男人的遺憾，在於自己最無物質條件的時間下，遇到一個最想照顧她一生的女人。」

始終，我都只能是個過客啊……

松果個個故事係咪有其他類似版本？
之前睇過白兔同灰兔嘅故事
發覺同松果差唔多

各位巴絲打晚安
好抱歉又寫左個算sad end (如果你支持時臣既話) 既故事

希望唔會令大家訓唔著
good night my friends

係呀巴打

呀！！！臨訓前一口氣睇晒兩個
灰狼爸爸個故好warm

瑩臣黨嬲呀
雖然都估到新郎唔係佢如果唔係唔會咁多回憶

Btw 6/20 個幾個數 睇完心入面好想約簡

我鐘意睇sad end

我都想約, 但約左就無咁既效果
灰狼爸爸果個warm 一 warm 再寫啲sad end野, 等大家易接受啲

估到劇情, 好野

我寫完會訓唔著
不過都會繼續寫 happy 同 sad 都一定會有

加油啊巴打
我好鍾意睇短故
因為唔洗追

呀 點解偏偏今晚咁sad
我好掛住你呀

我都好驚有日成為一位過客

多謝你既支持
我覺得長同短故都有佢既難度
我日日諗新素材諗得幾呢hea下, 不過寫得好開心
希望大家都enjoy睇故

事源係因為有個人出題目比我
叫我寫過客
聽晚寫返啲開心故

其實任何人都會成為過客, 你無辦法陪一個人行足一世
一段關係最終都會結束, 但最幸福既係係到老死果一刻先解除

唔好諗幾時會變成過客, 把握好相處既時光, 盡量創造好既回憶同一啲好既野
留比自己同佢
一係可以盡量keep耐啲, 二係第時回望都唔會有太多遺憾

呢個道理適用於同朋友、屋企人,唔止情侶

表示好中意睇希臘神話 支持樓主寫多啲 不過其他都正

本身打算睇埋最尾嗰個就瞓 點知sad到精神曬

我自己都鍾意, 不過要加入一啲新諗法唔係咁易
我會試下
多謝你支持

我寫到醒晒
今晚試下甜到大家訓先

[green][/green

第十九夜 — 《薰衣草》及《向日葵花》

一座不太繁華的西部小鎮，一間招牌《戀戀花店》店鋪前。

有個穿著灰色大掛、頭戴禮帽的紳子從車子中跨出來，杵著權杖一步一步向花店中走去，他溫和有禮地向服務員訂了一束向日葵花，請他們幫忙送去遠在故鄉的年邁母親。

他重新調整禮帽，展著步子離開花店，卻發現有個小女孩坐在路邊、頭埋在雙手無聲的哭，紳子來到小女孩面前蹲下，拿出手帕為她抹去豆大的眼淚：「孩子，發生甚麼了？我能幫你甚麼嗎？」

「嗚……我想買朵花給媽媽，可我不夠錢。」小女孩臉上梨雨帶花，很是讓紳子心疼。

於是紳子從口袋摸出一粒糖果遞給她，用碩大的手掌包裹著小手，牽著她走進花店，為小女孩買下了她想送的那朵花──薰衣草。

「你媽媽在家嗎？路上不安全，我開車送你回去吧？」紳士向得到鮮花而甜美地笑的小女孩提議。

小女孩雀躍了一下，但面色很快又沉下去：「但我媽媽住的很遠。」

「早知道不載你了。傻瓜，叔叔有車，走吧，天色快暗了，你媽媽一定很擔心你吧。」紳子半開玩笑地說，然後按照小女孩的指示慢慢駛了過去，小女孩認路很厲害，每個路口都能準確指出。

可是，超乎紳士想像的是，一直駛出城鎮、郊區，繞過蜿蜒山路才到達，一座座白色墓碑佇立的墓園，小女孩拉著紳士的衫尾，領著他來到一座新墓面前。

「1988 – 2017.1.6 方彤」 黑白照片中的母親是多麼的年輕。

小女孩默默放下那棵薰衣草，很懂事地為母親除掉雜草，笑著說了一堆說話，交代了最近自己的生活，然後展開純真的笑容對紳士道：「很謝謝你啊叔叔。我很開心。」──紳士得知她已經無家可歸，只靠鎮中的人偶爾接濟。

紳士把帽子除下，小心地為她戴上，蹲下來望著她水汪汪的大眼睛說：「以後，我當你的爸爸吧？」小女孩澄明的雙眸好像起霧了，她幸福地笑了，然後撲進紳士的懷裡。

紳士抱起哭累而沉沉睡去的小女孩，低聲微笑道：「走吧，我帶你去見婆婆。」

他返程向花店取消了訂單，直接買了一束向日葵花，開車直奔距離這裡接近八小時車程的故鄉，他想親手把花獻上。

他害怕母親離去後，即使葬禮辦得再盛大、感人，也只能感動到在世的人，不如親口表達心中之情。

向日葵花的花語——沉默的愛，沒有說出口的愛
薰衣草的花語——等待無望的愛

今晚早啲寫, 晏啲有野做
各位巴絲打晚安

自己推一推先

快d出文啦Ching

第二十夜 — 《夾公仔機》

我們每天都要比人獵殺。

對，我們就是公仔機裡面的泰迪熊一族，我們被逼坐在玻璃箱子裡，等那些可惡的人類操控那台邪惡的爪子，將我們的同胞一隻一隻抓出去折磨。

「喂，不要踩著我的臉啊，這裡很擠！」綠泰迪熊被壓在底部慘叫。

我們都是青梅竹馬同年出生的一批熊，一同來到這台機器。當然，也有幾隻老前輩避開了一次又一次的捕獵行動，他們都是一等一的逃跑高手。

我們有自己的生活、思想和娛樂，關燈時便是我們自由活動的時候。

而我一個這麼年輕的黑泰迪熊，自然也會對異性產生情愫，她便是我的好朋友──小白，大家都說我倆的模樣像是一個模倒出來的，這大概就是夫妻相吧！

此時，一對情侶依偎著慢慢走過來，那個女孩一看見我們，那雙漂亮的水汪汪大眼睛馬上好像裝了一盞大射燈般亮了起來，竟然可以用纖細的手臂拉得整個男朋友飛了起來，那個男孩將自己的悲慘全部寫在臉上。

「臭斗，我要這隻、這隻、這隻、這隻、這隻！」女孩飛快地點了五隻泰迪熊，明明我是毛公仔，應該不會流汗，但此刻我只感覺額頭一陣冷汗。

「臭蕃茄，哪有錢啊？！姑奶奶饒了我吧，我不想徒步回家。」被喚作臭斗的男生幾乎跪地求饒，但隨著女生不為所動的渴望表情，臭斗如同戰敗的洩氣公雞去換幣了。

男生和女生在公仔機面前大肆自拍和打氣，「嘿嘿嘿，今天我要大開殺戒！」二人眼放賊光。

喂喂喂，不要在人家門口講這些沒禮貌的說話啊！

臭斗將五枚硬幣投進機裡。

夾公仔內。

一陣震耳欲聾的重金屬音樂響起，對我們來說，彷彿真是親臨地獄，每每聽到這音樂便代表捕獵開始了……

萬惡的爪子開始高速轉動，銳利的爪邊在空氣中散發著寒氣銀芒。

「跑啊！」所有泰迪熊村民刺叫，大手不停揮動，臉上佈滿懼色，每一隻都使盡渾身解數向下潛，壓在最底的綠泰迪熊幾乎斷氣。

「媽媽……爸爸……你在哪裡？」泰迪小女熊啕嚎大哭，她肯定與父母失散了！但所有熊自身難保，沒有人理會！

我和小白互相點點頭，趁頭上爪子還在尋找目標，飛快跑到小女熊旁邊，然後拉進她來到牆邊。

然而，忽然有層黑影籠罩在我的腳下，我抬頭一望，爪子已然懸在我頭上。

夾公仔機外。

伴隨輕鬆柔和的音樂，爪子極其緩慢地下降著，阿斗緊張地按著按鈕，小蕃茄捂著臉只餘下一條縫。

夾公仔機內。

「啊！救命呀小黑！」爪子毫不留情地抓住小白的手往上拉，然後向後退。

「混蛋！！！！！！」我怒吼一聲，然後拔足狂跑，踩過很多泰迪熊的身體，然後在懸崖邊飛身一躍，拉著小白的腳試圖救下她。

夾公仔機外。

「爪子會不夠力喔，傻斗。」小蕃茄傻笑。

「嘿嘿，這只是熱身。」

爪子拉著白色泰迪熊和黑色泰迪熊，上升到不足一半，爪子重新鬆開，兩隻熊重新墜下並分開彈走。

夾公仔機內。

我被爆炸氣浪彈出了好幾米之外，內臟悸動尚未平靜，我大口大口地喘著氣，視線被一陣塵霧阻擋，我無法看見小白的位置，只好大喊：「小白，你在哪裡？」

「我在這！」小白的聲音自我兩點鐘方向響起，我連忙向她走去，沒想到剛邁出一步子，身子已經被爪子夾得動彈不得，我全身內臟好像被擠壓進骨頭一般難受，意識開始迷糊，可惡，我要交代在這裡了嗎？

我昏去。

夾公仔機外。

黑色泰迪熊跌進出口，阿斗伸手一撈，握著手裡。

「耶，我真是天才！」阿斗得意地向小蕃茄豎起大拇指。

小蕃茄笑得月牙彎彎，虎牙露出來：「臭美！勉強讚你吧！」

「走吧，回家了。」

「嗯。」小蕃茄挽起阿斗的手。

我還是無法跟小白長相廝守嗎？

小白，你要保重，雖然我是最帥的那隻黑泰迪熊，但那裡還有其他黑泰迪熊的。

「噹」甚麼東西墮落的聲音。

小蕃茄掀開擋板道：「矣？怎麼又多了一隻泰迪熊？」

「笨蛋，你干嘛跟過來！」我抓狂地抓著自己的毛髮。

「哈哈，反正沒了你，那裡也很無聊，這對情侶蠻像我們的，跟過來也不壞啊。」

「lucky lucky！說不定今天可以看見流星喔！」阿斗一手一隻泰迪熊哈哈大笑起來。

面對未知的危險，你能敢為我而冒險，真好。

我伸手捉住了小白的手，這下子再沒有爪子可以把我們分開了。

早啲post先，今晚有野做
各位巴絲打晚安
鍾意今晚個故既話, 留個言支持下

今晚個故 手殘禁左負皮
係之前睇流星個對情侶啊

Never mind
係呀 用返啲舊人物登下場

呢篇同九把刀篇紅線基本上一樣

正

呢兩篇可以話係向佢致敬
如果佢本人知道 要求我del 我都無咩所謂
第時有機會出書 都未必會將呢兩篇納入
Anyway 多謝巴打意見

故事好正好甜 有啲sad end就睇到想喊

但希望巴打唔好再用殘體 好礙眼 近呢2篇都有幾隻字係咁

真係？ 可唔可以幫手指出
可能我用慣左又或者趕住出文 自己都唔覺 唔好意思
你地幫手講下 我會係自己既存稿改返
多謝你支持同唔該晒將來會幫手睇字既朋友

有啲懶
印象中係
糹變咗纟
幹變咗干
頁變咗页
大概係呢啲
希望幫到你

好的, 可能係因為我有啲字唔記得左點打
上網搵啲關鍵詞relate返出黎, 簡體左唔記得譯
唔該晒你

第二十一日 — 《狐假虎威》

某天，虎大王捉到一隻獵物──

爪子下壓著一頭狐狸，這頭狐狸的皮色之美、獨特是虎大王在自己山頭從未見過的，由頭漸淡緋紅如秋天楓葉般帶有孤寂、凋零之美，毛髮之滑順是他生平未曾見過，似用手掬起流水，只要手一動，毛髮便會慢慢流走。

虎大王有些難以自信，因為他作為老虎不獵殺動物的仁德而被推舉作為山頭大王太久了，他早已失去獵殺的技能，何況狐狸這種天性狡猾得個小滑頭、開溜起來還沒見過有其他動物能溜得更快，實在不應該捉到她，而且更反常的是，她很生面口，所以虎大王截查了她，雖然以往虎大王從未成功截查過任何一隻動物

狐狸沒有害怕，反而自信地咧嘴一笑，清脆的嗓音帶著迷之自信：「虎大王，我可是天上派過來的使者，是萬獸之王，比你的百獸之王要強多了。」

虎大王嗤之以鼻，失笑道：「好棒棒喔，太上老君還是我的同鄉啊！有很多隻豬八戒在我的山頭啦！孫悟空也有不少，我如果不是生得一副虎樣，也許我是唐僧喔。吹牛！」

狐狸暗地裡偷笑一下，然後瞬即又回返正常，仍然自信地答：「我可以證明喔，你不信嗎？」

虎大王幾乎把頭搖掉了。

「好吧，那現在我們去巡山，我走在前頭，你跟著我，看看你的居民有甚麼反應。」

虎大王沒所謂地聳了聳肩，反正自己不會吃掉這頭狐狸，最多趕走她。

說罷他們便動身，一路上狐狸盡顯自己風騷狂野的走位──把頭高高昂起幾乎，俯視別人變成要從鼻孔仰視別人了，一步搭一步緩慢地走著，總要用力踩在落葉上發出「格格」骨碎聲般的聲音。

那麼，面對這麼風騷、具恐嚇性的走位，一眾山頭居民有甚麼反應呢？

「她昨晚閃到脖子了嗎？好可憐喔！」自詡智者的孫大山表示同情。

「爸爸，姐姐好可愛，那雙小腿踩著落葉上才勉強有聲。」水牛妹妹雙眼發光地跟爸爸說。

「這是來表演的嗎？」松鼠側了側頭。

「覺覺！」一群山豬嗦了嗦鼻子，又去玩泥了。

嗯，對的，一眾山頭居民完全不害怕。

狐狸小姐心中瘋狂流汗：這……這……不跟劇本演啊……我忘了這山頭根本沒有動物會怕他！我該不會真的要被吃了吧？

她感受到身後有道銳利的目光，一轉過身子果然看見虎大王「不懷好意地」瞪著自己（其實虎大王是用一種看笨蛋的戲謔眼視），她馬上假笑：「嘿嘿……我今天第一天來到凡間，我身上的威勢還未散發出來，巡多幾天！巡多幾天！」

虎大王笑呵呵地說：「好吧好吧」心裡卻道：看你這傻瓜傻乎乎的，真好玩。

使狐狸小姐感到奇蹟的是，第二天，有些小動物開始避開自己、第三天，一些大型動物也會調頭離開；第四天，所有動物一看見自己就會逃跑。

漸漸，狐狸小姐的威名在森林裡傳開來，有人說虎大王威風不在了，部下一個一個離去。

終於有一天，虎大王懶洋洋地趴在山巔的石頭曬太陽，身邊再無任何動物，顯得有點寂寞似的。

慢悠悠地睜開眼，只見面前多了一個搖著瑰麗九尾的狐少女樂呵呵地望著虎大王：「就剩下我一個陪著你了。」

虎大王點點頭：「對啊。」

若不寵你，誰願把名譽威名都借給你？

原來虎大王暗地裡喚走了所有部下，就為了滿足這個可愛又自信的狐狸小姐，不想她自尊受傷。

若不愛你，誰會無聊得把所有閒雜人等都趕走？

原來狐狸小姐修仙三百年，在天上看見這隻從不欺負其他動物的老虎，覺得他善良又可靠，於是前來調戲。

「我還欠二百六十七載才能修成人身。」虎大王道。

「沒關係，玫瑰花很遲才綻放，但花期也很長，所以玫瑰花從不著急。」狐狸小姐自信地回答。

其他小動物在暗處裡歡呼、喝采。

各位巴絲打晚安
今晚既故事用左成語故事改篇而成
希望大家鍾意呢種奇思
唔鍾意食動物既老虎大王

又一晚, 話咁快就21夜了
寫到100夜，小弟我會停一停，之後可能會再繼續寫，可能唔會了

分享一則笑話比大家聽，係今日搵素材果陣搵到

yahoo知識有人問：「女朋友太肥，想提分手，應該點講好？」
被人揀中果個答：「你太胖了，但我們性格不合」

可能唔好笑，笑左果啲可能會諗自己好似要落一落地獄……（放心，我係第一個）

Hope you have a nice dream ~

我就係太肥嗰個

對唔住

新讀者留名，好好睇

多謝你既支持
每個新朋友仔黎, 我都好開心

支持！

多謝你！

好睇！

每日都天光先訓 但訓之前都會入一入呢個post睇故

多謝你地既支持

由於今日要忙住解決小兔子上司交落比我既瑣事, 加上諗唔到故事idea
停更一日, 非常唔好意思, 我會認真考慮下星期六日寫多啲做存稿
但我都搵左篇由英國好手寫既一篇《Guess how much i love you》
我個人好細個已經睇過, 一直都好鍾意
希望大家都係

小兔子要上床睡覺了，它緊緊抓著大兔子的長耳朵，要大兔子好好地聽它說。

「猜猜我有多愛你？」小兔子問。

「噢！我大概猜不出來。」大兔子笑笑地說。

「我愛你這麼多。」小兔子把手臂張開，開得不能再開。

大兔子有雙更長的手臂，它張開來一比，說：「可是，我愛你這麼多。」

小兔子動動右耳，想：「嗯，這真的很多。」

「我愛你，像我舉的這麼高，高得不能再高。」小兔子說，雙臂用力往上撐舉。

「我愛你，像我舉的這麼高，高得不能再高。」大兔子也說。

哦，小兔子想，真糟，他又比我高。

小兔子又有個好主意，它把腳頂在樹幹上倒立了起來。它說：「我愛你到我的腳趾頭這麼多。」

大兔子一把抓起小兔子的手，將它拋起來，飛得比它的頭還高，說：「我愛你到你的腳趾頭
這麼多。」

小兔子大叫：「我愛你，一直到過了小路，在遠遠的河那邊。」

大兔子說：「我愛你，一直到過了小河，越過山的那一邊。」

小兔子想，那真的好遠。它揉揉紅紅的兩眼，開始困了，想不出來了；

它抬頭看著樹叢後面那一大片的黑夜，覺得再也沒有任何東西比天空更遠的了。

大兔子輕輕抱起頻頻打著呵欠的小兔子，

於是小兔子閉上了眼睛，在進入夢鄉前，喃喃說：「我愛你，從這裡一直到月亮。」

「哇！那真的非常非常的遠呢！」大兔子說。

大兔子輕輕將小兔子放到葉子鋪成的床上，低下頭來，親吻她的額頭。

然後，大兔子躺在小兔子的旁邊，小聲地微笑著說：「我愛你，從這裡一直到月亮，再繞回來。」

各位巴絲打巴安
夜長但美夢太短, 希望你地早啲訓, 享受多幾個美夢吧~

無咩事既話, 小弟出返去做野先

打錯字

祝各位巴絲打晚安

嘩我頂，晚晚都甜到漏

係i love you to the moon and back 既典故？

相信應該係

我手頭上有幾個sad end故事未動筆
大家話太sad
我就忍住手無寫太多sad 故

多謝你既支持先

Want sad ending

想睇sad ending

會唔會有個故可以sad到喊

按大家要求 寫左自己其中一個sad 故事

其中一個構思的sad 故事*

第二十二夜 ── 悼亡詩

自古文人多風流，若論起風流倜儻、才情十足，我想大部份人都會浮現出唐伯虎點秋香的故事來，但其實更早期有一位詩人一生與五位女子糾纏、其中兩位為當時四大女詩人，很多人罵他情薄義寡、負心郎。

然而，也許看過他的故事，你會有另一種看法。
——————————————————

我名元稹，長於唐朝，本來家族顯赫富有，享受著「祖先幹」，我這一輩子可以少走很多彎路，沒想到傳到我爸那代家道中落，我的富不知多少代美夢始終沒有到來過。

城中柳樹婆娑，船家從石橋底撐過唱吟著佚名的詩句，我默默睨著有隻母鴨領著一堆小鴨子越過車道走到草堆邊，再一隻一隻跳下水。

很無聊，因為我自小就沒有朋友，加上沒錢去學塾唸書，我天天就站在河邊，任由微風吹拂我的光屁股，自己跟自己玩，家裡窮得連米缸都是破的，我常常餓著肚子。

幸好後來舅舅看我悶得發慌，親自教我唸書，而童年時窮困和悲慘的陰影，成為了我日後有點為求目的、不擇手段的原因以及追求至高學識的動力，九歲時我已能作出不少工整、成熟的詩句。

二十三歲，我捨別了那個曾經待我很好的女孩子，我不想耽誤她一生，所以決斷離開，也許你會說我寡情吧，但我身處的時代，現實遠遠超過愛情。

我遠赴長安參加科舉考試，將我畢生所學凝成紙上答案，考完試後我回到客棧休息等候消息。未曾想到在大街上，迎面走來一女子，第一次看見她的畫面，我仍歷歷在目，她一身淡藍色長裙，修身的衣擺上繡著粉色花紋，頭上斜插著一根樸素的玉簪，杏眼似水，似是每分每秒都在柔情地笑。

她捂著嘴輕笑，路過傻傻的我。

我後來問客棧門口的店小二，原來她是長安太子少保韋夏卿的小女兒韋從，如果能成為他的女婿，對我的仕途必有大助。

我本來打算等高中狀元然後上門提親，但放榜結果卻使我大失預算，我落第了，雖然還是成為校書郎，但仍然有「門不當、戶不對」的感覺。

但我還是修書一封前去提親了，嘛，反正被拒絕最多沒面，成功了就……咳咳，登上人生顛峰，迎娶小富婆。

沒想到，岳父大人對我很是賞識，認為以我的才情以後會飛黃騰達，同意將她下嫁給我，那年她二十歲、我二十四歲。

拜過堂後，我便帶著她到洛陽赴任，起初成親其實我對她的愛戀之情並不多，反而是感激她願意陪我到一個新地方捱窮捱苦，所以我待她相敬如賓。

不過有些事卻一直在我腦海徘徊了很多年。

有年寒冬，我坐在書房顫顫發抖處理書簡，冷得從牙縫吐出：「快……快要冷死了。」

遠在灶房的她竟然聽到，將全家所有衣服找出來堆在我身上，明明她自己也只穿著一件單薄的棉衣，我像被壓在五指山下的孫悟空，我問她：「你不冷麼？」

她淡淡地微笑：「不冷啊，我在廚房幹事。」但我看見她離開的背影幾乎要縮在一塊了，而且廚房的那些枯柴，又能起得甚麼火呢……

我二十六歲那年，她為我生了個小兒子，她剛剛分娩，毫無血色的臉上抱著兒子，仔細詳端他的臉後，向我笑道：「眉宇像你好，將來一定是個俊男，多的是嬌妻。」

我二十九歲那年，某天我坐在書房寫作，想起自己好像兩年多沒有喝過酒，忽然感嘆道：「好想喝酒啊。」沒想到她一聽到立即起身，轉身便出了門，一會兒拿著一罈上好的酒回來遞給我，我大吃一驚：「你哪來的錢？？」

她得意地指著自己頭上缺失的一角，那是她出嫁那天的嫁妝──一枚金簪，她典當了嫁妝換我的只喝一次的酒。

我尋出一對酒杯，好好地跟她喝完一罈酒。

我三十一歲那年，我被派往到其他地方，剛好升任監察禦史，本來以為富足、幸福的生活終於要開始，卻沒想到噩耗傳來，她在洛陽病逝了。

我被職務纏擾，連她最後一面也見不到。

記得信傳來的那天早上，我夢見她在家鄉的榕樹下，微笑地對著我揮手，我以為是向我問好，卻未曾想到是永訣，夢中的她仍然是那麼的柔情、賢惠。

下葬那天，我在遠處哭得像個小孩子，嚎啕大哭，卻再沒有她的撫慰。

我已經記不清最後一次牽著她的手是甚麼時候，最後一次擁著她入睡的夢。她在我掉進黑暗的那幾年，親自走進黑暗帶我走出來，待我到達光明之處時，自己卻再也走不出來。

妳喜歡我時，我尚未喜歡妳；
妳愛上我時，我才喜歡妳；
如今妳離開了，我卻發現自己深愛著妳，但我從來沒有給過你些甚麼。

後來後來，我遇過很多人，喝過很多的酒，但只有她這杯酒，我認真的醉過。

元稹在妻子去世後，寫下過一首《離思》悼念妻子韋從。

曾經滄海難為水，
除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，
半緣修道半緣君。

「見過洶湧的大海，他方的水不值一提；除卻巫山彩雲，別處的雲就相形失色。順次經過花叢，懶得回頭一看，一半是因為修道啊，另一半是因為想你才會這樣！」(後句含蓄)

今晚早啲post
各位巴絲打晚安

元稹係我一個好鍾意好鍾意既詩人

好好睇 好少見連登有呢類童話
樓主加油

多謝支持
歡迎新朋友仔

第二十三夜 ── 《年月》

22歲，她陪著你參加你死黨的婚禮。
當全場焦點放在新郎親吻新娘時，
你卻別過頭認真地盯著她雙眼說：我們也結婚吧。
她一捏著你的鼻子：連求婚都沒有想我嫁給你？沒門！
臉上卻是怎麼收藏也收藏不了的甜蜜。

25歲，你戶口沒有一百萬、沒有房子，但你們還是結了婚。
租住的小蝸居裡，床頭掛著你們的婚紗照，沒有聘請專業攝影師，只有一部手機和你們二人在極光下拍攝婚紗照。
你總是摟著她一句又一句喊：
老婆、老婆、老婆、老婆
也不管死黨罵你是老婆奴。
她像每一個熱戀的小女人一樣，你起床時摸摸隔鄰的枕頭，卻常是空的、廚房傳來爐火聲，她幫你擠好牙膏、煮好早餐、燙好西裝和領帶。
你出門前總會在她額頭印上一吻。
吵了架，你甩門而出，過了一會，你帶著她最愛吃的甜品回家，怒瞪著她眼睛一起吃完，然後相視而笑。
吃過晚飯，她總是跟你爭著電視，你也習慣把遙控器塞在她手中，默默陪她看過整套劇，即使你覺得那套劇硬傷百出。

29歲，她在產房咒罵慘叫中為你生了個兒子，五官長得像她一些。
你總說：怎麼長的像你啊，長了一副女生臉，臉大大的，將來找不到老婆仔怎辦，要是像我多好，一定會是個陽光大帥哥。
但你抱著兒子捨不得放心，連護士探查都要催請你三四次，你才一邊嘟嚷：快把兒子還給我，一邊把丁點兒的骨肉遞給護士，然後在一旁扮鬼臉逗兒子。
見樓下的看更、街坊，總是自豪地說：我兒子三歲就會倒立了，運動神經超強，將來一定勁過保特。
看更叔叔都沒你好氣，有次終於頂不順吐槽了一句：梁先生，我第三十八次聽你說了。
你哈哈大笑：那你準備聽夠一百次吧。
晚上小傢伙發燒，你倆在嬰兒床慌得像自己得了絕症般無助，後來終於慢慢降溫，她怕影響你上班，整晚都替你輪更，即便你心疼得也睡不著。

她說，長大後要讓兒子當金融家，多有出息。
你說，不行，要當香港首個太空人，那才叫出息。

你們又再次吵架，你忘了以前會買的糖水，故意找朋友唱卡拉OK直至深夜才回家。
打開門看見靠在沙發淺睡的她，桌上的飯菜還未冷透。
你忽然忘了為甚麼而吵架，只是輕輕的抱起她回到卧室，蓋好被子。
第二朝認真的道了歉。

34歲。
你帶著一肚子悶氣下班回家，看見她對著食譜有點手忙腳亂的嘗試新菜式，你扔下了公事包，扯下領帶，從背後默默擁著她，忽然覺得被外面罵得多慘都沒關係。
她嘻笑著拍開你的手，笑罵都老夫老妻，一身汗臭味，快點去洗澡。
你橫抱起在剛滿四歲讀幼稚園的兒子進了廁所洗澡。
然後兩父子光著身子在客廳追逐。
她端著一碟菜從廚房出來，第一樣看見的就是散滿地上的衣服及水跡。
她正想為自己忙得焦得爛額、你又為她添忙而發脾氣的時候，看見你們一大一小的象鼻子，又忍不住大笑了起來。

到了周末，你兒子嚷著要去迪迪尼，你一手抱著兒子、一手牽著她。
那天，你覺得世界就只有一個樂園這麼大。

41歲。
拍拖紀念日，
你買了一大束玫瑰花給她，
她埋怨你都一大把年紀還耍年輕人的套路，一點都不穩重。
但轉過頭又找了全家最配搭的花瓶，放在最當眼的地方。
你坐在手提電腦面前忙個不停，低頭捏了捏眼眶，一睜開眼發現她沖了杯熱茶給你，坐在你身邊默默陪著你。
你說：你睡吧
她說：我不睏，等你一起睡。
然後她倚著你睡著了，你卻忽然發現她眼角開始有了魚尾紋，你視線好像朦朧了一下，可能是望得電腦太久而累吧，你蓋上了電腦，跟她一起入睡。

47歲。
你在公司開會議，忽然收到她的訊息：我肚子疼得有點不正常。
你知道她的性格，不到嚴重都不肯說，於是馬上拋下所有會議，衝到停車場駛走車子，衝過數個紅燈回到家抱著她來到樓下。
從家門到電梯口、到車子短短一段路你喘得如牛，想起來你好久沒有背過她。她忽然發現你的背雖然多了點肉，但再沒有以前般凝實、雄偉，她心疼你，虛弱地問你不如放下她，讓她自己走。
你漲紅著臉慢慢擠出一句：別說傻話，除非我坐輪椅，不然你別想自己一個人走路。
一個低風險手術，你卻仍然在門外徘徊了好幾個小時，一個勁兒的多謝醫生。
你小心的不得了，生怕使她撕了傷口，一段長時間不讓她處理家務，她只能無奈地看著笨手笨腳的你搞得全家亂七八糟。
她忽然笑了：一如結婚初期般沒有進步過啊。

55歲。
你們的兒子也終於結婚了，這輩子的所有包袱、背負也差不多背完了，只是兒子移居了外國，不在身邊。
她常常掛念兒子，想打電話給他，叮囑他好好照顧身體、別捱壞了，但她又怕不停打去，兒子會覺得煩。
你總是拍拍她的手微訓她：兒子有自己的生活，你操心太多了。
但每次都會趁她不發現時打給兒子，要他有假期多回來看看。

67歲，
你孫子都快要上中學了，
你退休了，但她還未從家庭主婦這火線上退下來。
你倆頭上的白髮遮也遮不住。你終於有藉口可以拿起年輕時的任天堂，盡情玩過魂斗羅或者電腦的世紀帝國，盡管這些遊戲不及以前般吸引你了。
有時你會陪她買買菜，殺殺價。
過馬路時仍本能上的牽著她的手，推她去行人路邊上，
倒是她有點難為情了，她說：都一把年紀，還牽手，不怕被街坊笑話。
你老了，開始有點強硬脾氣：說便說，老頭子我一杖敲死他們。

77歲，
你坐在太師椅上，聯機對戰下棋、偶爾玩玩街霸，你的眼睛其實已經看不清，連眼鏡也幫不了多少。
她愛坐在你旁邊，翻著每頁都泛黃的相簿，相中的你們沒有任何皺紋。
你在她十八歲前認識她，一直等到二十多歲才有機會在一起，
想起相識、相誤、相釋、相戀、結婚、生子、無止境的吵架、老去。
你認識她的時候，她像個孩子，
你再看看她，她年輕的面容重疊在一起，還是同一個人。
年輕時，總怕未來，總怕談論一輩子，太多前人經驗告訴一輩子太長，一段關係太短，沒想到被你們闖過來了。
她說：自己很多事都是三分鐘熱度，唯有喜歡你這一件事，持續了很久很久。
你說：我也沒有想過，你能陪我吃一輩子飯，一茶、一飯、一人、一生，很好。

在醫院彌留之際，你想起結婚那天曾經與她合巹交杯、與死黨們的幹杯，在強光之中你好像又重過這一些。

穿著高中校服的你，第一次碰見了她。

這生太漫長，但你的陪伴使我感到這生好短啊……

各位晚安~~
今晚寫返啲甜少少既

又喊左 中意睇呢啲!

雖然係種成就 但我好怕見到人流眼淚

？？

寫緊今日個故事
相信無咁早
想改寫一個童話故事
如果眼訓既各位, 訓左先啦
晚安啊各位巴絲打

第二十四夜 ── 《皮諾丘與公主》

瑪莉公主尚記得第一次遇見皮諾丘的情境，那是一個下雨天，外面灰矇矇的，細雨灑落在大地上，公主因為不能外出待在城堡內悶悶不樂，她處於像花一般的年華，對外面的花花世界以及冒險小說中殺惡龍、斬史萊姆的刺激行徑有強烈的嚮往。

她不禁幻想著如果此時有個女巫抓走自己，那該會多好玩啊！

沒想到，馬上便有一雙手攀在牆邊──

瑪莉公主嚇得面色一凝，不敢輕舉妄動，只是默聲看著事態的發展。

最先透出來的不是頭，而是一條長長的木鼻子。

怪人。

瑪莉公主對皮諾丘最初的印象，徒手爬十多米來找公主玩的人以及眼放閃光盯著自己的人，不是怪人是甚麼人？

不過皮諾丘很是善良，表示自己是來認識新朋友，然後跟瑪莉公主分享自己的身世以及闖盪經歷，起初公主抱有戒心。

慢慢，公主真的跟皮諾丘成為好朋友，皮諾丘常常來到城堡和公主玩，皮諾丘的夢想是成為一個真正有血有肉的人類。

不過，有晚月黑風高，兩具飛爪準確地著在城堡窗台邊上，隨著繩索收縮，一矮肥一高瘦的身影翻身進入了公主的寢室。

先後「擦」的兩聲，兩把泛著寒芒的短刃已然對準公主二人。

原來是綁架犯。

「誰是瑪莉公主？」矮肥綁架犯的聲音好像吸了氦氣般尖細，害公主忍笑忍得很辛苦。

「白痴啊你，另一個是木頭人，不可能是公主啊。」高瘦綁架犯賞了一巴掌給他，皮諾丘眼神微微黯淡，但沒人發現，旋即又驚慌地大叫：「公主怎辦，他們會抓走你，然後把你拿去當看門狗、燒死你、或者逼你做他們老婆的！」

一旁的綁架犯連忙揮手：「我們求財而已，跟我們走吧，別負隅頑抗，待你父皇給了贖金，一根汗毛都不會傷害你們，否則，這隻青蛙就是你們的下場！」說罷拋出一隻眼睛張得奇大、舌頭吐出的死青蛙，確實死相難看。

公主眼珠微動，有個有趣的想法浮現了出來，於是放棄了抵抗，掩飾不住的興奮道：「走走走，我們快去冒……不，你們快綁架我們，沒皮諾丘我可不走。」

於是綁架犯只好連皮諾丘也一併打包走。

姑且叫他們叫小胖及大瘦。

一路上皮諾丘發揮出自己話癆的特性，甚麼事情都可以嘮叨上十句。

「大哥，你吃飯了嗎？」
「大哥，你扛著我累不累？」
「你會唱歌嗎？唱首《歡樂頌》好嗎？可好聽了！」
「怎不說話，你喉嚨痛嗎？我知道一種偏方專治喉痛……」

小胖和大瘦本來想除下臭襪子塞進皮諾丘嘴裡算了，但木偶人不肯張嘴時，刀子也撬斷了幾把，工資還沒收到，生財工具便壞了一堆，小胖和大瘦果斷放棄，轉而把刀子架在皮諾丘脖子：「閉嘴，不然捅死你。」

「為甚麼啊？你們都沒有跟我說話呢，一言不合就捅人，可不禮貌了。」

嗯，於是小胖和大瘦果斷開始用刀捅皮諾丘。

「要死了要死了。」皮諾丘叫得凌厲，好像真的能插死自己一般。

「忘了，原來我不會被捅死，哈哈。」刀子划破了樹皮便再無法再進分寸。

公主看這場鬧劇看得津津有味。

綁匪無力，只能把襪子塞進自己耳朵，繼續扛著二人向森林走去。

從天黑走到日出，接著又很快入夜。

是夜，皮諾丘脖子上圍了一層繩子綁在樹椏上，小胖拍拍手壞笑道：「我們決定要吊頸殺死你了。害不害怕！下輩子別多嘴了！」

「要死了要死了！」皮諾丘鼻子變長了，傳說中只要他說謊，鼻子便會變成。

皮諾丘慘叫得整座森林一起失眠，只有皮諾丘跟公主聊得很開心，皮諾丘是木頭人，又怎能被吊死，公主第一次在外露宿很開心。

又一天，他們途徑沙漠，舉目遍沙，水壺連半滴水也沒有，四個人像干巴巴的咸菜般拖行，「要渴死了、要渴死了！」皮諾丘嘶著喉嚨叫喊著，但叫了半天都沒有渴死。

木頭人不需要喝水嘛。

但公主第一次看見沙漠，感到極其新鮮。

終於來到小胖和大瘦的家門前，附近有條水流急湍的河流。

皮諾丘被踹進水裡了，小胖尖細地喊著：「浸死你！」

公主沒有擔心過。

「要死了，要死了！」鼻子又在變長。

卻沒想到皮諾丘是木頭，浮在水裡來去自如，簡單比陸地上還要快活，皮諾丘玩累了自己游上岸，公主坐在石上卡卡的笑著。

然後，大概小胖他們也玩累了，他們燃起一把溝火，一下推皮諾丘進火堆裡，公主以為皮諾丘又會再玩，但這下子皮諾丘沒有再叫了，只是慘然地說了句：「這下子真的要死了。」

鼻子沒再變長。

皮諾丘的身影一瞬間被火舌吞噬了，火浪衝高幾米，在空中張牙舞爪，好像皮諾丘在死前慘叫、掙扎，公主慌了、怒子，她扯破高裙顯露出底下的戰鬥輕甲及一把配劍，原來公主為了冒險，早就練好劍法。

她以一敵二，電光火石之間已經繳下二個綁架犯的武器、倒在血泊之中，尚有一絲鼻息。

公主手忙腳亂地奔到火堆面前，想衝進去救人卻又被熱浪逼得無法前進。

「皮諾丘！！！」

「皮諾丘！！」

「皮諾……」公主哭了。

「要死了，要死了！！」只見一個移動火把從火場中跑出，僅是身上樹皮衣服著火的皮諾丘把衣服脫下，身上奇跡般沒有一處火苗，原來是因為他剛才泡過水，濕柴是燃點不著的。

「公主，我陪你冒險，你陪我找藍仙子變成人類好嗎？」皮諾丘摸著長鼻子忐忑地問。

瑪莉公主終於破涕為笑。

「嗯，前面有甚麼阻擋，我統統斬於本公主腳下。」

各位巴絲打晚安～

取材自木偶奇遇記與瑪利奧兄弟中的瑪莉公主

以下係一啲取材背景,

木偶奇偶記寫作背景：
本書創作於1881年，最早發表在《兒童日報》上，科洛迪所處的那個時代，正是義大利民族復興運動蓬勃發展的時期，這對他的生活和創作具有非常巨大的影響。
科洛迪最初編寫《一個木偶的故事》（連載第二年改名為《木偶奇遇記》）是為了償還債務，他甚至在給《兒童日報》的社長菲爾迪南多·瑪律提尼的附言中還這樣提到：“我寄給你的這些材料，只不過是幼稚可笑的小玩意兒罷了。你可隨意處理，如要採用，我可繼續寫下去。”而沒有料到的是“這幼稚可笑的小玩意兒”引起了讀者極大的興趣，從1881年7月7日起在《兒童報》上分期連載，一直到1883年才連載完畢。中間科洛迪一度想停止連載，卻被讀者“不滿”的信件所淹沒。

我花左少少時間睇左木偶奇遇記的原著, 幾有趣, 附上連結

lm
晚安

樓主文筆好好，好欣賞你，好多謝你帶黎呢一埋故事，我好鐘意睇呢一類既文，尤其你寫古代，神話。真係好出色，假如他朝有日你能夠出書，一定會支持你

祝你有個好夢

大家睇得enjoy 我寫得enjoy
我既初心就係想大家開心 我會秉持住佢

多謝你既欣賞 其實我都寫左好多年網文 所以文筆係熟能生巧 野路子出家我不敢自豪

我都好鐘意寫古代同神話，可能因為咁，所以寫得好睇啲

岩岩先返到屋企
今晚一定好夜先出到文
眼訓既訓左先
各位晚安, 祝你有個週末美夢

再次腦塞, 有題材但情節卡住左
今晚休整一日, 重質多於重量
望各位見諒

樓主加油 一口氣追晒咁多篇 好好睇 但睇到流晒眼淚

繼續推！！！

第二十五夜 ── 《溫度》

如果愛情有溫度的吧，那麼此刻我和豆豆的愛情溫度大概是絕對零度(-273攝氏度)吧。

周默無彩打采地一邊抽煙屁股一邊想著，西裝鞋不安地踢著地面，發出刮刮聲音。

就在剛才，豆豆又摑了周默一巴掌，豆大的淚珠從她吹彈可破的粉頰上滾落，看得周默既是憤怒又是心疼。

「你知道嗎？我這輩子最討厭就是別人吸煙，為了你我一次又一次降低底線，你為我做了些甚麼？不要以為全世界你對我最好，就憑這點你已經傷我最深，我忍夠了，我倦了。」

當然不止這些原因，離開的人總是儲夠了失望，在你毫無防備的情況下殺你個措手不及。

「別走，好嗎？我改好嗎？三年了，不容易。」周默瞇著泛紅的眼睛，不讓被人看見眼睛裡有液體反光。

豆豆明明捨不得卻又決斷地搖了搖頭：「太遲了，現在才珍惜，有甚麼用？我不想再與你有瓜葛。」說罷轉身離去，周默伸手去抓，卻被甩開，再捉，再甩開，第三次周默沒勇氣再伸手了。

於是周默坐在公園長櫈上抽著寂寞的煙，自我安慰地吼道：「嘛，人生就是這樣，她肯定是我人生的過客，夾不來便算數吧，當機立斷地分手，各走各路啊，各有各拍拖，各有各的幸福啊！耶！自由了耶！」手舞足蹈使自己相信就是這樣。

當晚周默約了最要好的朋友兼同事黃達浪一起到酒吧劈酒以及獵豔。本來進度不錯，周默一身西裝、清爽俐落的短髮以及不俗的外官，真的頗能吸引女孩。

結果飲多兩杯之後，他伏在吧枱上鬼哭痕嚎：「幫我打給豆豆，我很想她！」

「別啊，默哥，在兩位美女面前別說這些。」達浪眼前事成，怕周默壞了好事，連忙賠笑道：「別見怪，豆豆是默哥的親戚。」

「屌，叫你打就打，嗚嗚！」周默暴力翻倒吧枱，然後又縮起自己痛哭，嚇走了兩個濃妝美女。

達浪呵呵苦笑兩聲，抬起了周默。

另一邊廂，豆豆說完分手也是覺得一身輕，但靈魂丟了一魄似的，回家後自動忽略還在客廳看愛‧回家開懷大笑的家人，鬼魂般飄入房間，關上房門，攤軟在床上大哭。

第二朝早若無其事與家人打著哈哈、朋友snapchat聊天，然後在擠逼的地鐵上不小心點播一些失戀歌，想想還是覺得委屈，又開始低頭啜泣起來。

回到會計所辦公室，又與周默處於同一個空間內，二人的辦公枱只相隔斜線三米。

嗯，對的，他們是只有達浪知道的神秘地下情。

一眾女突然同事「關心」起豆豆的感情：「豆豆，聽說你分手了？」

本來正在低頭核數的周默打個激靈，瞬間抬頭又低頭，豎起耳朵聽清楚。

「嗯嗯，有些解決不了的問題。」豆豆哭腫的眼睛才剛退，此刻強裝精神應付工作，她暗自表示心很累。

「要不我介紹其他部門的帥哥你認識認識？」某同事笑著打趣。

豆豆別手拒絕，然而那位同事誠意拳拳，繼續邀請，「霞姐，既然陳同事都說不用了，那就別強逼人家吧。」（豆豆姓陳）周默插科打斷。

「說起來，聽達浪說周默你最近好像也分了手吧？」其他女同事問。

周默不小心把火燒到自己，不禁頭痛，只好點點頭然後藉由參加會議而逃離現場。

由始至終無法與豆豆對視。接下來整整一個月，二人說話不夠兩句（借借及唔該），即使有公事上的交流，也透過達浪這個移動傳話筒完成。

「你幫我問問X公司的全年財務報表甚麼時候有？」豆豆吩咐達浪.

「默哥，……？」

「你告訴她，我甚麼時候做起便甚麼時候給她，我能答到她的話我早就做完了。」

「豆姐，……。」

一枝鉛筆在豆豆手上被攔腰折斷。

達浪也來回走得快要斷氣，簡直是怨氣滔天：「我做了傳話筒短短數天已經摸清他們手頭上的工作，不如乾脆出多兩份糧給我吧！」

有一件小插曲發生了，周默有天病倒了，發起高燒，卧在病床想撥起豆豆的電話，撥過去通了卻又不敢說話，最後掛了。

這件事勾起了豆豆的慘痛回憶，也激起了她的怒火，她最近正在處理調派海外的申請，負責的接頭人正好是一個相貌不俗的男人名為阿軒，而他也正在追求豆豆，今晚約了豆豆飲酒。

豆豆本不想飲酒，但接完電話一肚納悶，最後奪過男人手中的酒杯一灌而沒，數杯下肚便要去廁所嘔吐，阿軒到女廁門口接過不省人事的豆豆，豆豆望著阿軒，想起最近聽到周默有新女朋友的傳聞，忽然感到很氣很氣，主動上前封住阿軒的嘴唇，他沒有縮開充滿酒氣的豆豆，片刻便抱著豆豆上了的士，回自己的家。

第二天早上，豆豆才隱約想起發生甚麼事了，看見阿軒床頭有一幅合照及手機whatsapp被一位「BB豬」洗頻，她知道自己不可能要他負責了，默默穿起散落一地的內衣褲及衣服離去，回家於浴室中又是一陣痛哭。

也許是出於報仇心態吧，豆豆找了個機會跟周默說：「我有新男朋友了，真好，大家都遇到那一位對的人。」然後若無其事地走開。

周默懞了，甚麼跟甚麼？笨蛋有新男朋友？我何時找到新的人了？達浪嗎？奧爸我是直男啊。

但新男朋友這個字眼的確如同一把利劍深深扎在周默的心臟上，他發了瘋查看豆豆所有社交平台的動態及相片，沒有消息。

但沒有消息不一定代表好消息，周默只知道自己患上失眠了。

二人的僵局又持續了一個月，公司安排了一次機會請所有員工到新界營地三天兩夜遊玩。

周默本來在房間默默喝著啤酒，忽然見達浪一臉難色地急步走來，在自己耳邊低聲說：「豆豆被人睡了，一夜情，對方還拍了那些東西。」

一瞬間，周默手中的啤酒罐滑落在地，他整個人炸起了，一把揪著達浪衫領：「誰，誰告訴你這消息？不會是假消息吧？」

「霞姐啊，你知道她跟公司所有人關係都很好，她聽來的，那個男人正在到處展示炫耀照片。」

即是那個人渣是我們公司的，仆街仔，你最好做得保密點，不然你死定了。

周默大手一揮直接向霞姐房間走去，直接用拳頭敲門：砰砰砰

「喂霞姐，豆豆不是有新男朋友嗎？」

「關你屁事，沒禮貌的小子，你是她前任嗎？多管閒事！」霞姐被吵醒，語氣自然不好。

周默本來就有股怒氣充斥胸間，馬上暴吼：「叫你告訴我便告訴我，她有沒有新男朋友？是啊我就是她前男朋友，快告訴我！」

霞姐被這種戲碼嚇壞了，只能點點頭：「……沒有……但早前豆豆申請調派海外，阿軒見狀便去安慰及幫助，卻沒想到豆豆主動獻吻。」

周默越聽心越沉，沉聲問道：「那照片的事呢，傳得很廣嗎？」

「不算廣，幸好拍得不清楚，沒有臉部。可惜豆豆這姑娘，不懂保……」霞姐還未說完周默已經走完。

周默踹開一間又一間的房門，走進第五間房間時，終於看見正在鬥地主的阿軒，周默稍為控制暴走的狀態，免得所有同事知道：「阿軒，我有事找你，出去談吧。」

阿軒頭也沒回，嘻嘻哈哈地回答：「有甚麼事在這裡說就好了啊。」

「趁我還沒動手前，出去吧。」

阿軒站起來，一臉無賴地說：「你是甚麼東西，飲醉酒就可以這樣隨便罵上司？沒大沒小！」

「你正在跟豆豆拍拖嗎？」周默質問道。

「沒有啊，不過……」阿軒停住了口，一臉若有所意地微笑望著周默。

「手機拿來，刪了那些相片！」周默繼續質問。

「憑甚麼？」阿軒玩味地看著他。

周默火氣蹭蹭蹭一下子衝破天靈蓋，一記重拳打在阿軒臉上，他吃痛倒在地上，其餘年長的同事嚇得四散不知所措，達浪上前勸說：「冷靜……」

「是兄弟的，不要叫我冷靜。」周默冷冷的盯著達浪，眼神像想殺人，然後又撲上去騎在阿軒身上不停揮拳：「屌你ＸＸ！那個是我現在想用生命珍惜的女人，你憑甚麼玩弄她？」，二人扭打在一起，但暴怒的周默略優一籌，阿軒很快被打得鼻樑歪斜、眼角流血，似要失去意識。周默粗暴地從他口褲中取出手機，用他的指紋開了手機然後還原整部手機，再憤怒地將手機狂拍在牆上，扔下再踹了半死的阿軒一腳後離去。

「快打999！」其他人才反應過來。

豆豆所在的房門被踹開，衣衫不整、眼角微流血的周默衝了進來：「你所謂的新男朋友就是阿軒？你知道那混蛋做了甚麼嗎？」

「你是明知道都要這樣做嗎？我對你很是失望。」然後轉身走去，重重拉上房門。

豆豆從環抱自己的姿態站立，無法面對眾人詢問的眼光追了出去。

二人穿過走廊來到營地外，豆豆開腔說：「周默，我和誰拍拖、誰睡覺關你甚麼事？你不覺得你做得很誇張離譜嗎？」

周默轉身瞪著豆豆劈頭就罵：「是啊，跟我沒關係，你這個大白痴。你被人傷害、被人背叛都不關我事，但你可以挑個讓我放心點的人嗎？一定要跟這種花花垃圾來往，然後搞出這種事，你知道現在那些人背後怎說你嗎？難聽得，我好不容易才忍住殺掉他們的衝動，我已經做得很剋制了。」

「是啊，我被傷害，與你何干？你又怎樣，從前的不珍惜，今天卻走回來做這些，不是更顯出你的後悔嗎？」

「對，我就是多管閒事，才會理你這白痴。」周默擦去眼淚，別過身子向上山方向離去。

「我們老早就分了手！你現在才做這些有甚麼用？為甚麼要搞得我這麼難堪？我睡了，是，但你又做對過甚麼啊？為甚麼要發我脾氣……」豆豆由憤怒、難堪、哽咽到蹲在地上無聲哭泣。

周默穿著拖鞋走在漆黑的馬路上，一直都攔不到順風車，他一直破口大罵發洩心中不快。

但其實周默認為，罵戰後兩人的溫度反而好像有點解凍的感覺。

待周默冷靜後，他有點後悔罵得豆豆太兇了，於是他撥通了電話

「喂，你在哪？」他問

「外面，下山的方向」豆豆回答。

「我過來找你吧？」

「嗯……好吧。」

二人開始動身，但剛才心情太差，二人對自己的位置都有點迷糊，心中反而更想見到對方了。

彼此相見了，但中間隔了一個斜坡，周默失笑：「你在幹甚麼？你是怎麼下去的啊？」

「為了見你啊，我從後面拐過來的。」

周默跨過防撞欄，慢慢滑下斜坡，然後仆倒了。

嚇得豆豆花容失色，上前扶起周默，周默滿頭灰塵的模樣逗笑了豆豆，周默也大笑了起來。

二人慢慢走回營地，彼此東一句西一句，沒有刻意找話題。

「啊！剛剛喝醉了做得太高調，不敢進去了。」周默捂著面仰天哀號。

於是倆人甚麼都沒拿，直接到東鐵附近坐了一整夜，等候天光第一班列車。

「我們吵過很多次架吧？」

「對啊，但我想不起為甚麼而吵了。」

「分開後，我反而只記得那些一起笑過的畫面，是那些不經意、生活上出現的笑料。」

是啊，用錢買來的物質的確頗快樂，但如果論到刻骨銘心的快樂，都會是那些不摻入物質，那些自心底溢出來的快樂往往會記得很久、很久。

夏蟬睡醒了，開始嗚叫。

列車轟隆轟隆的行前駛著，窗外樹景一路往後退。

「阿默，你知道嗎？分手的人重新復合概率是百分之八十二。但復合後能走到最後的只有百分之三，其餘九十七會再次分手。」豆豆眺著遠方的地平線說著。

「為甚麼？」

「和第一次分手的原因一樣。」

到了轉線站，二人分別站到對面月台等候各自的列車離開，周默的車先來到，他用好久沒展露的笑容向豆豆打了個招呼。

列車駛過，沒過他的身影。

這一刻，豆豆不禁默唸：「如果你還在，那我們就重新一起吧。」三、二、一。

列車啟動……

對面月台空無一人。

豆豆心裡也空盪盪了。

她的列車來了，但她有點惘然失神，還是……要失去他嗎？

「喂，上……上車啦。」只見周默喘著氣跑過來拖起她的手拉入了車廂。

閉門廣播聲剛好響起：「請勿靠近車門。請不要靠近車門。Please stand back from the train doors」

接近沸騰的溫度。

「我害怕。」她說。

「嗯？」

「我們會是那百分之三嗎？」

周默沉默一會後回答：「我不知道，不過六合彩中獎機率只有1400萬分之一，幾天前的一億獎金還是有半注中，那可是1400萬分之一，所以……我想百分之三還是蠻大的。」他伸出手掌。

豆豆也伸出手放在他手心，

「好久沒有感受到你的體溫。」周默有些感動地說。

「歡……歡迎你。」豆豆本來就羞澀，說完這句好像服務性行業的句子更加面紅，可愛的要死了。

周默巴滋的在豆豆臉上親了一大口，流下一大堆口水，惹得豆豆狂捶他胸口，他哈哈大笑。

沸騰的溫度。

在家，二人再一次親吻。

褪去彼此的衣物，周默忽然停下了：「不行了，我很緊張，好像第一次般，我怕我會很快繳械。」

豆豆一臉壞笑地拉過周默，蓋上棉被。

公司辭退了阿軒，也發了警告信給周默，二人這次光明正大地在辦公室發閃，使達浪患上了弱視症。

趁她睡著，用她的口紅畫成花臉貓。

趁他看書，偷偷的放了一股忍了很久的屁。

趁大家不發現，放工偷偷溜走去拍拖。

好像從前般甜蜜。

某天，豆豆讀過一篇《年月》的故事，被感動的不要不要的，阿默在旁邊吃著方便面。

「我覺得我們之前太過依賴對方了，習慣對方的存在，我不是說這樣不好，但好像靠近一個人盯著他的臉看，越靠近你只會看到放大、骯髒的毛孔，反而看不見他立體、乾淨的五官。最後只會想別過頭看看其他人。」

「想不到你這小腦袋能想出這麼對的道理，我十分認同。」

「嗯……我們改變一下相處方式，以及……結婚吧？」豆豆試探的問。

周默放下湯碗，取過紙巾抹抹嘴低著頭，氣氛忽然有點緊張、尷尬，豆豆勉強地別了別手：「也不是馬上結啦，不願意也可以不結……的。我只是心血來潮。」

周默摸摸豆豆的頭笑道：「結啊，為何不結？但有你這樣搶男朋友角色求婚的嗎？我要計劃一下向你求婚喔。」

「真的嗎？」豆豆笑得瞇起了眼，虎牙露出來，怪可愛的。

「真過你棚牙，哈哈。」豆豆一下子摟住了周默。

只是，愛情中沒有恆溫器，日子一久，再沸騰也會逐漸冷卻。

有天，周默參加了跨公司培訓，沒想到又撞見阿軒，他一臉尷尬，坐在座位上的周默完全沒有心思聽課，腦海不自控浮現當初見過的那些相片以及胡思亂想，想起當初自己大病的時候，豆豆……

吼！

周默忽然感到一陣煩燥，一腳踹開所有枱櫈，巨大的聲響吸引所有人的目光，阿軒嚇得連忙抱著頭、瑟瑟發抖。周默狠狠地刮了阿軒一眼，然後摔門而去。

搞砸了的他坐在公園抽悶煙，好久沒有抽了。

幾天後，二人來到戲院睇戲，不料劇情發展到男角色說：「你男朋友知道我和你這樣嗎？」

「當然不知道。」

「怎麼？我比他厲害吧？」

「別說這些。」

畫面上的溫暖纏綿如同冷鋒般划過周默的心頭，他忍不住閉上眼，但耳邊傳來環迴的低吟聲，周默極力保持鎮定微笑說：「我忽然肚痛，想去洗手間。」然後幾乎踉蹌跌出戲院外。

豆豆在漆黑的戲院裡變得更黯然了，過了一會兒她才追出戲院外，見到周默靠在牆邊發呆。

「這套戲不好看，不如我們走吧？」

「好啊」周默總算笑了。

午飯中，

豆豆突然收到一道訊息，周默問了句誰找你？豆豆笑著說：沒有，昔通朋友而已。周默半開玩笑的說：「你不會有東西瞞著我吧？」

她搖搖頭，然後專注吃東西，但一會兒又抬起頭盡量平靜地說：「阿軒最近whatsapp過我。」

「他說了甚麼？」

「他向我道歉，說很對不起我。」

「然後你怎回應？」

「我只是回了，嗯。」

周默扔下了餐具，咬了咬嘴唇：「你這樣算是接受了道歉你知道嗎？你可以已讀不回的，你不會相信他這人渣的說話吧？說不定，他只是想向跟你再……」他不敢再說下去，因為大家都會受傷。

豆豆拿起一杯飲料喝，不敢支聲。

周默緩慢地走著，送豆豆回家，沒有甚麼話題。

「本以為大家都認真的重頭再來，但分手後回來有種如履薄冰的感覺，那種小心翼翼好像總是隨時要熄掉的火苗，是甚麼變了嗎？我不知道。」周默問自己。

事業上的周默頻頻失誤，同事已經將他列入快要被炒的人員名單了，他壓力很大，豆豆也知道。

「當然愛她啊，就算天天膩在一起，仍然會很想她，為甚麼不能像以前一樣暢所欲言？我要更加努力、體諒她，給她一個好的婚禮。」

然而，愛情的溫度還是無可挽救地逐漸下降。

最後一次的出去遊玩，沒想到那天下得很大雨，豆豆本來就不喜歡下雨，周默還是幫她拍了張照，豆豆忽然很兇地罵：「拍拍拍，拍個屁，下雨天你怎拍都不會好看的！」

周默強顏歡笑地收起相機，按捺著她的肩膀，豆豆也道歉了。

二人在涼亭內吃著豆豆親手做的便當，「好吃，好吃。」周默好像在吃，卻又好像不在吃的感覺，二人的互動有種說不出的詭異與僵硬。

豆豆忽然失聲痛哭著地站起來：「我沒法再跟你在這裡了。」他拿了把傘追了出去，伸出手抓住她，被甩開，再伸，再被甩開，第三次周默知道他們正在重覆上次分手的情況，竟也再沒勇氣去抓第三次。

「喂！你怎可以這麼任性？」周默完全失去理智，臨近崩潰。

雨中的豆豆同樣哭得崩潰：「我任性？我處處思前想過，深怕說錯、做錯一件事，你小心翼翼的樣子，要是不開心就直接說出來啊？為甚麼要強顏歡笑，你知不知道你每天的假笑其實給我很大壓力？」

「我一直等待你的回來，等待你的改變，但你從未改變，連煙都沒有戒過。我也很想調節自己啊！但我很疲憊了，我看見你竟然有種想逃避的感覺，我害怕這種感覺，我好像無法再與你相處了。想分手就提出啊，我又不會怪你」

周默哈哈大笑：「我看是你想分手吧？你也一直沒改變啊？和我拍拖很累，只有你努力去經營、去維繫這段關係？只有你一個人會傷心、難過？我也不知道怎麼跟你相處啊！我也在面對人生重大改變啊！我更加怕你後悔答應回來，怕不能給你將來啊！」

「你看不見我也快要瘋了嗎？我覺得自己連呼吸的節奏都要控制。你以為只有你疲憊、只有你覺得厭煩？」

豆豆哽咽地最後問了句：「我們還算是相戀嗎？」

我想，不算……因為我看到愛情的溫度又再跌破零度了。

二人站在原地面對面痛哭，但稍後周默還是領著豆豆回涼亭坐著。

周默反問自己：「為甚麼要拍拖呢？是因為喜歡才拍拖嗎？但喜歡一個人也可以讓她獲得自由，獲得另一種幸福啊！但我不想，我認為那些不試一下就推開她，說給她去尋找自由的人，都放棄了自己的幸福、也放棄了她的幸福。」

豆豆說：「我們都做得很好了，真的。」

雨慢慢停了，周默跟豆豆說：「我們玩一次碰碰車便走吧。」剛好整個場地只有他們倆人，工作人員為他們檢查好安全帶，笑著為他們啟動了開關。

二人胡亂地摔著軚盤，車子引擎噴出巨大動力，不停地衝來衝去、撞來撞去。

碰撞中，周默看著大笑的豆豆，想起了愛情沸騰時的甜蜜──在夕陽下彼此依靠、一起狂歡每個節日、溫曖的擁抱、低谷裡她說的一句說話足以將你帶出黑暗；

想起愛情處於室溫的平淡──買完晚飯回家煮、假日窩在家一整天就是望著對方看書或煲劇、在一個空間中各自忙，但一抬頭就會看見對方的笑容；

想起了愛情冷卻的矛盾，互相口沫橫飛的斥罵、怒罵，各種傷害性語言、舊帳一次過翻出，不留情面，各種冷戰後的掛念與輾轉反側。

不禁大笑起來，縱然眼角泛淚。

豆豆望著阿默，想起初初相識時他好像很可靠、很聰明、很乾淨的樣子，一拍拖發現原來他幾乎是個社會寄生蟲，放工就知道打機，拉他出去逛街好像要他的命一般、在大事上笨得要死、幾天不洗頭。

偏偏，她很喜歡這個人，盡管現在好像沒那麼喜歡他了。

「最後，我們就這樣分手了。彼此握過手道別，她知道我會目送她離開，我也真的做到。」

「我們的愛情既不甜蜜也不美，甚少浪漫驚喜，只有生活的平淡和單調。也許以後吵架的事情，會慢慢變淡吧。」

愛情的溫度回歸零點，好像從來沒遇過他／她一樣。

——————————————

三年後。

「周主任……周主任？」龍經理叫周默進去開會。

待散會後，他回到自己的座位，發現有信封擱在桌上，印象中好像是那班舊同事曾經約過三年後一起看電影吧？想起當初自己辭職了，來到這間公司一幹就是三年。

拆開一看，果然有張電影票靜靜躺在裡面。

上映當日，周默遲到了，在電影廳裡他看見正打算向外走的豆豆。

二人停下腳步，周默主動打了招呼：「好久不見。」

「好久不見。」

「你不看電影嗎？」

「不，不太感興趣」豆豆禮貌地笑了笑。

「喔，這樣……」周默大腦當機，豆豆開始走了，快要擦肩而過。

「那個。」

豆豆停下腳步，好像有點期冀地望著阿默。

「其實我也沒有興趣，肯定是那些分手和好再分手，或者BBQ 大結局」

二人相視而笑，去吃飯吧。

「你有買六合彩嗎？又是一期一億獎金啊？」

「有啊，我常常買，但如你所見，一如既往的窮啊。」阿默打趣道。

「說不定，這次有我跟你一起買，會中。」豆豆笑得瞇著眼，露出虎牙，怪可愛的。

如果這次能再有溫度，我希望是你的體溫。

找數真漢子
今夜呢篇7600字

寫左10個鐘
我個weekend 啊……

好啦
多謝上面咁多位巴絲打支持
希望大家今晚有個好晚上
發個好夢!

晚安

歡迎巴打

睡前輕推

岩《溫度》 呢個故事既歌

高質post 幫手推人氣

寫緊今晚個故事
預計12點半出到文

高質 支持

未寫完, 想一口氣睇晒既朋友可能要訓一訓覺先, 我寫左一半而已
抱歉抱歉

第二十六夜 ── 《解鈴人》

相信大家都有聽過成語「解鈴還需繫鈴人」吧？

這句成語源自一個叫法燈的和尚。據明代瞿汝稷所編佛家禪宗語錄《指月錄·卷二十三》記載：南唐時金陵清涼寺(既今清涼山公園清涼寺)有一位泰欽法燈禪師，他性格豪放，平時不太拘守佛門戒規，寺內一般和尚都瞧不起他，唯獨主持法眼禪師對他頗器重。有一次，法眼在講經說法時詢問寺內眾和尚：“誰能夠把系在老虎脖子上的金鈴解下來?”大家再三思考，都回答不出來。這時法燈剛巧走過來，法眼又向他提出這個問題。法燈不假思索地答道：“只有那個把金鈴系到老虎脖子上面去的人，才能夠把金鈴解下來。”法眼聽後，認為法燈頗能領悟佛教教義，便當眾讚揚了他。 後來這句話就被以解鈴還需系鈴人的成語流傳下來。到了清朝，曹雪芹在《紅樓夢》第九十回中還以“心痛還得心藥醫，解鈴還需系鈴人”加以引用。這個成語現在比喻誰惹出來的事情，仍然由誰去解決。

也許處事上這句說話是對的，但若套在愛情、友情身上，我卻有另一種看法。

———————

我叫李陽飛，我與小彤的故事要從她新加入公司說起。她是一個剛剛畢業的高材生，家住在深水埗某舊唐樓的五樓二室，我的對面單位。提到這件事，小彤每次都會很火大，因為她認為我伏了她。

我，某廣告公司平平無奇的前輩，被抽中提攜照顧一下這個晚輩。

她那時正在找地方搬、以便獨立生活，請教我有甚麼房子好推薦，於是我將自己居住的地方推薦給她，反正治安不錯、晚上也沒有太多車子經過聲。

她說她睡覺很淺，易受環境影響。

我拍拍胸口保證那地方冬曖夏涼、沒蚊蟲且安靜。

然而，我算漏了一樣東西。

沒想到她的單位剛好對著外面的巨型廣告板，那些大射燈的光害直照小彤家中，拉了窗簾仍然好像是朝早一般，五光十色，小彤頓時覺得人生灰暗了，並且刷新了對我的印象，李陽飛，在半桶水的前輩之中特別水。

我本打算請她吃飯賠罪。只是她whatsapp以「我剛沖完涼，好睏」作為藉口，互道晚安結束。

被打槍了，那時才八點半！

十五分鐘後，我在樓下附近的發廊遇到她，場面異常尷尬，畢竟我只遇過說沖涼然後失蹤了兩年的師妹（大概還在洗吧？），沒有遇過睡覺睡到髮型屋的同事，

她修了一下前陰，而我鬼使神差地在師傅的各種鼓勵、貶低、慫恿下居然染了一個金毛頭，天呀，比已絕跡旺角街頭的MK更MK，我捂著眼睛痛恨過去的自己。

好久，我才默默對著鏡子摷了摷那雀巢頭，對小彤被修成水簾洞的稀疏前陰說：你人其實不錯，只是審美觀需要改進一下。

小彤看了看我頭上那堆金毛，一臉鄙視。
我被她的沉默鄙視給沉默了。
於是我倆沉默地走回家。

打破局面的是一隻流浪芝娃娃，明明小得驚人，但瘋了般呲牙咧嘴狂吠，後腳一蹬如小型炮彈般向小彤衝去。

小彤毫不客氣，直接躲在我身後發動魔法卡：人肉盾牌。

那頭芝娃娃反而停下來，一臉不感興趣地別過頭。

我納悶：為甚麼明明都是人，你對她那麼熱衷，你對我好像遇見狗屎一般？不公平對待啊！

小彤嘻嘻一笑：你那頭金毛跟牠毛色一樣，牠覺得你是同類啊。

……

一小時前小彤卻不得將我的頭斬下來當櫈坐以洩心頭之仇，這刻的她覺得我這頭金毛簡直是全球最好的髮型。

「走吧，明天要上班。」我說。

經過瘋娃娃時，牠又再低聲狂吠，表達了對我的愛慕之情，嚇得小彤瑟縮在我背後，抓住我的手腕。

如此柔弱的女子，我大男人瞬間上身，心想連一隻芝娃娃都擺平不了，李陽飛你還算甚麼英雄好漢嗎？

萬丈豪氣從腳底湧起，我直接伸出腳打算趕走牠，沒想到打蛇隨棍上，牠啊嗚一聲咬著我的腳踝不鬆口。

當晚我最後跟小彤說的最後一句就是：明天幫哥請假，我要去打疫苗。

一人一次，一筆勾銷，我和她漸漸熟稔起。

週末時，我總會開著我的破爛小豐田載著她去兜風，去西貢吃海鮮、去上環的冰室等等

有一次，我和她在深水埗批發店淘衫時，意外碰上發哥，是的，那位影帝發哥。

小彤興奮的漲紅了臉，超級想上前搭話，但沒勇氣。

於是我直接拿了一條碎花裙子披在她身上，問發哥：「這件衣服襯她嗎？我們聽你的。」

發哥愣一愣，然後露出賭神的招牌笑容：「行，五條煙。」

我掏錢付錢，小彤抓緊機會跟他來了張自拍，發哥饒有興趣地打趣著我倆：「小情侶？」

小彤慌張地撒謊，居然說：「是啊。」然後展顏一笑。

我說：「她就想。」我蠻後悔衝口而出的。

小彤馬上惱了：「哪有人像你般無賴，女生都主動認了，你這個金毛仔還敢拒絕我！」

我望著已經走遠的發哥，無奈地搔了搔後腦，當時我還未承認自己對她的感情。

小彤絕對屬於事業上的女強人，第一個到公司、最後一個離開公司，短短九個月已經升職成為小組長，而且小彤身材高佻、相貌討好，惹來很多狂蜂浪蝶。

每個月都會到酒吧跨部門消遣聯誼，自然要打探打探小彤的感情狀況，得知小彤曾有三個男朋友，目前單身。

我看著所有男同事出盡混身解數，猜拳的猜拳、炒氣氛的炒氣氛、炫耀狂炫耀，我坐在角落沒有作聲。

小彤找到了我，問：「幹嘛躲在這？你又有過多少女朋友？」

「沒，不太喜歡應酬。就一個，讀中學時打籃球，有個師姐特別欣賞我，我問她拍拖好嗎？她沒拒絕但也沒接受，我的初戀完全不像偶像劇，反而像是肥皂劇般天天一集、日日如是。半年後就跟我分手了。」

散場的時候，當然有男同事提出開車送小彤回家，小彤猶豫了一下，好像望了我一眼，我裝作沒看見，答應了。

二人走後，其餘同事提出轉場繼續飲，有人遞過來一罐啤酒，我接過來想了想還是放下，掏出車匙坐上了破爛小豐田，追著車尾去。

然而性能有限，而且遇上死火，一失控炒爆了左邊後視鏡。車子停在路中間，我狂捶喇叭大喊：「小彤！我好喜歡你！」

拖車師傅來了，他問我甚麼狀況，我苦笑地說：老婆跟人走佬的狀況，他嚇了一跳，問我用不用幫忙追。

第二天，我送她上班，她看見我的車子更加破爛，驚呼：「你昨晚撞車了？」

「嗯，一時喝多了，撞到水車。」

「人沒事就好，我看我還是坐的士吧？」

我把她推進車子裡，仔細地扣上安全帶，然後裝作若無其事地說：「對我的技術有信心點，你看，我單手也能駕得好好的。」

她卻忽然深呼吸一口氣，大喊了一句；「李揚飛，我鍾意你。」

砰一聲，破爛小豐田撞上停車場欄杆，右邊倒後鏡也撞爆了。

「吓？你你你剛才說甚麼？」

小彤說：「昨夜黃先生送我回家向我表白，我拒絕了，說心有所屬，你接受還是不接受。」

我沒有說一句話，胸膛不停起伏，解開安全帶踩上小豐田跳起了奇怪的舞蹈，噢耶噢耶！！

「我當然答應啊，昨天還飛車追你！」

於是我和她拍拖了。
我分期貸款了最便宜的寶馬車子，她升了職。
我頭髮的金色褪去了，她又升了職。
我升到小組長時，她已經是部門主任。

有天，我將一個放在心裡很久的疑問問她：「如果將來事業和我產生了矛盾，你選哪個？」

「當然是事業了啊，我將剛剛起步而已。」小彤意氣風發地說。

曾幾何時，我也想吃軟飯，但真的到來時，我有點惘然。

我帶著笑意地說：「就怕你沒出息地選我，好，到時別反口，不然我不放過你喔。」然後我勾著她的脖子又跟她玩耍起來，沒心沒肺似的。

我暗自計劃過很多東西，包括她想養的小狗，她最想去旅行的地方，她最想做的事，變成一份份計劃書收在抽屜裡。

不久，她的事業機遇又來了，英國最出名的廣告公司居然來港找我們合作，公司打算推薦她交換人材，無論放在任何行業，能去其他國家的大公司做事必然對事業有重大影響。

我在廁所蹲了半天，苦思應該怎辦好。

回到家中，沒看見小彤收拾行李，我問她：「你不打算去英國嗎？」

她神色很是掙扎，以她的性格如果說不想去肯定是騙我的，最近因為這件事我倆的溝通也減少了很多，有些心結她沒向我敞開。

我反而主動地釋懷地笑：「走吧，給我滾到英國吧，我沒自私到要綁住你。」

誰知道我在廁所蹲了多久才能「自然地」說出這句。

我把她轟到了英國，送機那天，我將行李箱交到她手裡。

「保重。」我說。

「珍重。」她對我說。

揮了揮手，連擁抱也沒有。

直到她的身影消失在登機處，我才敢在機場號啕大哭，我很喜歡她，比所有人都喜歡，縱使我知道她也不捨得、甚至心裡有很多遺憾和心結，但我也知道她不會為我而放棄。

我將那幾份計劃書扔到垃圾桶裡，數小時後又發瘋似的在樓下的垃圾站找回它們。

----------------

四年過去了，她完成了她的目標，有一次回到香港出差，召了架uber。

司機說：美女，外國回流啊？
她說：對啊，回來出差，完成所有工作打算回酒店休息。
司機說：不去酒吧喝喝酒過夜生活嗎？
她說：不似以前了，現在有孩子，要做好榜樣。
司機說：你那麼年輕就生了孩子？
她說：孩子今年兩歲了。

司機哈哈大笑。

倒後鏡中，她比以前更靚麗了，而我多了幾分蒼桑。

對，她坐的是我的車。

小彤問道：「這麼多年，你過得還好嗎？」

「好，好得很，自由自在，也有想追求的對象了。」真假摻半。

「我終於完成自己的事業夢。」她自豪地笑著。

「我就說你一定行。」我朝倒後鏡的她爽朗一笑。

她禮貌地分別，別過頭再次道別後離去。

我沒有駛走，把手機拿出來解鎖，翻到她的facebook，我設立了一個偽用戶加了她，她不知道我過得怎樣，我卻從來沒有走遠過。

說起來，緣份這東西真奇妙，拍拖時沒有相約，在香港四處都偶爾遇見，分開後她經常來港出差，卻一次都沒有撞見過，可能真的沒緣份吧。

你自以為有遺憾需要填補，其實不用；你自以為她心上的鈴只有你能拆下，其實不然，別人亦能夠帶她走出去，甚至比你解得更快。

你自以為的情深意重、刻骨銘心，不過是自我感動。

她心上的鈴，早已解開。

反觀我自己，也許，再也無法解得開吧？

你問：解鈴還需繫鈴人？
我說：多情自古空餘恨，花開堪折直需折。

有些鈴，不是你想解，對方就願意給你解，要是對方始終不願意把心敞開，單方面的努力，又能怎樣回復一段關係或友情呢？

也許，不要等到對方收起了心才知道要解；也許給多點時間對方想一想，如果對方仍然願意給你解鈴的機會，便有辦法不錯過對方吧？

各位巴絲打晚安

如果真係有心鈴既存在, 溝通先係真正既解決方法
但呢樣野係需要學, 而且越早學越好
等隔閡深了, 往往心鈴就唔輪到你去解了

祝大家有個好夢

睡前自己推一推

多謝新朋友一齊玩& 支持
晚安

睇左一個星期第一次留名 好中意呢類型嘅風格 樓主加油

即是最後解鈴的不是繫鈴人 但亦會期望過繫鈴人某天會為你解開心結

多謝你既欣賞

痴情人總是容易受傷，這只是李揚飛的一廂情願
小彤沒有忘掉二人發生過的事，但小彤覺得沒有回頭的必要了，也走得很遠很遠

我會說李揚飛很笨，小彤很幸福，被如此愛著，問妹何所欲呢

推推 周默豆豆個篇好多字 辛苦樓主了
但感覺上用詞嘅style可以統一啲，一開始睇用詞以為係個背景係大陸，點知中間又夾雜咗啲港式粗口，再加原來係新界入camp先知係香港
純粹小提點

想寫呢篇好耐 終於寫得出
可能係因為書面語既關係？
好多故既對答都係用返口語，但我個人堅持唔咁樣做，只摻入返港式粗口，可能咁樣令到睇慣左純口語既大家唔慣
我會睇下有無得改
多謝你既意見

小弟開始登陸紙言，希望各位巴絲打可以幫手按個讚好
入面會每晚更新兩個故事，直到連登同紙言既故事進度一樣返

兩邊都會更新，小弟post係紙言係為左可以修改同埋有條理啲
方便追故

多謝各位

留名 睇到好溫暖
多謝樓主

第二十七夜，《擁抱》、《奶蓋》、《放學》

第一則故事，《擁抱》

森林裡有兩隻無尾熊，大無尾熊經常外出尋找嫩葉給小無尾熊吃，所以後者負責留守樹洞外等他回來，待他歸來時便會慢吞吞的上去給他一個擁抱，春、夏、秋天都如是。

直至冬天那天，當大無尾熊慢吞吞地從另一棵樹爬回自己家時，才發現小無尾熊並沒有在門外等他回來，他咋了咋嘴巴，口中的尤加利樹葉不禁跌出口中，來不及惋惜那塊美食，他只感到失望。

在他準備滾進樹洞時，小無尾熊攀出來了，給他一個大大的擁抱。

他慢悠悠地問：「你為甚麼不在外面等我回來了？」

她好像快睡著般回答：「外面開始有點冷了，我怕你回來的時候我已經涼了，所以我窩在洞裡把自己哄暖，給你最溫暖的擁抱。」

說罷二熊一起跌進樹洞睡著了，他第一次覺得沒有含著樹葉睡的夢也一樣甜。

第二則故事，《奶蓋》

奶油小姐聽說綠茶先生要結婚了，她很傷心。

「綠茶先生，聽說你要結婚了，是真的嗎？」

「沒錯啦……不過，」

晴天霹靂的奶油小姐傷心欲絕地打斷了他，哭道：「原來是真的，那，祝你幸福吧。」

綠茶先生很是詫異，整個人都不好了：「甚麼跟甚麼嘛？你剛才才泡完我，你打算不認帳嗎？」

「你不嫌棄我這麼甜嗎？」

「別說傻話，你也沒有嫌我這麼綠茶。再說，我倆在一起才是奶蓋。」

只因有你的存在，我才能昇華到另一個層次。

第三則故事，《放學》

外婆過世的那個下午，三點半。

瘦了一整圈的外公在病房裡默默看顧這個同渡大半生的老伴，陪著她走完人生最後一段路。

外婆臨終前對阿公喊了句：「放學了。」然後安然地闔上眼，好像平日睡著了一般。

一向硬朗、堅強的外公聽完這句話竟哭得不能自已，拉著外婆的手不肯鬆開。

葬禮完成後，

我忍不住問起外公那三個字的含義。

外公佈滿皺紋的臉上泛起一絲笑意，目光穿透過牆壁遠眺天邊──

那是外婆還在讀小學時跟外公常說的一句話：

「喂，放學了，我們一起回家吧？」

多謝你既支持
比到一啲開心同溫暖大家, 我已經好開心

[img]]

各位巴絲打晚安
早兩日寫完故事性強既短篇
今晚回歸返啲簡單少少既故事
希望大家鍾意

發個好夢吧

小弟唔識上傳圖片, 柒晒, 我再研究下先

搵素材時見到一首由小朋友寫既詩，經網友惡搞變成左一樣幾有意思既野，分享比大家睇下

原句：「我想變，我想變成一棵樹，我開時，開花；我不開心時，落葉。」

「我想變，我想變成ATM，我開心時，吐錢；我不開心時，食卡。」

「我想變，我想變成衛生巾，我開心時，瞬吸；我不開心時，側漏。」

「我想變，我想變成過山車，我開心時，上天；我不開心時，直插。」

「我想變，我想變成你既女朋友，我開心時，買包；我不開心時，買包。」

「我想變，我想變成邱比特，我開心時，射倆；我不開心時，射仨。」

「我想變，我想變成流動數據，我開心時，滿格；我不開心時，一格。」

放學了果個睇個一個頗長版本
好窩心但又好sad

留名好好睇

多謝巴打欣賞

小弟今晚去聽音樂會
最早都要深夜先出到
不建議等待
唔好意思

睇咗頭兩個，留明支持

新讀者留名
好多故事除咗本身有意思之外仲睇到好感觸

樓主話寫到第100篇就唔寫 真係有啲可惜
我bookmark左個post 就算之後唔再寫都好 都可以得閒就拎返出嚟回味下 真係好好睇 有幾篇真係睇到喊

放低以前中學寫過的散文先

番外《八尾狼》

在中國流傳的狼故事，狼是殘忍、兇殘、貪婪、詭譎，集一切邪惡的化身，當中最為人知的就是《聊齋誌異》和《東郭先生》。但傳說狼在遠古之時，已經被古人繪在石壁之上；愛斯基摩人和印第安人很早便認識到狼的優秀，許多部落更把狼視作為他們的圖騰，他們尊重狼的勇氣、智慧和驚人的技能，他們珍視狼的存在，甚至認為在地球上，除了獵槍、毒藥和陷阱，狼幾乎可以和一切抗衡。

追溯遠古，人們對狼充滿敬意，當時人們相信捕食獸類屬於另一種種族，身上存在令人崇拜的強大力量，人們便毫不懷疑便把自己部落視為那種動物同屬種族，並加以祭祀、恭奉、敬仰，視為自己部落的標誌，後世記之曰── 圖騰。

但在人類的發展源流之下，狼還是不可避免地逐漸消失。

「許久許久之前，我回鄉之時，聽過我叔公，一位花甲老人說的故事。沒錯，我要說的故事是八尾狼」

「八尾狼？不可能吧！」朋友驚濤地問道，接著又以帶點興奮的聲音說，「快說快說！狼可是十分兇殘的動物！我還沒見過呢。」

我嚴肅道：「狼是十分有靈性的動物，當你聽完八尾狼的故事，或許……你就不會這樣說。」

他沒回答，只點點頭，我又自顧說下去。「據說佛祖說過，世間大凡有七竅者皆可修煉成仙。按照今天的話，七竅者，大概就是生物吧。據說，修煉過的狼，每過三十年便會長出一條尾巴，背部鬃毛也有一條相對顏色，可以隨時顯化或化為普通狼的樣子。當第九條尾巴長出來時，修煉就可以說是到了一定火候，化神境界了。」

「但這第九條尾巴可不好長，當一隻狼長到第八條尾巴時候，牠會得到一個提示：必須去滿足一個人的願望，而滿足一個願意，狼就必須以一條尾巴來實現。這幾乎成了一個死循環。你或者會說，那豈不是不可能？！非也，據說，心懷極大怨恨的狼也能成就九尾，但卻會變成了狼妖，在人間胡作非為。而我所說的狼，可以說是非常虔誠地完成了這個循環。牠也曾向佛祖抱怨過，因為這太不容易了，到底何時才能得道。不過佛祖笑而不語。」

「事實上，這些傳說我也只是聽家鄉的長輩說起。在家鄉，許久之前就流傳著八尾狼的故事。沒有一個人聽後不想遇到牠，完成自己的願望。」

「可惜百多年來，卻音信全失，這個傳說也漸漸沒落。直到有一次我回鄉去探叔公。」

叔公是一位年暮近百的老人，雖是花甲老人，但除了耳朵有點不靈使，其他身體機能好得令人驚奇，白髮滄滄的他，卻是童顏鶴髮，笑容滿面。

他幾年前已經去世，當時他跟我說這個故事之時，就坐在太師椅，呷著半杯清茶。

為方便記載，下面以他的口氣來說。

「我們的村莊當年與蒙古草原非常近，擁有著一大片草原，那裡有一座山，山後便是綠草幽幽的內蒙古大草原，而我們的村莊便坐落在山腳下。村莊規模不算大，不過物產豐富，倒也甚麼也不缺。每到吃飯時，總是傳來裊煙縷縷和婦女叫喚孩子回家吃飯的聲音。 小孩子們經常上那座山玩，當然，我們知道山上有狼，一般不走遠，只在山腰處，運氣好的還可以打到一隻草原兔或野兔。

以前我們村莊也有八尾狼的傳說，據說牠是數百年前村莊的一位少年從草原撿回來養的，比一般的狗還要大一倍，跟一個成年人差不多高。而且全身通體雪白，尾巴粗且長。倒也出奇，歷史上很多狼吃主人的事，少年跟狼卻相處得很好

不過在那位少年去世後，便再沒有人見過那隻狼。

那天你祖父要去學堂唸書，只剩我一個野孩子，小不點屁顛屁顛地跑到山上玩。本來那天天氣很好，陽光普照，照計三月的天氣不會怎樣下大雨。出奇的是，在我上了山打算打點野味的時候，卻下起滂沱大雨。回想這輩子，大概那是場百年一遇的暴雨，我一時找不到洞穴，只好找了個能勉強容人的樹洞進去，不過其實也沒有好很多，還是濕透了。就連空氣也散發著一種潮濕而壓抑的氣息，天空陰暗暗，連我也分不清到底是早上還是夜晚了。

就在閃電劃破穹蒼，和暴雨交加的時候，我隱約聽見了狼的叫聲。本來狼很少在這個時候覓食，要在這個時候覓食，想必牠們已經餓瘋了。草原狼已經難纏，如果還是瘋狼，沒等我想下去，下一刻，近在耳邊的狼嗥已經把我嚇了一跳。

我回過神來，仔細一看，四條狼已呈扇形包攏之勢向我逐步走來，雖然這不是我第一次看見狼，以前也跟過阿爸和獵隊背後上山打狼，可是在背後看和正面面對可是兩碼子回事！想到我這次可能要成為狼腹之物，我開始打抖起來，不曉得是害怕還是被雨澆致。

四條都是成年的狼，鬃毛在雨水洗刷下緊緊粘在一塊，把牠們的身形徹底展

示來，身上一點脂肪也沒有，狼皮緊貼狼骨，甚至，我還能數清牠們有多少根肋骨。銀白的狼牙在雷光映下更滲人，散發著危險，死亡的氣息，那鋒利叫人害怕。一雙豎眸靈動地盯著我，不時掃視我弱點，如果目光可以殺人，大概我已被撕成碎片。

我知道這是一個生死存亡的時候。我汗毛倒豎，抄起打野味用的木棒子，弓著身子，一言不發，卻已經準備拼過魚死網破的局面！

此時，餓狼們卻發出一聲不尋常的低吼，竟開始向後退縮，那是帶著恐懼和一絲不想妥協的叫聲。最後一聲悲嗥，轉身向樹林逃去，竄逃之間，轉眼間消失不見。

我周圍張望，果然，我看見牠了。牠比我還要高一個頭，完全超出我想像，渾身雪白，周身有一層氣場似的包著牠，使雨根本無法碰得到牠的狼毛。瞳孔為楬紅色瑪瑙，泛著平淡的光。狼牙在狼嘴邊顯出，最醒目的是牠背後。

一…二…三……八條青色尾巴，還有背部八條青色橫鬃紋。我突然想起，村中之人說，八尾狼會在反常天氣出現，尋找要為他實現的人。八尾狼信步走到我面前，牠渾身散發著一種君臨天下的氣場，我在牠面前，竟有一種不如，渺小之感。牠……實在太美了，作為一個人類，我很貪婪，我很渴望想得到牠。（說到此，當時叔公的眼神望著遠方，慢慢出神，眼中有的是一種溫暖和柔和。）

牠沒有說甚麼，輕輕咧一咧嘴，尾巴綬慢晃動，靜靜望著我。我知道，牠在等我提出要求，我興奮得那個激動，可我卻從來沒有想過甚麼願望，所以我先小心翼翼地探問：「在提出要求前，我可以摸摸你嗎？」

牠依然保持酷酷的形象，沒有任何回答，不過微瞇眼睛。此時雨已經停了，一切回復我最初上山之時。牠，好像答應了，於是我用顫抖的手，先拈一拈牠的皮毛，慢慢摸著。

直至現在，我依然沒法忘卻那種感覺，我這一坐中摸過很多不同的東西，貓毛、狗毛、狐毛，甚至是狼毛。沒有一般狼毛的硬和刺人，是種與任何東西都不同的觸感，很細膩。

不過牠很快就避開了，大概是不喜歡被人靠得太近。牠尾巴還在搖，而且搖得非常不安，在等我提出要求，可我一時沒有想到，於是我跟牠說，不如你先來我家住，我想到再告訴你。

在我吃驚的目光之中，八尾狼柔和白光中變成一隻嬌小似貓的動物。只有一條尾巴。我知道牠是八尾狼變成的，我興奮得笑了起來，那得意，嘿，於是我又抱著牠回家，野味甚麼的，當然也望。

接下來的日子裡，我幾乎每天都窩在家裡跟牠玩，有一次我拿出貓尾草，在牠眼中晃動。牠那眼視在看白痴一樣，牠就像一個老人對小孩子，對我百般包容，不是搖著尾巴蹲在家門口，並是懶洋洋趴在樹枝上乘涼。

我看著牠那落寞的身影，忽然覺得牠很可憐。

所以，有一次，我抱著牠玩的時候，我問牠：「是不是甚麼願望都能實現。」

牠點了點頭，於是，我一字一頓，非常清楚地說：

「那，我，要，你，有，九，條，尾，巴。」

牠起初眼中盡是疑惑，不解，張開小狼嘴，吃驚的望著我，用一種不知命的目光望著我，然後用一種目光望著我，那是一種名為感激的目光。或許牠終於明白，佛祖的意思是要牠找一個肯讓圓夢的人，自己才能有九條尾巴。再前幾代的主人都自私為自己考慮，反而覺得八尾狼實現願望是應得的，卻沒考慮過八尾的感受。因為，每一年尾巴都要三十年的修煉。

八尾狼緩緩脫落我手掌，浮在半空中，慢慢變成原形。伏在我面前，舔了舔我的手。有一種金光由牠身體散發出來，由金光之中，我看見牠的眼睛有些濕潤，或許，是眼淚吧？

八尾已經不能再叫八尾，對，現在應該叫九尾。我看見牠第九條尾巴長了出來，是那樣的瑰麗，是那樣的壯觀，是那樣的震撼，那是我一輩子中，所看見過最美的畫面。

牠離去了，我心底有滿足，也有一種失落。因為這一輩子不會再相見了。

不過日後的日子，雖然我沒有甚麼作為，但身體健健康康，子女平平安安，聽聽話話，日子過得快樂而安祥，或許是受到牠冥冥中的保佑吧？ 」

聽了之後，我也是將信將疑，畢竟叔公的年紀已經大了，醫學上是有把記憶拼成一起成為一段記憶的事例。

不久之後，我出席了他的喪禮，他走得很安祥，就坐在太師椅上。

守靈那天，由於我在我那輩年紀最大，我獨自守在靈堂。朦朧之中，我……也看見牠了，九尾狼。牠的樣子真的和叔公所形容一樣，第一次見牠的人都會驚嘆牠的美麗。米白色的毛髮卻有著一雙深邃的雙眸。

牠踏著輕快的步伐，牠在我吃驚的目光中向我徑直走來，並沒有理會我，而是經過我，走到叔公的靈柩前。我有衝動想驚呼，卻發現自己動彈不得。

就如同分別那一刻，牠又舔了舔叔公的手，蹲坐在叔公側旁，凝視著叔公的面龐，眼中充斥著滿滿的柔和。旁邊的我已經被震撼得無以復加，一隻狼竟有如此人性化的舉動。與此同時，不容我再想下去，我見到有一縷霧狀脫離至叔公，霧成團，混混沌沌，看不出是甚麼。慢慢，一個霧氣繞成一個人型小人，五官慢慢浮現，刻然竟是叔公。

九尾狼不再蹲坐，只見牠喜上眉梢，然而神色中卻也帶有一點隱若的緊張。霧狀小人盤坐在九尾狼的頭上，九尾狼沒有進一步的行動，由尾部開始淡化消失。

我終於明白九尾狼的意圖，那小人是叔公的靈魂，我急了，雖然不能說話，我用強烈的意念向九尾狼激發去，「不可！這樣叔公會永世不能輪迴！你在干甚麼！」

人死後的靈魂是會去地府，根據生前的罪與善，去十八層地獄或投入六道輪迴。如果不想那麼快投胎，也可以選擇參加死神或月老的工作。人會去哪個地府報道全憑信仰，中西方各有無數個，其中主流為天堂與地府。月老也有分西式愛神邱比特和牽線者月老。我是親眼見證了靈魂的存在，不過那是另外一個故事了……

九尾狼聽到了我強烈的喝止，停止虛化，別過頭以一雙靈動狼目盯過我，雖然牠沒有說話。但我腦內卻響起一把聲音，清脆而空靈的女聲，沒錯，狼仙竟是女的！

「死後的世界不止地府，輪迴也不是靈魂的唯一出路。別急著反駁，先聽本座說一個故事。」

「當初我還是一尾之修為，在蒙古草原被一隻百年修為的狐妖所傷，僥倖逃脫至村莊的後山，那時的我只剩一息，那時，穿著芒鞋，身穿青色麻衣，頭戴斗笠，手持竹杖的少年，後來我的主人……出現在我面前，他明知道我是狼，更是一隻修煉過的狼，我遇過很多人，知道後都想捉我來吃，因為可以延年益壽，氣力無盡，我從來未遇過一個人類，像他一樣純真，他很傻。（說到此，狼仙笑了，銀鈴般笑聲響徹靈堂）在狼的角度，人血一樣大補，於是，他用自己的血救活了我。在他身邊，我感受到修煉沒有的快樂和悠閒，也學到了人類世界很多美好的一面，於是我一直待在他身邊。」

「但是，那時我正在長尾的關鍵時刻，閉死關，主人卻因意外而去世了。我閉關後出來才得知，傷心欲絕，離開了村莊，試圖以修煉洗刷我對他的思念。不過只要有空剩的時間，我都會不自覺憶起與他相處的時光。日加深刻，我去求西天佛祖，以一尾之代價得知，主人在七世之後會再投胎至同一個村莊，但卻沒有告訴是誰。所以我又再一次回到後山，靜靜等待、觀察。」

「我等了四百多年，修為早已一次次到達圓滿境界，即是八尾之數，卻總是邁不到化神境界，只能一次次滿足人類的願望後重新修煉。最後我遇到了你的叔公，在我成功化神一刻，同時也是離別的一刻，我才發覺，原來他就是主人的轉世。這一次，我發誓要好好保護他。這次，由我帶他認識我的世界，就等他這一世壽元盡。而現在，就是那個時候。」

「那你打算去哪裡。」我默默地問。「佛祖說『一花一世界，一木一浮生，一草一天堂，一葉一如來，一砂一極樂，一方一淨土，一笑一塵緣，一念一清靜。』。」

「你有沒有想過，自己身處的這個世界，甚至整個宇宙，未必是一粒塵，可能是一隻蝴蝶，而在拍翼的交替之間，已經塵起緣落，你的一生已經完結，甚至是宇宙的一次大輪迴，眾生皆隕。而到底翅膀外的世界，是大得怎樣？是怎樣精彩？沒有人知道，而我，有能力亦打算去探求。」

「我有靜兒在身邊就可以了。」叔公元神終是開口說話了，眼中因身世的茫然早已消失不知，有的是一種堅定，堅如磐石。叔公的元神慢慢變大至一個正常人的大小，狼仙靜兒充滿驚喜，激動得身體都顫動起來，「是你嗎……你不會怪我吧……當年我沒有好好保護你。」

叔公嘴角微彎，「是我。你已經等了我四百年，還有甚麼好怪。何況我根本沒有怪過你。只有懊悔再也不能見到你。」

狼仙雙瞳竟已噙滿淚水，她點點頭，激動得說不出話，喜極而泣。叔公爽朗一笑，抱著狼仙的頸，眼中也閃過一點淚光。靈魂……竟也有眼淚。

他們的身軀開始淡化了。我想不到有甚麼可以說：「保重，你還會回來的吧？」 他們在白光之中點點頭，叔公大笑一聲，「傻侄孫，我都死過一次，怎會不回來找你。」我倆相視而笑，最後，在我開始朦朧的雙眼中，我看見狼仙靜兒，已化成一個少女，而旁邊，則是少年的叔公。

消失不見。

過了許久，我發現我才能說出聲，但我沒有告訴任何人，因為，我知道無非只會惹來一番嘲笑而已。之後，我也沒有再跟人說過，直至，有另外一個朋友，突然之間問我八尾狼的傳說。

我知道，八尾狼，

並不止一位。

而之後，我也再沒有見過叔公和狼仙，到底他們成功了嗎？沒有人知道。

多謝巴打支持

寫到100篇應該會轉型寫其他故事
不過暫時未決定
等到九十九夜或者我會分享下自己既故事
又或者唔會

其實啲故事有啲源自我既生活, 所以有啲諗法係真既

今日寫緊篇長長地既文
所以需時耐啲
非常唔好意思, 最近開始忙, 有時忙起上黎就無咁輕鬆, 寫啲故都會無咁好睇同溫馨
所以我有時要自己調節下

八尾狼個篇好好睇
好鐘意呢啲有少少佛學輪迴嘅嘢

我果陣研究完 所以寫左呢篇
用左好耐時間 依家都寫唔返了

仍然寫緊今晚果篇, 12點半左右應該會有

第二十八夜，《地球上最後一個機械人》

地球年公元2025727年，聯邦政府正式宣佈地球表面所有核塵埃已經散去，氧含量和其他生命指表回復正常，人類可以重回地表建立文明。

我叫小丁，其中一個核事件後出生的青年，目前被派遣到地面搜括所有有用物資及視察環境。關於核爆炸，據史書記載那是十八萬年前的事了，當時因為一件很可怕的事而要彈用核彈洗地，重新清潔地球一遍。

我穿著保護衣閒逛在這顆地球上，跟圖片上形容的不一，現在到處都是荒蕪，這已經是我第二十六次出巡，一切都顯得沒有新意。

不過，我錯了，這次的發現使我終生難忘。

接下來我走到一塊盆地，據基地分析這塊盆地凹陷得非常不自然，最接近的想像就是地面憑空消失了一大塊泥土，這幾天下個酸雨來，盆地的面貌又出現了些少變化，故派遣我來做過簡單報告。

這類報告像乾了十天的狗屎一樣，硬得來咬下去，是臭的。

慢慢攀下盆地，一別過身望向盆地中心，我被嚇呆了。

只見半個人型身子外露左空氣當中，其餘身子埋在地下。

我第一反應：鬼啊！腳肚子一軟。

但凝神一看，那好像真的是個人，說不定有其他同事遇險，我向總部要求增援後慢慢靠近他。

那是一個披著殘舊深藍色軍裝大衣的男「人」，因為他的貌樣實在不像人類，外露的軀體全是金屬，包括臉龐，只是他的五官非常立體、好看，粗大的四肢反映出他的身高必然極其偉岸，他的左手被扯斷了，數根紅藍電線外露著，身上大多地方都有不同程度的損傷。

我驚呼得大跳起來：「這是史書寫的機械人！」

十八萬年前的古遺物，明顯地此刻的他壞了。

我動用小泥鏟把他挖出來，然後仔細檢查他身上的電路（我正好對電路有點認識）

掀開封板，發現很多電線外層封膠已經融掉，我把所有電線換過一次，然後試著啟動他的人工核心臟。

一道凌厲的紅光從他眼眶探出，嚇得我一屁股坐在地上，然而他未有動彈，不斷有數據處理的聲音彈出，良久，他才坐起身子，對著我複雜地說：「現在是甚麼年份了？」

「2025727年1月18日。」

他嘆息了一句，嘗試站起來，也許是太久沒有動彈，他的動作不太利索，我上前扶了扶他。

我在盆地跟他相處了一會兒，得知其名為「葉傾城」（很言情小說的名字），他將他的故事以投影方式展示給我。

————————————————————

十八萬年前。

如果你問目前地球最強、最拽、最風流、最瀟洒的機械人，那非葉傾城莫屬了。

縱然他年輕的要命──問世年僅十年，出生也非由名門正統的機械人大公司「菲力」（《大腦晶片》中的同一間公司）所製造，反而是由一位窮潦的科學怪人史密夫博士花光一生精力「東拼西湊」製造的戰鬥機器人。

不過這些都無妨他在聯邦軍中強勢崛起，成為聯邦母星戰力最強的鬥士。

不過，他的風光僅限於地球和機械人之間，因為自公元2020年起，人類正式進入大宇宙時代，體質亦產生變異，所有人類都能透過集成名為「異力」的能量修煉，成為強大的戰士，不過這很吃天賦和毅力。

此時此刻的葉傾城正在城中酒吧大吃大喝，想結帳時反現錢包被小偷偷了，只好猙獰地幹翻全場的機械保鑣，回復英俊然後施施然走出酒吧。

他踉蹌地走在冷清的街道上，看著頭上月光，旁人看著這滿氣痞氣的機械人顯得很害怕，皆因機械人軍團惡名昭彰，消滅反抗軍勢力時對小孩也不會手軟；在宇宙蟲族的入侵戰作為炮灰，成千上萬的機械人前繼後仆地送入蟲族口中。

戰後葉傾城與隊友在漂浮的宇宙回收可以重用的戰友屍骸。

年僅十歲的他仍然很幼稚及不成熟，總覺得思緒（腦電波）不平靜，他憶起白痴父親史密夫博士臨終前握著自己的手，告訴他所有人生來平等，即便是機械人，但如果他不能改變的話，記得要獨善其身。

所以這些年來他一直在隱藏自己。

但他不想了，他想讓整個地球、整個聯邦、殖民系、乃至宇宙都聽到自己響噹噹的名字，能讓機械人有些尊嚴。

於是葉傾城離開地球，流浪整個聯邦星系，哪裡有戰事，就能看到他的身影，功勳累積之下他由藉藉無名小兵搖身成為少校，在一次生死大戰之中無意激發出異力。

他的修煉進步飛快，因為他有個天賦（史密夫博士的研究）能夠一心二用，能全天候修煉，有這外掛，只要有毅力，哪怕是一頭豬都能上樹了，很不巧，機械人最不缺的就是毅力。

後來他聽說，如果想一戰成名，最好的方法便是到「惡靈監獄」參軍。

「喔？」葉傾城興致盎然

「那是戰鬥力最高的星球，所有惡犯都處於自由放養的狀態，以惡治惡，當然也會有獄卒管治、刷掉能威脅整個監獄的犯人，所以那裡的獄卒鐵定是全宇宙一等一高手，哪怕能打倒一個，你的身價也會水漲船高。」

葉傾城覺得太適合自己了，愉快地啟程動身前往惡靈監獄。

原本以為這個星球會烏煙瘴氣的，沒想到是一個潔淨、秀麗的波子，在漆黑的宇宙中緩緩自旋，偶爾會看見巨大的能量光球在某處爆發，不用疑惑，那是犯人們的對決。

他後來的確是一戰成名了，不過是以另類的方式。

抵達的這天天氣不錯，蔚藍的天色有幾朵棉花糖點綴著，雪白的惡靈之城如同仙境般座落在星球中心，這裡真的關著全宇宙最惡最強的犯人們嗎？怎麼像個旅遊聖地？

守衛對他行了個軍禮：「少校，有何貴幹？」 （第一次聽見有人尊稱自己做少校，以往都是被喚做臭機械人）

葉傾城反倒有點不好意思，解下臭臉換上作狀的氣質彬彬：「謝謝，我想請問這裡最強的獄卒是誰？我想挑戰他。」

「喔，最強的獄卒，她不會隨便出手的，不過你可以試著去進去軍營找找，這個時候她都在訓練。」

她？女的？

葉傾城開始覺得這座惡靈之城有點名不符實了，竟然讓女人成為最強？

算了，別管那麼多，先打一場再說。

說起來至今仍未有女人使放浪不羈的他動心，因為史密夫博士警戒過他：此生只能有一個女人，不可辜負別人，雖然他不明白博士的莫名其妙，不過還是默默遵守了。

他攀過城牆，直接從城牆一躍落到演練場那邊，沒看見女的，只看見一堆男的獄卒在訓練，於是他上前大喝：「找你們單挑，我叫葉傾城，記住我的名字。」

如果是放在五年之後，他當上了聯邦軍總帥的時候說這句話，獄卒們一定會被霸氣震懾，但此刻一眾獄卒只用怪異的眼神看著他，更甚者哄堂大笑起來。

「來人，將這年幼的軍部少校帶走。」校頭目不斜視，面無表情說了句。

葉傾城淡然一笑，紫色的異力瘋湧而出，橫過天際的異力往下一壓，所有獄卒面色頓時一凝。

「嗯？在幹甚麼呢？」他身後響起一把軟軟的、清脆如鈴的聲音。

回頭一看只見是一個十八、九歲的姑娘，但她的五官好像化開的墨水一般模糊不清，似乎關於這部份的記憶丟失了。

「挑戰。」他連正眼都沒瞧他，不耐煩道。

「呵呵，你是從哪來的？」

「母星地球，對了，記住我的名字，葉傾城。」

她輕笑了一聲，淡淡地道：「我叫容小靈，你也記住我的名字吧。」

葉傾城失笑了一下擺擺手表示沒興趣，忽然反應過來，容小靈，最強獄卒？

可惜來不及了。

只見一道恢宏的雪白異力光波以迅雷不及掩耳之瞬間撞中葉傾城，他的異力如同太陽底下的雪花，勢如破竹地消融，然後餘勢不減地落在葉傾城身上，一瞬間整個演練場光如白晝。

被砸進地下的他最後只看見少女拍拍手掌飄飄然離去，就暈死過去了。

待眼皮再次打開時，葉傾城幾乎以為自己身處地獄了，全身超過九成地方有損壞，要不是機械人的體質，自己恐怕早就嗝屁了。

他想動彈一下手指，發現自己竟然被懸吊在城牆上。

「看！那就是大名鼎鼎的葉傾城少校，一個月前膽敢挑戰小靈大人，被她吊在這裡玩呢。」一個身穿獄衣的肌肉猛男對另一個獄衣濃妝男介紹道。

葉傾城額角青筋暴起、緋紅的晶狀眼球幾乎要噴火了，年輕的他第一次感受到甚麼叫體無完膚，他沉聲怒喝砰然扯斷合金束縛，然後向著與北方演練場相反的南方奔去。

這星球很大，大得足以給他流竄很久很久。他沒有回地球或者去其他征服過的星球，反而正式加入了惡靈監獄，即將蛻變為聯邦皇帝麾下最強的軍人。

這裡叫天不靈、叫地不聞，除了逃獄之外會有獄卒來打趴你，否則一般沒有人管你。這裡臥虎藏虎，各類拳王、劍聖、武術家、殺人犯都能找到，還有韓信級的軍法家及數次蟲類大戰下倖存的最強家用機械人。

五年間，他像一塊海綿般窮其所有精力汲取各種養分，每當想放棄時，就會想起那少女銀鈴般聲音：「記住我的名字。」

擁有全宇宙最強大腦及領先全宇宙的核反應爐心臟的他，修成各種絕學，並成功在南部打出名堂，半年後更成功以一人之姿打擊整個中南部地區，史上最龐大的合作越獄計劃，一人，勝過全宇宙的惡棍。

被征召去蟲族第三次大戰，指揮戰線不眠不休連戰37天終於大敗蟲族，成為人類史上第一次以小勝多的光榮大捷，一人，勝過全宇宙最強種族。

鮮血、拳頭、勝利、屍骸，造就了葉傾城聯邦軍總元帥的帝座，無人敢再質疑機械人的能力；亦無人再踩低機械人。

他幾乎要忘記當初蹂躪自己的那個少女，只是偶爾會想起甚麼時候能再挑戰她。

不過在接受皇帝的授任的就職典禮上，他意外再遇見她，她的樣貌仍然很模糊，即使透過投影也能感受到她活力、高貴、嚴肅、強大的氣質，只有她的眼部可見，紅腫得明顯哭過，她瞥了葉傾城一眼，然後沒有波瀾地繼續前行，擦肩而過。

葉傾城已經很久沒有感受過的火氣又湧上來了──你怎可以忘記我，怎可以記得一個在惡靈中磨練自己、含辛茹苦地鍛鍊自己的人。

作為主角的他不斷被邀酒，但他的目光一直飄向角落的容小靈，落魄的她坐在角落沉沉灌過五杯雞尾酒後走出宴廳。飲酒其間聽見有人小聲耳語：「上個月小靈隊長的父親及三位哥哥都先後感染T病毒去世了，異力再高強，也無法抵擋看不見的武器啊。」

他忽然想起最近聯邦的消息說銀河系爆發T病毒，傳播速度之快及殺人之高效是所有生物學家都束手無策，他略有所聞不過忙著攻打蟲族，轉念之間他推開所有祝酒小跑出去尋找她。

莊園的花海涼亭，她靜靜地抱著雙膝。

打架吧？

痛快的來一場吧？

復仇的機會來了？

葉傾城在想開場白。

「你還好吧？」他自己也沒想到被喻為惡棍的自己會這樣開口。

她沒有抬起頭，只靜靜望著花海的深處輕聲說：「葉傾城，我今天沒心情，改天才挑戰吧。」說罷卻一頭墮落在花海之中，葉傾城趕忙瞬身上前接住她。

「喂，你還欠我一場架，醒來痛痛快快打一場！」沒反應。

一摸額頭，智腦分析此為過勞性發燒。

看來這就職典禮沒法繼續了，他苦笑。

他除下藍色軍裝披在她身上，橫抱起她一躍跨過牆垣，往自己的暫住落腳點走去，一路上月色皎潔，遇到不少路人，不少都臉色慘然地咳嗽著、不支倒下──看來這場病毒真的很嚴重。

他加快腳步，自己雖然不怕病毒，但懷中的她怕啊。

傭用的鐘點女傭看見八輩子不碰女色的葉傾城竟然帶了個女人回家，驚訝得眼睛都快要掉出來了，但還是沒過問太多。

折騰了一整天，葉傾城也累了，本來打算拋下容小靈自己回到客房睡的，沒想到她捉著他的手指嘟嚷：「好冷……」

他知道發燒的人會發冷，於是扯過被子打算好好包住她，豈料她一下子拉倒了葉傾城，整個人像隻無尾熊抱大樹般纏在他身上，頭靠在他溫暖的胸襟中，他想掙扎開卻聽見她聲音很是焦急地：「爸爸……別走……」

「……」

後來很多人問葉傾城為甚麼會一心一意追容小靈，他不羈地笑道：「男人要負責任啊。」

事實是，曾經那個如戰神般強大的少女，柔軟地倒在自己懷裡，嘴裡的請求及不停流的眼淚，雪白的手臂纏在自己身上、秀髮整夜在自己鼻子下散發著淡淡幽香，既是心疼又是──爽啦。

只是似乎程式上預設了一種模式，他整夜都把手放在容小靈的屁股上，於是隔天她清醒過來時，不僅發現自己靠在赤裸的胸膛上，屁股在被狠狠地捏在他手上，那個戰神兼母老虎歸來了。

雪白的異力如太陽般耀眼，她咬牙切齒地問：「葉，傾，城，你，做，甚，麼，了？」

他醒來了，胳膊往腦後一枕：「我父親說我此生只有一個女人，我決定了，就是你。」

一道異力摔在他面門前，他立起手格擋，昔日不可抵擋的攻擊，如今他隻手輕鬆解決。

容小靈滿臉羞澀，惡狠狠地刮了他一眼跳窗而去。

從此，葉傾城果斷地追求容小靈。

這個過程很漫長啊。

本來容小靈一直沒理會他的示好，直至有次葉傾城中了蟲族的計深陷敵陣，她直接班了整個惡靈監獄的所有人員曲線穿梭數百萬光年營救他。

但容小靈還是不願跟他在一起，

「你是機械人，我是人，你只要有零件便是不老不死，百年、千年、萬年後都仍然存在，我卻年華易老，百年後已是一堆黃土，會老、會醜、會肥。」

他緋紅的眼睛閃了一下：「我像是這麼敷淺的人嗎？我這生從未有一個女人這麼大膽且自信叫我記得她的名字，作為一個機械人，皮囊和肉身是沒有意義的，而且我這麼鐵石心腸，只要你一笑可以使我心臟的核反應停頓、只要你一惱我的腦電流便會悸動。總之我不會嫌棄你。」

「我可沒有擔心你嫌棄我，你憑甚麼嫌棄我？本姑娘條件多好啊。」她自豪地說，然後語氣一轉，傷感道：「我是怕我們不能有後代，千秋萬世後，你仍然孤身一人，假設你真的只有我一個，短短百年時間換你萬年寂寞，想到這，我……真的好難過。」

混蛋，我的確愛上了機械人，可是我真的怕跟你一起，會傷害你。

聰明如葉傾城也被難住了，他沉默了。

久得容小靈含淚轉身離開，被他一手拉回來抱著。

被設定為放浪不羈的他，此刻堅定無比，用承諾羈絆起二人的緣份：「百年又如何，我將用餘生記住你。」

———————————————

他們相戀了，從來不懂規則為何物的葉傾城肆無忌憚地動用自己所有的關係，用太空艦隊製造了一場星空煙花給她看。

偷走一架太空船，設置無目的地，路過宇宙恆星誕生的超新星大爆炸、瑰麗無比的紅藍雙子星、曲速跳躍數千光年到蠻荒星球，過了好幾個月用樹葉遮體的原始生活，被自己的部下救回，總元帥大人及其元配流落荒島──成為全聯邦的一時佳話。

然而，一百年太長，病毒直捲得太快，不足三年，全宇宙人類數量僅剩一成。

聯邦皇帝命令實施滅世計劃，將T病毒的源頭──一顆籃球大小般的綠色寶石晶體投入黑洞銷毀；再以核彈清洗所有星球，僅剩人類全部躲入母星地底，以待重見天日之時。

那塊綠色寶石晶體排斥所有載體，只能以異力包裹，但路途之遙、晶體之重，非異力最高強的人親手完成不可，而且需要一陰一陽的異力，意味著只能一男一女去殉道完成。

男的抽中了葉傾城，女的抽中了聯邦軍女武神泰雅

容小靈聽到幾乎整個人石化，然後大哭了幾天，只因那個會明明可以存在萬載的人，為了救你及你的同類，比你先走一步，她也無法想像在地底幽暗的世界，沒有他可以怎樣渡過。

葉傾城則淡然得多了，反正本來就要死亡，為了心愛的人死，很是值得。

這一生要奮鬥的都奮鬥過，可以去死了，只是誰來陪她呢？

他忽然有點討厭自己是個機械人，最後那半個月也過得索然無味、行屍走肉。

啟程那天，他和秦雅接受所有人類的祝福和感謝，在眾人希望的目光中登上船，葉傾城沒有看見容小靈，也許親眼看著他去死，很難受吧？他心裡很是難受。

就在登船那刻，一把清脆如鈴的聲音嬌喝：「慢著！」

「容小靈閣下，我們知道你為夫君的事而難過，但不容你阻撓全人類的生存！」一眾護衛悚然大驚，馬上踏前一步護住所有要員且領頭者厲喝一聲。

一個嬌蠻、高貴的身影慢慢步來，

葉傾城平如秋水的眼神泛起漣漪，心中有了不詳的預感大喝：「此事與你無關，快走！」

她神色不變，環顧四周，「你們找最強的異力者吧，秦雅不是，我，才是！」說罷一道驚世雪白異力瞬間吞噬整個地球。

所有人都被驚得定格了，唯有葉傾城和容小靈二人。

如同初見，一個顯示自己的異力，一個狠狠地將他幹翻。

親愛的，不能共生，共同赴死總可以了吧？

———————————

葉傾城忘了自己睡了多久、如何穿越黑洞、甚至如何存活在地球也不知道。

他只知道自己活下來了，她沒有，而且自己忘記了她的模樣，時間太短，沒法完婚。

甚麼東西從破爛軍裝中跌出，他雙手顫抖去拾起，那是一張泛黃的照片──

相片中他嬌美地穿著婚紗，而她則英姿颯颯地穿著黑色挺拔西裝。

原來二人沒有結婚，卻拍過了婚紗照。

相片中的她有著清秀的五官，鵝蛋臉上那水汪汪大眼繞有興致、深情地望著葉傾城，身上寬大的黑色軍裝套著她身上有點小朋友裝大人的滑稽感，因為那是葉傾城的。

眼前的這個機械人忽然痛哭起來，此刻我覺得他反而是個人類。

「我腦內輸入了無從條件服從她的命令；我腦內有任何事都以他為最高權限者的指令，那是我自己輸入的。」葉傾城臨走前跟我說，笑得很是和煦。

後來，他緩緩站起向著某一個地方前進，我沒有再見過他。

他是地球上最後一個機械人。

各位巴絲打晚安

機械人主題 揉合東方元素
試一試

啱啱先發現呢個post，好好睇！
只係睇左頭兩晚、九尾同機械人，雖然每日一故但啲故都好完整

多謝你既欣賞
請繼續睇落去啦！

搵素材時遇見, 分享比大家, 可以發揮下想像力

最短的科幻小說（註），作者是美國科幻小說家弗里蒂克‧布朗（Fredric Brown's），故事英文名是“Knock”：

『地球上最後一個人獨自坐在房間裏，這時，敲門聲響起……』

（The last man on earth sat alone in a room. There was a knock on the door...."）

好鍾意呢個路線既故仔

邊一個 ？

呢個
不過應該話係呢個風格 其實全部故仔都好好睇

我所有風格都會周期地寫下 雖然暫時未再有古代風既故事idea住
好高興聽到你咁講, 係對我最高既肯定了

點解你寫嘅個個故事都咁好睇 好難想像葉傾城點先可以做返宇宙最強，最意氣風發嘅佢

記住我的名字, 我叫唐小鴨

因為講故事係我好鍾意好鍾意做既野, 所以我會好比心機去做, 即使無錢收

會架, 相信佢, 如果其他故事既主角同佢有交集, 你就會再見到放浪不羈既佢, 一人, 單手, 一張照片, 足以稱霸宇宙

一口氣追曬
好好睇啊 支持樓主

寫緊今晚果篇, 應該又係好夜先有

訓既訓先啦
各位巴絲打晚安
happy friday good night

多謝新朋友仔既支持
晚安

第二十九夜 ── 《逆行》

如果你能穿梭時空，你認為你的人生會是怎樣的呢？

我叫尹凡，是一個時空旅行者，確切的來說我是一個多管閒事的時空守護者，透過時空手錶我們這一族看顧著宇宙的進展，在宇宙有危難的時候出手相救。

也許是過於逆天，我們燈火凋零，代代只能單傳，可幸每代壽命足有三百年之多，扣起頭十年的嬰兒期及尾十年的衰老期，那二百八十年便是我們的青年、壯年、中年期了；加上不俗的腦袋，悠長的歲月閱歷和讀書時間使我們每個都可以成為睿智的學者。

年輕時的我很是桀驁不馴，不願意相信父親留下的「不可主動擾亂歷史事件」戒條，認為自己能力遮天、責任巨大，想回到過去阻止人類史上所有重大慘劇的發生，除了手錶自動將你帶到某個過去／未來，代表需要你主動介入那件將遵致宇宙走向衰落的事件，否則我們這一族只能做過看客、不能介入。

1912年4月首，鐵達尼號沉沒那晚，我在船上，我本以為自己能夠阻止悲劇的發生，豈料正因為我的作為使航道改變，反而使船撞上了冰山。

我足足為此事自責沉淪了好幾年。

1916年，我在索姆河戰役裡打算射殺發動二戰的阿道夫‧希特拉，槍法太爛只射穿了他的睪丸，這事反而激起他的憤世心態，釀成整個世界陷入戰火、無數人死傷的後果。

如果說鐵達尼的事我還能走出來，那麼這次我真的一蹶不振，從此不敢提起，不曾忘記。

別問我為甚麼不再穿越多一次去解決事件，當你出現過在那時間段一次，你已經成為歷史的一部份，不能改寫了。

終於，我肯遵從老祖先的教訓──別過於高估自己的能力，別妄想改變、糾結某些歷史事件的發生，除了壽命長點和有隻時光手錶以外，我們也是普通人。

與時間共事，注定會留下很多遺憾，而我花了一輩子的時間去夢縈魂牽一個人。

記得在我37歲那年（年輕得我現在難以想像），時空手錶突然響起倒數提示、然後將我摔到兩千年後的未來，公元4018年。

那個年代的地球走歪了，整個星球變得死氣沉沉，我透過空曠無人的國立圖書館電腦得知，有個名為張連生的壞蛋（作者按：番外篇《時間囚徒》人物的後代）研究了一種射線，暴露了在射線之下五小時後會陷入深度昏迷，跌入潛意識建構的世界，在那裡你是空間自由的，但不論你逃得多遠，二十四小時後一切還原，你活在一個沒有明天的世界，被稱作地球時間囚獄。

這種意識輪迴很快，好像平日發夢般，現實的一小時足夠你做幾個夢了，所以很多人在短時間內意識崩潰、腦死亡。

目前整個地球上似乎只有張生那伙人早有防備而沒事，換句話如果我在五小時內找不到防護衣或解決方法，我也會一樣跌入時間囚然後自我崩潰死去。

該死，垃圾手錶豬隊友坑死人了！

我幾乎要破口大罵。

我又查出這個時代處於宇宙探索時代，應該還有在宇宙漂浮的專家小隊，要是能聯絡上他們去解決這些事件，起碼不用坐以待斃。

時間無多，當務之急是馬上找他們！

「喂！這邊，你要穿上防護衣啊！」一把女人聲音響起，我嚇了一大跳，說好的沒人呢？

略走樣的身材及眼角魚尾紋顯示出她年紀不小了，年到中年了吧，不過皮膚光滑，年輕時肯定也很美吧，不過我很是懷疑她的身份，故沒有輕易接過她的好意。

她撲赫一笑：「我不是壞人，我是宇宙探索小隊隊長，名為韓雪。」她伸出手。

原來如此，我握過她的手：「你好，初次見面。」並接過她手上防護衣，卻見到她的臉面忽然變得滄白可怕，她低聲嘟嚷：「最後一次了嗎……？」

「啊？」我疑惑地問。

她回過神來，連忙擺擺手：「沒有沒有。」

然後領著我去見其他成員，但一路上我感覺她的視線都沒有離開過我，她又暗自自言自語了一句：「真年輕啊。」

我聽得寒毛都炸了，第一印象覺得這女人極古怪。

解決的過程很是曲折離奇，她每次都在關鍵時刻指出生路所在，甚至最後關頭時在我失去防護衣的情況下暴露在強烈射線中，她毅然將防護衣除下來給我，說如果沒有我這個智腦在，就解決不了這件事，於是她犧牲了自己，徹底陷入時間囚。

而我把握機會，終於在韓雪腦死前一刻破解了時間囚，釋放了尚生還的所有人類，一併解決了張生。

生死患難，她給我的感覺像是認識多年的老朋友，很是熟悉我，但我頗肯定沒有見過她，也許是未來的我認識她吧？

我臨走前，我問她：「有機會再見嗎？」

她似乎也非常不捨得，竟然哭了，然後溫柔地笑著說：「嗯，會再見的。」

我笑著按下了手錶傳送按鈕，後來漂泊了很多年。

多年後手錶再次強制傳送，居然正好是公元4014年，那次遇見她的四年前。有壞蛋打算利用地心壓力引發全球地震，事件中居然又碰上她，奇怪的是她居然能認出我，我心中關於「她認識未來的我」這一念頭更加深刻，加上她常常說些很怪異的說話：「你還是老樣子啊。」

「你之前說過啊。」而我肯定我沒有說過。

然後，我經歷的事越來越多，見過太多凡悲劇和遺憾，時空之旅的沉重開始使我心生厭倦。

偶爾會被強制跳到這個年代，只是時間越來越早，4000、3997、3992年，她越來越年輕，她隔4年見我一次，但我幾乎是隔十多年才見她一次，她看得見我的老態及心累。

3992年，這年她24歲，我終於明白我與她的時間線是相反的。

她的未來是我的過去，她手上有本泛黃的旅行日誌，據說是未來的我給予她的，左下角的墨水簽名正如與我手上那新簇簇的旅行日誌一般，如果不是我最親近的人，我又怎會將這麼寶貴的東西相贈。

小雪阻止我翻看，說不能讓我知道日後那些旅途的精彩與慘烈，否則會害了我一生。

她說自十二歲起她就天天翻閱日誌，所以對我的一切瞭如指掌。

怪不得她總知道如何解決那些事，因為我都已經將來龍去脈寫在日誌中；怪不得總是她救了我。

但我很氣，氣她預演過所有事情一樣，她的所做所為其實是否只按照劇本上演戲？她對我的感情是真的嗎？我氣她明知解決方法，卻要我歷經千辛萬辛，看盡無數的星辰破碎、摯友隕落，才願與我攜手解決。

為何她可以若無其事與我相處？

為何她可以見死不救？

她真的這麼鐵石心腸嗎？

我放下狠話後獨自穿越到石器時代，呼吸著最清新的空氣，任憑清風吹亂我的髮絲。

但某些片段鮮活地湧上心頭，想起很多次生死關頭，我咬著牙受辛或者很多人死去，小雪都會哭得很凄慘；想起我那天說的「初次見面」，對那時的她是最後一次見面，即使能再見，也不再是那個她，明明很喜歡我，但被逼只能越來越生疏，最後一次見面時用生命拯救我，卻要裝作成陌生人。

她一直在強忍悲傷，一直，一直。

想到這裡，我終於明白她也許比我更難受。

我毫不猶疑穿過千年光陰，身邊的一切如同浮影般掠過，直至22歲的她在我面前出現。

「很抱歉，2年後我會罵你罵得很兇，但原諒我，我只是未想清楚。對不起，讓你受委屈了。」然後我上前擁住了她，我的第一次擁抱，她的最後一次擁抱。

她淚珠如豆不停灑落。

我問過她，如果你知道未來一切細節、生活的所有情節，那麼你跟我相處真的快樂嗎？

她點點頭：「當然，就算知道未來，跟你在一起，幸福的感覺還是真確地存在。」

有件事一直刺在我心頭，就是也許連牛郎織女相處的時候也比我們多，我們數年見面一次，只能趕去某些地方遊玩，沒有辦法組織家庭；也沒有辦法共同生活。

此時，一個名為「李傑」的科學家找上了我，他正在研究「時間囚」的理論，想應用在懲罰犯人身上，但發現自己的論文在兩千年前已經發佈了、以及有人用更成熟的時間囚技術在做實驗，他想弄清楚這是甚麼一回事，也深怕壞分子會濫用，希望借走我的穿梭手錶好讓他自己去查明真相。

他願意用偽時間囚藥丸，為我們二人打造潛意識世界，用現實三天的時間換在裡面生活十年的光陰。

我答應了，哪怕明知會釀成最後的全球時間囚事件；哪怕借出手錶這件事在我家族中聞所未聞。

知道光陰有限，我們格外珍惜那十年。

後來，我見到18歲的她，那年我243歲。
我見到14歲的她，那年我267歲。
最後，我看見12歲的她，那年我291歲。

那時她差點命喪於火場之中，千鈞一髮之際我冒死衝入火場救下了她，哪怕皮膚都燒傷了仍然護著她，反正我老了，她還年幼，留了疤痕不好。

小小雪驚魂稍定，天生心臟大，極快回復笑容地問：「叔叔，第一次見面，謝謝你。」

我展露了笑容，苦澀的都留給自己。

她的初次見面，我的最後一次。

不能觸碰的心痛。

我揣著懷中那本寫滿的時空日誌，我還是覺得這樣的戀愛太虐了，我寧願她開開心心在這世紀找個普通人。

不過很多年前她那句說話仍在我耳邊──「當然，就算知道未來，跟你在一起，幸福的感覺還是真確地存在。」我想要是她的話，她也會這樣做吧？

於是，

「不客氣，記住以後一定會有一個好像我這麼勇敢的人保護你，在這之前你要好好堅持喔，收好這本日誌，有空可以看看喔。」他知道是時候走了。

小小雪童真的揮手著手：「叔叔，以後會再見的嗎？」

我眼淚不停在眼眶打轉，卻化成了冬日最暖的笑意：「會的，一定會的。」

會再見的，你會與我的過去相遇。

唔係好夜姐
晚晚都有keep住追，有時訓着第二朝都會開返嚟睇

十年間，尹凡與韓雪常常唱起兩首歌

尹凡唱的是這首

韓雪唱的是這首

尹凡和韓雪常常在沙發上相視對望一整天，一杯咖啡、一個伴侶，十年。
年老的尹凡常常坐在沙發上，一個人拌動著咖啡，隻身卻不孤單。

今晚呢篇好多野都關於番外傳《時間囚》
我會搵時間放埋上黎架啦
都係我以前中學寫既

有啲情節可以接駁返，所以拎左黎用

不過應該唔影響理解逆行呢個故事

依家越出越長
成日都遲到 哈哈

無錯, 如果訓左就第二日睇返啦, 唔緊要的
晚安

唔緊要啦 我夜鬼嚟 臨訓前睇哂啲故先捨得訓
你都晚安 訓個靚覺多啲靈感

大家都發個好夢

諗起：你的喜貼是我的請貼

果個應該會出現係另一個故事到,
其實尹平韓雪幾幸福, 起碼佢地相處到十年, 對一對成熟既戀人黎講, 互相珍惜, 十年既相伴足以抵過一生的相伴了

小弟有一事想商量下
因為星期六係小弟同朋友/屋企人相處既珍貴時光/瘋狂兼職賺錢既日子, 時常直落到夜晚11點, 唔多出到文
為保質量, 小弟想逢星期六休息一天, 防止爆肝
希望大家會接受

大家晚安

樓主休息要緊呀
多謝你一直堅持寫文放上黎比我地睇

唔好咁講, 而且入得黎睇既巴絲打都算係我朋友啦 啲故陪伴到大家就very good 了

我越寫越開心, 依家個人唔似以前咁功利了

你唔棄坑已經好好

相信唔會

第三十夜，《平淡》

我與我先生的故事是這樣的。

我是一個平平無奇的女生，今年芳齡二十五，大學畢業，有份穩定的工作、雙親和睦、好姊妹二三、長相嘛，扔在中環角頭被人潮淹沒而認不出吧，雖然不至於影響市容。

他姑且暫稱為白先生吧，33，有自己的小生意。

我之前有個交往了三年多的學長男朋友啡先生，他在大學算是半個風雲人物，長相偏中上，暗戀對象一打。到現在我也搞不清楚他看上我哪一點，反正在某次活動裡認識，然後兩個月後開始交往。在一起的時間裡經歷了許多、也互相扶持過、成長過，感情根基扎實。他先畢業，雷同俗套故事，因為沒有共同話題，二人的步伐漸漸錯開。

老實說，這次的分手對我打擊不小，因為曾下定決心認同這輩子就是他了，所以心情特別的低落、對感情也有點卻步，轉眼間又到了我畢業、找工作的時間，整個人像是快炸開的高壓煲，幸好有兩位姊妹紅小姐和粉小姐仗義積極地幫我走出陰霾，非常感激。

當時，粉小姐剛交往新男朋友，說兩邊的好朋友一起吃飯互相認識一下，男方的其中一個好朋友，正是白先生，他外貌不顯老，但散發的氣場就是大哥哥、年紀較大的人才會有，當時他穿著一件白色襯衫，特別帥氣，於是我當場就……記住了他……的衣服，哈哈。

我屬於比較慢熱（矯情）那種人，整餐飯開腔得不太多，靜靜地聽偶爾插上一兩句話。吃完飯大家提議續灘去唱卡啦OK，我因為第二天有面試所以推辭了，白先生也說不去，不過他的理由頗特別：我要回家哄兒子睡覺。大家笑了笑，沒有強留，而他剛好與我順路便結伴回家，說著些沒營養的話題然後互相道別後離去。

第二次見面是在超市裡，時值冬天我們姊妹計劃打邊爐，正當我和一群狂暴化的大媽撕殺在菜堆跳樓大特價時，聽見有人叫我：黃小姐（我不姓黃，但我喜歡黃色）

我一臉尷尬的笑：「嗨，你也來買菜？」

「是啊，本來還不確定是你，因為你剛才的表現好像打仗啊，每一下大開大合好像看你玩三國無雙似的。」他調侃地笑著說。

後來一起結帳，他看我左一大袋、右一大包，就幫我提到回我的家門口，我想著邀請一個已婚男人進家打邊爐不太多（因為他袋裡全是兒童零食甚麼的，以及他上次說回家哄兒子，所以我以為他是有婦之夫。）於是只說了句下次請他喝杯咖啡就送他走了，然後發現沒有他的聯絡方法。

目前為至，我將他歸類於顧家好男人，印象非常不俗。

第三次，紅小姐介紹了一份「電腦維修客服」工作給我，某天上班接到個電話，說是電腦壞了影響店鋪營運，希望我們盡快協助，我查了一下登記資料，發現購買人的名字剛好跟白先生一樣，我暗怔：不會是他吧？

然後弄了一大輪都仍然膠著，因為那零件要由原廠運來、需時維修，但對方不能長時間失去手提電腦，希望我們直接換一台新的，但這不符合要求，女人說待她老板來親理。

數小時後我正忙著處理其他案子，白先生走進來了，真的，這樣也能遇到。

他看見一身公司制服的我扶額驚訝道：「怎麼客服人員是你？」

我得意地微笑：「不能是我嗎？」打趣了一兩句，便轉換正事上。

在我的幫助下，公司破例換了一部新手提電腦，補回一些額外費用。然後白先生很是高興地說：多虧有你，賞臉吃個飯吧？

我捂嘴輕笑：「一定要的啦，費了這麼多力氣，不過作為一個人夫，不用跟家裡備案備案嗎？」

「啊？不用。」

他補充：「我沒有太太。」然後一臉認真的盯著我。

我驚訝得下巴都快掉在地上，但還是若無其事地低頭走路。

「你不好奇嗎？」他問。

我停頓了一秒才開口回答：「我想如果你想的話你自然會說，不說就代表不方便，所以不過問。」

他反而淡淡地笑了一下：「好，那以後再說吧。」

其實我心底裡有些失望的，不過當日的飯局很是愉快順利，而且二人交談下來發現不少事情看法都頗為一致，我和他正式成為朋友。

過了一個星期，粉小姐趁我未睡醒偷襲打給我，約我去行山，我一時迷糊居然答應了，本來想窩在家的大計失敗了。

我想反悔，結果被臭罵了一頓，說都約了，唯有死死氣地從衣櫃底尋回那套運動裝，梳成馬尾，一瞬間好像又變回青春少艾了。

因為住得近，所以白先生事先跟我說會開車接我一起到集合點，待我到樓下時，已經看見白先生和他兒子小小白，活力又可愛啊。隔著老遠就一直喊著：姐姐！姐姐好！姐姐快點啊！等你超久啦～

上車之後白先生對小小白說：「小小白，你去後座跟阿姨坐。」

阿姨，阿姨，阿姨，我望著白先生的後腦勺忽然有種想來一記下勾拳的衝動，明明一分鐘前還是姐姐的。

小小白當時特別迷戀angry bird和植物大戰僵屍，我就和他抱著平板瞎鬧了一路，以至於白先生完全被冷落了。

我們最先到達，白先生從背包拿出蚊怕水開始幫小小白噴，我瞄到了裡面裝的東西，只有你想不到的，沒有缺少的。

我讚嘆道：「哇，看不出原來你隨身攜帶多啦A夢的八寶袋！」

他得意地說：「八寶袋也不及我的一半，兒子，你說老爸是不是更厲害？」向他打了個眼色。

小小白一臉童真地搖著腦袋：「才不是呢，爸爸你沒有時光機。」

「有八寶袋不夠嗎？要時光機幹嘛？」

「奶奶說，時光機可以到過去或者未來的世界，那麼我長大後就可以回到過去，當白先生的爸爸。」

我詫異問道：「為甚麼？」

「因為他沒有爸爸。」

白先生有點尷尬，但還是一臉寵溺地摸著小小白的腦袋。

我卻被這小屁孩觸動了，要一個缺乏父愛的男人做單親爸爸，大概也很不容易吧？

之後大家陸續到齊了，一支雜家軍浩浩盪盪向山頂進發，由於大家多數都是攜眷出席，很快便分拆成二三個人的小隊伍，我走得頗慢落在最後，也沒有特別想參與的隊伍，慢悠悠地走在最後。小小白的短腳極力邁著也不夠我們快，於是我們三人組成小隊伍，我和白先生牽著小小白的一隻小手。

到山頂時，他們提議玩狼人遊戲，我甚少玩所以每盤都二三晚就被狼人殺掉，反而白先生卻是每局都玩得風生水起，耍得大家迷迷糊糊的，幾輪下來大家讚不絕口，白先生臉上掛著淡淡的笑，他得意時臉上總是顯露出這種勝利的笑容（後來我想呀，這傢伙心裡分明已經狂笑，或者燦爛的笑著，臭美！）

回家後爽爽的洗了個澡，然後狠狠地睡了一覺，醒來發現白先生的未接來電，我回撥過去問道：「有事嗎？」

「你落了外套在我車子裡。」

「噢，是喔，我有機會再拿吧，反正現在很少穿運動外套。」

「好，那就再聯絡吧。」

我聽得出他的欲言又止，所以我又問道：「還有其他事？」

「不，只是小小白跟我說很喜歡你。」

成就感的炸藥桶被引爆了，我哈哈狂笑說：「那是自然，我一向很得孩子歡心。」

「……」他接不上話。

「大後天我帶他去海洋公園看動物，你來嗎？」

「沒問題。」

那天一路上我牽著小小白的手，跟他介紹各種動物的知識，看到熊貓打瞌睡他又想打瞌睡，看見企鵝呆呆的左搖右擺，他又模仿一下，維妙維肖的害我差點想丟他在企鵝堆了（開玩笑）

接過白先生買的雪糕時，小小白不小心把化開的雪糕流到爸爸襯衫上，小臉滿是著急和委屈不斷道歉：「爸爸對不起，我不是有心的，真的！」其實白先生也沒有生氣，他笑著拍拍小小白腦袋：「傻瓜，我知道，所以我沒生氣啊。」

這刻我覺得這孩子雖然活活潑潑，但性格很好。

這天之後我又投身於忙碌的工作中，偶爾聯絡白先生，相處中真的暗地為他加了很多分。

有天想找他吃飯，拿起手機whatsapp他：「一起吃飯？」

他秒回：「正有此意。本來打算這一兩天內打給你。」

飯後我們去看了一套電影《我的少女時代》，看到一半他忽然嘟嚷：「你覺得你做我的林真心如何？」

那一刻我只感到心臟跳的比電影對話聲更響，臉上燙得厲害，還好影院內伸手不見五指，我與他對視著，給了他一個似是而非的微笑，我不願就這麼開始，因為心裡尚有疑問未解開。

步出電影院，我邀請道：「走走吧。」我滿腦子想著應該怎樣問才不會那麼尷尬。

「應該跟你交代一下小小白媽媽的事了。」

他停頓了一下，好像在整理思緒般：「我和她是在學校裡認識，一開始覺得這女孩子好猛，橫掃所有獎學金，後來才知道她家庭不和睦，所以寄情於讀書上，性格也比較要強和敏感。經常吵架，但每次都是我先低頭，後來她進了間很好的公司，想要結婚的安定。但我覺得太草率，自然地有了很多不愉快，不巧竟然懷上了小小白，於是我們轉為討論小孩子的問題，她堅決生下來，我爭不過她，才草草結了婚，生了小小白。但很快她獲得了難得的升遷出國機會，又是一輪爭吵，昔日的好感全部燃燒殆盡，雙方都很疲憊。」

「所以你們分開了？」

「嗯，也拖延了近半年，想通了不能成為她的羈絆，對她而言，錯過出國的機會會後悔一輩子吧，她也覺得我不再是她喜歡的模樣了吧？」

我又問：「那她就狠心拋下小小白？」

他搖頭：「沒有，起初她想帶走小小白，但我考慮到隻身在外打拼的她還要照顧一個剛出生的嬰兒，提出了由我先照顧他，等未來他挑選跟隨誰吧。」

「不用擔心，小小白很疼你，一定會選你的。」我為他打氣。

他站到我的面前來，很是真誠地望進我的眼裡。

我頭腦一熱，竟然給了他一個擁抱，別說他，我自己都矇了，但他旋即抱緊我。

「我可以理解成為你的答覆嗎？」他輕聲在我耳朵問道。

「不行，我還得考慮考慮。」

我感覺到他稍微有點失望，但又很快振作地說：「我理解你，其實我也考慮了很久很久，始終我已經離過婚和有小孩，而你正值美好年華，不過請你相信，我一定會盡最大努力給你幸福。」

「我知道也相信著。」

其實那刻我已經決定做白先生的後盾了，不過父母那關不容易過。

不過只要父母看見你過得開心，其實一般也會十分開明。

後來我們正式展開了生活的日常。

日常一，
有天我到幼稚園接小小白放學，他帥氣地向我走來，我打趣道：「你這麼帥，一定有女朋友吧？」

他一臉震驚地望著我：「你怎麼知道的。」我沒想到這屁孩真的有女朋友，果然是人小鬼大。

我們三人吃飯時我重提此事，白先生問道：「是原來的那個嗎？」

我的天。

「不是，上次那兩個我已經分手了，這個頭髮短短的，其他人太醜了。」

我的老天。到底有多少個？太醜了是甚麼意思？還帶歧視的嗎？

吃完飯後我偷問白先生：「有你這樣教壞小朋友的嗎？」

他優雅地抹抹嘴，瀟灑道：「那裡有，我這麼大時，早就後宮佳麗三千了。」

我拍額無語。

日常二，
後來我轉行，需要考一些專業資格，讀了好幾個星期的書，終於來到考試那天，白先生載我去到考試場。

我緊張得要命：「太久沒有考試，超級緊張，怎辦？」

他看著考場外的人來人往，答道：「該緊張的是他們吧，一想到這麼多人即將被你幹掉，我就替他們神傷，希望他們能看開，你也別擔心，這裡有我守著，你只管考好試就可以了。」

我撲赫一笑，緊張冒汗的手好像輕鬆了一點。很好，那天考得意外順利。

日常三，
第一次過拍拖紀念日，我買了一些手作，親手砌了一間小別墅模型給他，待下車時從袋中取出。

他又拿出自己的禮物，那是一條頸鏈。

他不斷哀聲嘆氣：「哎呀，跟你的大禮相比，我就顯得太小家氣子了。」但對模型愛不釋手。

按那頸鏈的價錢，我看……小家氣子的是我才是吧……

日常四，
我這個人有時會突然冒失和無方向感，白先生時常用我一次迷路的經歷取笑我。

那次是書展，我跟他在廁所門口走失了，我想找回他卻又忘自己在甚麼區域，我手機又放在他那裡了，於是我只好找到工作人員：「我迷路了，你能告訴我如何走嗎？」

「好的小姐，你從哪個區域來的，想去那片區域？」

「嗯……我也不知道，總之很多那裡故事書。」

他一臉難為：「這裡到處都是故事書啊……要不我把手機借給你，你打給他吧？」

「我記不住他的號碼……」

「……」他也沒有辦法。

我只好回到洗手間門口，祈求白先生能找到我。一會兒，看見他如同天神降落般氣喘吁吁小跑過來：「你去哪了？！」

「我迷路了，不知道甚麼區打甚麼區，手機在你那，又沒有記你的密碼。」

「那你怎麼不打自己的號碼？」

對喔。

他一臉無奈地望著我：「原來人真的可以笨死，記住我的號碼！」然後強逼我記住他的號碼，隔半小時抽問。

日常五，
我跟他談起以前大學讀書的經歷，提及以前情人節有群帥哥學長到處派人情朱古力及女性補品，那時尚單身的我差點要以身相許給那位學長了。

「那我現在送朱古力和補品給你，你能以身相許嗎？」他靠在沙發問。

我點點頭：「不用這樣我都嫁，我想嫁很久了。」

「走，我們去註冊。」他輕推我，想站起來。

「你現在在求婚嗎？」我只是以為他在開玩笑。

他居然膽敢點頭：「是啊，你也答應不是嗎？」

我連忙裝傻，我才不願這樣就嫁呢！

「啊？沒有？老婆是甚麼，能吃嗎？」故作天真的問。

「能。」然後探身過來輕吻著我，咬著我的嘴唇。

後來嘛，真的去了註冊。

日常六，
結婚了，所以就有了日常六，因為要給小小白選擇的機會，看他想不想轉換對我的稱呼，奶奶說既然過門了，繼續喊姐姐或阿姨都不好。

小小白用他小小的腦袋想了想，自信地答：「還是叫阿姨吧。」

白先生有點驚訝：「為甚麼？」

「因為我看見同學們平時很是威風，但聽到媽媽的指令一個二個都只能夾著尾巴做人，說做功課就做功課、吃飯便吃飯，媽媽的指令很難違抗……」

這小孩……

白先生失笑然後又正經地說：「那你記住喔，你看見她跟陌生的叔叔說話，你就喊媽媽。」

我再次有對他後腦勺來一記重拳的衝動。

其實兩個人或三個人的相處，不會總是有大變化，就好像在海上行船，風平浪靜的日子總比大風大浪的多，幸福其實是一個個瞬間，某一刻的他惹你討厭了，但有一刻的他在你眼中散發著太陽級別的光芒四射，平淡從來不是問題，只要在平淡中體會到愛的味道，就是一份難得。

白先生和小小白，幸好我是你們的黃太太、黃阿姨、黃媽媽。

各位巴絲打晚安~!!!

聽日星期一了, 好不安啊~~
今晚發個好夢, 等下個星期五六日再玩過

白先生小小白同黃小姐既日常相處
係一個系列既故事(微型新坑), 以後諗到既話會慢慢係紙言果邊到更新 (呢到更新既話會亂)
第30夜係會不斷延長既一夜 (假如我有精力去延長佢既話

btw, 其實白先生同黃小姐都會嗌交, 有機會既話會寫埋出黎

最鍾意簡單幸福的故

有白先生呢種咁溫柔既老公真係好

簡單幸福得來不易 稀罕得好似童話咁

係呀
呢個年紀既白先生先係咁 所以大概就係所謂既對的時間遇上對的人

剛剛返到屋企, 開始寫緊故事
無咁快出到文, 先講: 各位巴絲打晚安

好欣賞樓主可以堅持對自己同讀者嘅承諾
仲要啲故又咁好睇，真係忍唔住要留名支持

第三十一夜，《腦長草》、《收藏》、《心如鹿撞》

第一則，《腦長草》
有隻小兔子很愛吃西瓜，尤愛吃西瓜籽。
結果有一天小兔子頭上長出了一棵苗來。
小豬看到便說：「那棵苗是甚麼回事？肯定是因為太笨才會生草啊，哇哈哈！」捂著肚子笑得彎腰。
其他小動物看見也紛紛仿效嘲笑。
只有小熊貓屁顛屁顛過來湊熱鬧時，對她說：「小兔子你看，你可愛得要準備開花了！」

第二則，《收藏》
小狗每天都會將最好味的食物額外珍藏，就埋在屋子牆子外的土堆裡，他總是銜著珍藏機警地巡邏一圈，然後前腿摩打似的將稀鬆泥土撥開，放進食物後又迅速還原案發現場，最後用後腳拍平泥土後愉快離去，得意洋洋回家追尾巴去。

這一切，其實早已經被屋頂裝作瞌睡的小貓咪看得一清二楚，人畜無害及高傲的表面底下，是一份對美食著魔、發狂的少女心。吞拿魚魚干、廚師腸、好味的肉排等等，全是她愛吃的。

待小狗走後，她總是如同羽毛般輕輕落地，再作賊心虛地偷走食物。

「嘿嘿，傻狗，倒是傻的可以，不過東西確實非常不錯。」小貓咪總是得意地竊笑著。

很多次的第二天小狗興高采烈地挖開珍藏時，發現裡面空空如也，腦袋也空空如也。

看著他百思不得其解的傻樣，小貓咪心裡樂得像開花了：「哈哈，他肯定在懷疑人生，到底自己昨天有沒有挖過洞？還是在做夢？」

就在一隻埋一隻挖之下，日子漸漸過去，小狗一點肉也沒多長，反而大魚大肉的小貓咪肚子硬生生增生了一大層。

貓貓捏著自己那團贅肉，發現事態的嚴峻，連忙堅決道：「不行，再肥下去會變成加菲貓或者多啦A夢，我要做隻抵抗誘惑、配著住肚餓的新時代女貓貓！再見了土堆。」
於是從此，小狗再去挖開泥土時，竟然破天荒地發現昨天藏的食物。

第三天一樣。
第四日食物已經開始多到溢出洞外。

……

然後一星期後，小狗還是忍不住朝著屋頂的貓咪喊道：「喂，你最近胃口很差嗎？」

屋頂那隻怡然自得的貓咪倏然紅了臉。

第三則故事聽朝再更新
依家是時候睡了

各位晚安

唔好讚壞我，哈哈，我條尾會囂到上天
多謝支持，多啲黎睇啦

睇埋先訓 好鐘意呢啲童話故事 好warm

好鍾意呢啲童話式故事
次次睇完都覺得人生都唔係真係咁苦

第三則，超能力系列《心如鹿撞》
車禍後，男孩發現自己多了一項特殊能力。

他能見到每個人內心那頭鹿，那隻傳說中心如鹿撞的鹿。

「這超能力真的很雞肋啊……」男孩從醫院出來後捂臉長嘆。

他發現自己不止能具體地看到那隻鹿，甚至能互相交流。

回家路上他都在打量別人的鹿，日子久了，他發現每個人的鹿都是獨特的，比如上班族的鹿穿著西裝、叼著煙，很是淡定。題外話一下，心頭鹿抽煙不代表那個人也抽煙喔。

十六七歲的青少年，心頭鹿仍穿著校服，看見漂亮女孩就在心裡撞個不停。

搭訕高手的心頭鹿都是一臉看破紅塵的臉，看見女孩就問：今晚撞不撞？撞不撞？不撞我就走了。

有次他看見一個很著名的男歌手（唱演員的那位），他的心頭鹿很是特別，年老的牠懶懶散散地躺著，男孩問為甚麼你動也不動？

那頭鹿淡淡地回道：「瞎撞過好幾遍，心都撞壞了，也沒力氣撞了。」

有的心頭鹿很是痞氣、有性格，紋身多得好像梅花鹿般，染髮電髮又喝酒，牠豪爽地對著我說：「別看我這樣，該撞的我還是會撞。」

男孩後來再遇見那隻鹿，牠已經與另一隻雌鹿相處得很幸福啦。

他自己的那頭鹿則很安靜，自己也遇不到心動的那個她。

直至遇上她，她的心頭鹿看見自己毫無波瀾，姑娘大方微笑說很高興認識你，她的鹿是粉紅色的，但卻化著煙燻妝，搖了搖頭又躺下了。

男孩心裡很是著急，不行啊，我要讓她的鹿也撞啊，只有我一個撞，撞壞了怎辦？

於是男孩天天去找女孩，女孩任職調酒師，有點胃痛的小毛病，他便隨便備著醒酒藥和胃藥，又準備一些三明治給女孩吃。

她上下班時間接近日夜顛倒，男孩就天天早起床去接她下班。

她高興時他就跟著一起笑；女孩不開心了，他就出盡渾身解數逗她笑，她大半夜要吃雞串燒，他就跨越小半個香港送到她手上。她生病了，男孩徹夜守在床邊喂藥喝粥敷冰。

漸漸，女孩的心頭鹿也不再那麼淡定了，一看到他就會站起來，蹬蹬腳，也會跟他聊天、分享人生理想、各種觀點，家裡鑰匙也給他配了一套。

但兩人始終沒有拖過手，女孩心頭鹿也沒有撞過。

男孩的那頭鹿撞了很多遍了，還是疲倦了，小鹿默默舔著自己的傷口地跟他說：「我們再試最後一次吧，不行就撤了。」男孩點點頭。

他對女孩說：「有個女孩追我，我不知道應不應該接受。」稍有深意地望了她一眼。

女孩淡淡笑著說：「人好不好？美嗎？兩樣都好就接受吧？」心頭鹿耳朵抽動了一下，但始終沒有任何舉動。

男孩也只能假惺惺笑著，然後道別離去，洩氣得像個皮球。心頭鹿拿著一圈繃帶幫自己的鹿角捲上一圈。

突然聽到有人喊自己。

回頭，

只見女孩一邊奔跑過來，粉色小鹿瘋了似的狂撞著。

「混蛋，我鑰匙都給你了，你還不懂嗎？」

男孩燦爛的笑了，心頭小鹿手中的繃帶也拋在地上，彈起身來和應久候的撞擊。

回歸返童話故事
不過最近又可能會出返一兩篇sad end了

又岩岩先返到屋企
最近有啲野要做, 搞到夜返屋企
就快變起床故事了, 哈

聽日開始就唔洗咁夜返屋企了
今晚又要好夜先出到文

先講晚安, 各位巴絲打晚安 發個你想要既夢吧~

好夜係夜到幾時

完美卡文 想寫3000字 但進度太感人啦

仍然係咁比人打擾緊 我相信可能要深夜了....
直接訓會比較好啲
晚安

好台灣

第三十二夜，《如你所願》

夜色濃厚的寒冬晚上，寂靜無息的長街除了一盞盞昏暗街燈以外別無他物，似是一幢幢鬼影。

王小強拉緊著身上的名貴西裝外套急步往一座舊大廈走去，口裡唸唸有詞：「這次用甚麼來換好呢？這次用甚麼來換好呢？」然後猛烈地咳嗽，猩紅的血跡從嘴角噴出，他毫不在意。

終於，他來到那座大廈然後徑直進入，身影沒入黑暗之中，如同被野獸吞下。

他氣喘吁吁地來到二樓，門牌寫著：「20室 如你所願店」並沒有鎖門。

外面明明陰森無比，裡面卻燈火通明，碩大的空間只有一張櫃檯、辦公椅及一張供客人坐的沙發，只見一身穿黑色襯衣的英俊男子面無表情地坐在辦公椅上。

王小強暗忖：又是他，嚇死人了，整天都是同一個姿勢，要不是他會偶爾吃東西，我真以為他是死人。

「王先生，你又來了？今次仍然想買運氣嗎？」說話的是站在男子身隔的粉衣女人，她不論面容還是身材都近乎完美，如果不是男子的氣場太詭異古怪，王小強對少女肯定不止瞄一兩下那麼簡單。

「是的，這次我用左邊腎臟來換，要價值連城的一局必羸運氣。」他客氣的回答。

王小強不是第一次來這裡了，自從輸得傾家蕩產欠下巨債後，有次打算拉著老婆兒子到天台一起跳樓自殺一了百了，天上忽然吹來一份街貼──「如你所願店，我們可以使任何願望成真，請於夜晚七時後來ＸＸ大廈201室。」

起初王小強以為只是惡作劇，本著反正遲死一天也沒有大礙的想法，他去了碰碰運氣，沒想到真有這家店，粉衣女人是男子的秘書，根據她的原話：「世間一切皆有價格，只要你付出最寶貴的東西作為交換，你便能換到你想要的願望。」

第一次，我用右肺換了十局逢賭必羸的運氣，不僅順利翻身，更有餘錢置業；後來我用一隻手指換了一個貌美、聰明、聽話活好的妻子；今次，我打算用左腎再換一次天大的運氣，最後一局定勝負，下半輩子無憂。」

粉衣少女背後有一條肉眼無法窮盡的走廊，每次張望總感覺好像被東西盯著，很是不舒服，嘛，管他那麼多。

「反正被麻醉後，一覺醒來便會少了該樣內臟，換得想要的願望。別問我如何做到，我只知我照Ｘ光時，醫生說我的內臟硬生生斷開，雖然受影響但不至於喪命。」

醒來後，王小強興高采烈地離開，彈跳的模樣彷彿已經羸得整個世界。

很可惜，王小強人生最後一局，大敗，在絕望中被仇殺。

畫面從慘死的他移回黑衣男子身上，只見他面無表情的臉上流下淚水，粉衣女人連忙上前哄慰：「餓了嗎？我馬上找東西給你吃喔。」然後轉身走進走廊，那是一條七轉八拐的昏暗石牆，通過後便來到一間房間，那房間內擺放著各式各樣的人體器官、所有被人所珍惜的東西，包括初戀情人的遺物，用六十年累積的釀酒知識等等

粉衣少女阿蜜莉從未忘記這裡的所有事。

1496年，當時西方正流行著搜獵女巫、殘忍殺害的活動，22歲的阿蜜莉有個美滿家庭，本與巫術八輩子都不會有關係，然而一切從她誕下兒子後改變。

---------------（未完成，但太夜，琴朝醒來再完成！）

她的兒子先天性夭折，而且模樣很是畸形，就像是……一隻人頭山羊。

身為牧師的丈夫也接受不了這個事實，天天以淚洗面，最後背負不了教庭、眾人的目光而選擇拋棄阿蜜莉。

雙重打擊之下的阿蜜莉已萌死意，卻意外接觸到巫術和一隻貓，那隻貓藏著一頭惡魔，受困於肉身故力量有限。

「你想與我交易嗎？可以如你所願喔。」她尚記得當年那隻貓優雅地坐立身子，別有深意地說道。

阿蜜莉答應了。

用夭折的兒子肉身把他靈魂固定在自己的右手上。
再將自己的死去靈魂永生永世賣給惡魔，換取不滅肉身照顧他。

惡魔加了一個附加條件，為他開一家店吸引貪心的人，以願望成真換取他們最寶貴、最珍視的東西。假若知足，只換一次的話，那麼你的等價交換將成立，願望將成真；反之，一直越換越多，最後必定自取滅亡。

有失戀絕望的女孩放下貞操，成功換取男友的回頭，值得嗎？

有愛美的女孩放下總共一半內臟，換取完美外表，但很快逝去，有意思嗎？

有未曾成功過的潦倒人士來到，用左眼換了一家企業，但經營不善極快倒閉，比之前更潦倒，命中注定嗎？

有人懷著滔天怨恨，用自己下半生的快樂換取仇人的不幸，但這樣報仇真的痛快嗎？

阿蜜莉在香港駐守四十九年了，只差一年便要搬到其他地方，這麼多年有好下場的人獨有十數人已已。

阿蜜莉不停搜集屍身將自己兒子的靈魂放入，借屍還魂，但其實兒子除了流眼淚和眼球轉動以外，其他一概不能動彈，惡魔也不接受阿蜜莉讓兒子能動彈的祭獻。

這麼多年了，阿蜜莉一直照顧著不生不死的他。

那頭惡麼來收取貢品了，只見一道超過三十米的漆黑巨影投射在牆身上，粗壯的手臂及銳利的獠牙。

一把低沉中性聲音響起：「阿蜜莉，做得不錯，我最後一年再來過。」

「這傢伙的把戲真的玩不膩啊。」她一邊扶額一邊睨著房間某個角落，有隻白色小老鼠用電筒照著自己、揣著一部變音器狂妄地用老鼠聲叫囂著。

惡魔來人間也要受制於動物肉身啊，近數年這頭惡魔迷上了科技，嘗試用這種笨方法還原自己的威嚴。

阿蜜莉隨意地嗯嗯兩句敷衍了事，然後轉身回到客廳，等待其他客人。

事情的轉機源於幾天後。

有一個中年男人揹著一個面色蠟黃的女人來到店鋪，那個男人有著一頭不合年紀的白髮，鬚子蒼白如同暮年老人一般，只有那硬朗的身子和頗有神的雙眸顯示出他的實際年紀沒那麼大。

他自我介紹道：「我叫程翔，這是我的妻子小玲，我們結婚五年後她遇到車禍，不幸成為植物人，昏迷至今已有十四年，我傾家蕩產尋覓名醫無果，最後看到街招便來一試，請問您是小醫師嗎？」文質彬彬且恭敬，也許原來的他不是這樣，但這麼多年的求醫將他棱角都磨平了。

阿蜜莉擺了擺手道：「我們這裡不是醫館，但只要放下你最寶貴的東西，便能換取你的願望，你的願望是換一個健全的妻子嗎？」

程翔急忙否認：「不不不，我沒打算。這樣啊……我最寶貴的東西……」他低頭看著自己的雙手、雙腿、最後……那話兒。

又轉過頭，望向妻子，堅忍悲痛地點了點頭。

然後從胸襟掏出一張泛黃的相，說道：「這是我們唯一的合照兼婚紗照，是我這輩子最珍貴的東西了，再不然就加我的手手腳腳吧，我要她醒來。」

黑色襯衣男子（即阿蜜莉兒子）的眼球微縮，但沒有人注意到。

她也饒有趣味接過相片，褪色的陳舊照片定格在一對快樂美滿的新人上，她腦海忽然閃現過四百年前自己結婚的畫面──陽光穿過層層樹葉灑落在自己身上暖洋洋的，挽著丈夫的手走在草地上──那一切尚未腐爛之前。

她臉色複雜地打了個響指，頓時之間二人昏昏睡去在沙發上，最先醒來的反而是小玲。

小玲惘然地睜開了眼，環視一下四周，望一望自己的雙手和摸了摸臉頰，最後目光定格在程翔身上，彷彿一下子明白了自己昏迷了的年華，她伸出手輕撫著他臉頰：「多少年了？能讓你老的這麼厲害，我在夢裡一直夢見你啊……終於能醒過來看見你。」淚珠止不住地滾落。

到程翔醒來時自然又是一陣相擁痛哭，幾乎跪在地上拜謝阿蜜莉了，她連忙趕走二人。

卻沒有人發現黑色襯衣男子極力顫抖，阿蜜莉終於發現他的異常，定晴一看發現他已經淚流臉面，神色極其悲哀，第一次說話的他困難地說著：「媽……不要再延長我……的痛苦了，讓我死吧，我做了一個有意識的植物人四百年了。」

這麼多年，阿蜜莉一直沒有聽過他的想法。一廂情願地困著他，也困著自己。

四百多年沒有輕鬆過了。

這麼多年，一直在執著，自己付出得越多、投資得越多，越怕失去兒子。以母愛之名，綁架著他。

兒子的肉身在崩潰，以肉眼可見的速度腐爛。阿蜜莉發瘋似的叫喊著惡魔的名字，沒有回應。

他的臉上卻反而充滿詳和和滿足，竟然抬起了手為她抹去眼淚：「媽媽啊，原來成全別人才是我們這家店的意義啊。謝謝你，我親愛的媽媽。」

再無生息。

阿蜜莉如同雕像地抱著兒子屍體三日三夜，站起來一把火燒了整家店。

「那個夜晚，我一把火燒掉了所有回憶。」

從此阿蜜莉只出現在需要幫忙的好人身邊。

有個年輕人在鑽石山上痛哭，阿蜜莉跨越光年來到他身邊，告訴他解決方法，換來了那個年輕人關於禮儀的知識。（詳見《高山與低谷》）

有個小女孩在寒冬裡賣著暖手套，自己的手卻赤裸裸凍得紅通通，有點無助地祈求：「好想爸爸快點病好帶我去玩啊，但他說他很快便要到另一個地方了，他又外出行船麼？真希望他多點陪我啊。」

一個粉衣女人來到她面前，蹲下身子平視著小女孩柔和笑著；「我聽見你的願望了，你想成真嗎？要用你寶貴的東西來換喔。」

小女孩堅毅的點了點頭，從口袋裡掏出三粒糖果和一個蝴蝶髮夾，有些不好意思地說著：「我還欠你兩顆糖，謝謝你喔大姐姐。」然後上前親了一大口女人。

女人怔了住，眼眶泛起晶瑩，臉上滿是幸福地打了個響指：「如你所願。」

「回家吧。」摸摸她的頭，真矮。

「嗯嗯，再見大姐姐。」道別。

面對無法解決的悲痛，與自己的和解，才是放下一切的好方法。

真輕鬆啊。

遠方有座宮殿，有個坐在閃電交錯帝座的人影張口說著：「哈哈，真有趣，有個惡魔信徒在行天使之道！」

之前寫《高山與低谷》果陣留低既伏線人物
終於寫左佢既故事出黎

有啲位仍然寫得唔太流暢, 筆力所限
但故事應該完整了

希望大家會鍾意呢個故仔

面對自己無法挽回或解決的苦難, 所謂既接受, 其實係要同自己和解, 唔再執著, 故放下, 故輕鬆

聆聽自己內心的聲音吧

我好少睇近年來的本地小說，所以無辦法寫得依家大家睇慣既地道風格
可能係件壞事

umm...好耐以前，我諗係睇高登飛揚既港男/港女FF妄誌已經提過兔子既愛情故事，跟著上網發現左呢個故事，個時應該係１６年。
希望你唔係抄。

我唔想呃大家話個兩個故事一啲都唔關事

最主要係其實本身無諗過放上網 只係作黎私下比一個人睇 所以無諗咁多抄唔抄既野 佢睇得開心就得
所以會見到松果果個故事真係改動得好少
尤其係小兔子系列係網上好盛行

我日後會正名返係改編 有機會出書既話都唔會將改編作品在內 會補返原創既小兔子故事比大家

可能會比人屌同覺得我其他作品都係咁 ，特別係令到部份朋友失望，我當初完全無諗過可以去到有咁多朋友睇 ，本身諗住自high到尾算數，都要同大家講返聲抱歉

我一定會原創補返數果啲 有拖數無走數

補充返一點先
如果以後大家覺得見過果篇故事 接受唔到既話 每提出一篇 我就再寫多另一篇
一定會補返足咁多篇比大家 爆肝都在所不惜

睇到第7頁LM

歡迎新朋友

一點鐘前會出到文

第三十三夜，《錯過》

南天佑和慕盈盈二人同年同月同日同時生，打從蹣跚學步起便在同一個屋邨一起渡過幼稚園、小學、中學，南天佑生性陽光外向，愛笑又愛搗蛋，絕頂聰明還彈得一手好琴，從小便是女人緣不俗的小正太。

只是他有一首歌，只為慕盈盈一個而奏，那就是千語千尋的《永遠常在》。

二人彼此很喜歡互損對方，好像不把對方從氣勢上壓下去不行，但往往勝出後的那個都會覺得沒意思，因為弄得另一個人不太高興。

慕盈盈記得幼稚園的南天佑整天一塊每世界欠了他的臭屁模樣，但偏偏很是愛哭。

有次學校秋季旅行他意外走失了，迷路在一片灌木之中，對於矮小的他們來說，灌木幾近參天的熱帶雨林了，不巧他碰掉了一個蟲巢倒在自己身上，整窩的蟲傾巢而出爬滿他身上，他嚇得臉無紅色，只懂無助地大哭。

慕盈盈對南天佑的哭叫聲太熟悉了，沿著哭聲找到了他，平生最怕昆蟲的她居然抄起一枝樹枝，趕走南天佑身上的毛蟲。

由於太害怕，以致於兩個人被發現的時候，二人都仍然在哭著，甚至抱在一起互相安慰對方，逗得幼稚園老師哈哈大笑。

南天佑視此為人生一大污點，但他正因為這件事，喜歡慕盈盈很多年了。

只是，二人始終無法踏出那一步，突破成那種關係。反而是在中六那年，二人因慕盈盈應不應該接受其他男生邀舞的吵架之後，鬧得不歡而散之後，他們鬥氣似的冷戰， 不揪不睬得甚至連彼此的好友都著急了。

直至有一天，南天佑沒有再回到學校上學。

一天、 兩天、一個星期、一個月。

慕盈盈在第二天就知道他退學了，聽說是家庭因素，緊急的連一句道別都來不及說嗎？

她很生氣，這麼多年的情份可以連一句再見都不說，連電話號碼都換了，南天佑徹底消失在人間。

地球沒有停轉，腰間的秀髮也沒有停止生長，只是她剪成短髮，穿上警服。

是的，她成為了一名刑警。

八年後，二人再次相逢的於深夜街頭，慕盈盈與同事接上頭指示到現場捉拿黑幫火拼，慕盈盈一人最先抵達現場。

卻沒想到自己深陷戰場之中，被捲入了火拼，雙方人馬都朝自己攻來，嚇得她花容失色連忙拿出手鎗自保，但他們竟然像不怕死般繼續前衝。

只見一身穿黑色襯衣的男人擋在自己面前，信步穿梭在各種人影、刀光棍影之中，每走一步，便擱下一人，手段之狠辣殘酷完全是致人於死地。

待男子停下腳步時，身邊已經全是躺在地上的傷員，捂著傷處痛哀，他自己也是滿身刀痕、鮮血淋漓，慕盈盈輕易認出了那人就是八年沒見的南天佑，一時之間怔在原地。

此時的他一身戾氣面目猙獰，與過去那陽光爽朗的他完全無法重疊，慕盈盈覺得眼前這人好陌生。一眾小弟姍姍來遲，趕忙屁顛屁顛跑到他身邊詢問他傷勢。

慕盈盈還是硬著頭皮壯著膽子走上前將警員證橫在胸前一喝：「西九龍重案組探員，現在懷疑你們非法毆鬥，全部跟我返差館！」

那一眾混混自然不怕，更甚者吹起口哨調戲起她來：「美女，今晚玩制服誘惑好嗎？」

原來正在呆著的南天佑暴怒，一手捉住那混混的肩膀，朝他腿骨上來了記腿鞭，咔的一聲那人痛得冷汗直冒。

「我未發話，看清楚狀況。」

「是的，南哥。」混混低聲答道。

南天佑無視額角滲血，大步走前來到她面前，忽然露出了八年前的陽光笑容：「好久不見啊，沒想到你做了警察，也對，你是一個有正意義的女生。」

周圍小弟們簡直不敢相信城府極深、不拘言笑的南哥竟然會笑得如此燦爛，是的，自第一天加入社團後，他從小人物一步一步打至雙花紅棍（最強打手），沒哭過也沒笑過。

她冷冷地回答道：「我更沒有想到你消失了八年就是去了做古惑仔。你犯了法，跟我走吧。」

「不，今晚被伏擊的人是我，所以我不會跟你走的。」南天佑豎起食指晃了晃，那是他最愛的李小龍招牌動作，他自小便很喜歡模仿。

慕盈盈掏出手釦，面有難色地說：「不要逼我。」

「你就當從來沒有見過我吧。」南天佑嘆息一聲，轉身就走，慕盈盈上前想用手釦鎖住他的雙手，卻在電光火石之間被他擒拿奪過手釦，再輕輕放回她的手掌心。

頭也不回。

當年不辭而別，抱歉啊，我老爸欠下了巨債，我實在不想連累你，所以一直沒捅破那層關係，我花了很多年才還清。

如果，我知道你當上了警探，我怎會弄得滿身血腥。

原來，錯過一個人，不僅僅只是一個人，我錯過了整個世界，如今我的世界只有殺戮、黑暗。

漆黑的狗窩之中，南天佑默默彈奏起那首《永遠常在》，如以前一般動聽，卻再也回不了去。

《錯過》的主題曲

各位巴絲打晚安
今晚既故事不算特別有靈感

anyway, 是時間睡覺了, 晚安

我幾年前已經睇過《三千年》呢個故事。你唔會同我講幾年前睇到個篇你就係原作者，又或者話你好鍾意呢個故事，所以想借鑑、加啲個人元素落去掛？咁請問你同搬字過紙、抄襲有乜分別？

其實前面已經有巴打提過係九把刀既書、舊登見過呢啲故事，但你仲可以一、兩句就敷衍了事，第時仲話要合輯成小說。大佬，你每隔幾篇就唔同文風，唔係指古風同現代既分別，係你現代都可以上一篇台腔、下一篇充滿大陸俗語。文筆更加唔洗講，《三千年》個篇一睇就知冇可能係你慣有既文筆水平，亦冇可能係幾星期內進步既程度。真心唔知你仲有幾多篇係打住「好鍾意再加插個人元素」既幌子，實質係抄襲既短文。唔係個個都睇唔出架，樓主

好warm
好鍾意睇呢啲小短篇
多謝樓主
加油

我就唔quote 晒成篇啦
回應龍巴既意見同評論，我既出發點其實相當簡單，我放上網唔係想出名或者出書，呢兩樣野只係好額外好額外既bonus，我只係因為放棄左呢個夢想太耐，加上最近遇到人生挫折所以重新執筆，比個寄託自己之餘，又想比快樂大家
我坦白承認，有唔少故事情節其實已經被人寫過，我有啲只係加左好少既個人元素，用大學同學術界既定義，我明白一定會比人詬病抄襲
但我只係想分享同大家睇得開心，所以有啲會將情節搬過黎，我諗我咁諗可能有啲幼稚

晚晚出一篇，要有新意，故事性完整，我個人覺得相當有難度，加上小弟仍讀緊書，做緊野，有其他野要兼顧平衡，我已經盡力做好緊件事，不過呢個係寫手既責任，亦不能抱怨。

亦都明白龍巴你既出發點其實都想點醒我，所以先講聲多謝，我都會調整一下，將出文時間由一夜一篇轉成兩夜一篇，我會慢慢諗靈感，希望可以避免到一啲紛爭。

至於文筆方面，小弟寫小說同短篇已有8年時間，斷斷續續，兩地既小說睇過好多，我無點將台灣腔同大陸腔分開（我非文科出身，亦無認真鑽研兩者分別）。我私以為寫現代文既文筆唔需要好似古風咁典雅、文縐縐，通俗易明則可，否則讀落去會好臭、不好讀。
所以我寫現代文既時候好少斟酌啲字句
古風則不同，《三千年》開篇既文言係我作既，我可以寫得出一啲好文筆既野，但用既時間一定會長唔少，加埋獨有情節，如果《三千年》既原情節係我諗，由諗到寫晒需要大概要4-5日，但4-5日先一篇文，大家真係會睇得高興？我唔清楚

至少我係睇開啲日日更既小說，會開心得多。

我無意為自己開脫，初心亦非為名利同出書，有機會，真係有幸出書，都一定唔會傳錄晒99夜既故事

我明白呢樣涉及到信任問題，但抱歉，我諗我講乜都會有人唔相信

至少我相信有人睇得enjoy
我寫得enjoy
不好嗎？
如果我靠抄襲出名，我絕對會落返黎，但依家我都仲係藉藉無名，睇過既故事，睇下我寫既版本能不能感動你、令你開心吧？

再次謝謝你，龍巴

先多謝你既支持同鼓勵
每一句加油都比到動力我

我諗咁樣做唔會得到別人既掌聲
對於我黎講，原作者冠唔冠我名其實係閒事 我出發點係分享、給予多於創作
不過我唔想一個睡前故事既post咁多紛爭
所以接下來我會盡量避嫌
多謝大家

避你老母縑咩。
而家係你「抄襲」扮「原創」呀，講到你自己好無辜咁，你唔撚好抄咪冇紛爭囉。
屌你老母，又借鑑又致敬，咁撚多藉口。如果你大方認左抄咪算，我會當你一篇半篇，唔會深究。
覆得咁唔負責，咪認真睇下你Ｄ文囉，發現其實你篇篇都係抄咁制。
唔講咁多啦，４９夜，盲撚睇過下書都知你係「模仿」「十二夜」啦，你實話又致敬架。
咁多篇入面，有幾多篇係抄你自己心裡有數啦。

講到你好辛苦咁。而家你自己話要每日一篇，你自己對自己作品同其他作者俾Ｄ尊重啦。
ＫＯＬＯＲ以前夠每月一歌啦，唔通佢地又可以抄歌？
唔夠時間寫，冇ＩＤＥＡ，你咪慢慢儲囉。每日一篇，最後藉口唔夠時間去左抄，你話你唔撚係想「紅」？

你唔撚想紅，你唔一早講「改篇」？扮撚曬「原創」俾人踢爆左又係到兜，話自己好慘好慘。
食屎啦你。

我無講過自己無辜
不過我諗我依家做咩都好瓜田李下，依家連post名都話抄
如果真係覺得我篇篇都抄，我後面仲有六十七夜要寫，願意信我慢慢寫過就一齊睇，唔願意既話負評都得，是其是，非其非，我的確一開始就無講明係改編，呢個錯我會認

我講寫作原因唔係需要任何人既同情，願意留低就留，不願意你可以繼續鬧，但我會慢慢做，直至我做唔落去為止。

所以話呢，你文化水平真係冇乜，有Ｄ故根本冇可能出自你手。
瓜田李下係講緊「君子防未然，不處嫌疑間。瓜田不納履，李下不正冠。」
而家唔係嫌疑，而係你已經抄撚左。

我建議你不如做一個「睡前故事選集」，將人地篇文cut and paste 落嚟，再指明出處，都係一件美事。做嘅嘢同而家差唔多，點都好過俾人話抄。

想人睇得開心你share咪算
又要拎光環又要左抄右抄
比人踢爆咗就懶係多解釋
如果無人爆你可以呃幾耐

一開始就知有部分「改編」，不過依然都好想睇 但希望樓主會原創更多故事 造福下我地

LM睇人抄故

明白 多謝巴打既建議 我以後引用會直接原文 同出處
原創還原創
引文還引文

以後非原創既會注明返
巴打講得岩 多謝你

唔好咁講 我都只係一個凡人
以後無「改編」 只有share同原創
多謝你既支持

抱歉 以後只有share同原創
希望你都會繼續支持

十篇有九篇都話致敬

抄襲狗，最叻偷人地嘅創意，無料扮四條。

出故照抄都有200正評？唐小鴨？？？

大家一齊俾負皮呢啲無良心嘅作者！

抄襲狗
抄襲狗
抄襲狗
抄襲狗
抄襲狗
抄襲狗

出故照抄都有200正評？唐小鴨？？？

第三十四夜，《販賣希望》

小兔子從小到大就想著「買希望」，買張六合彩期望會一注獨中；考試前一天臨急抱佛腳翻開書本，隨隨便便溫習某個範圍，奢望自己的「努力」買到合格的希望；

出社會後仍然混混噩噩，人生好像沒有甚麼大風浪、卻也沒有上升機會，每日營營役役拔胡蘿蔔，拔出來很多都沒有落到自己的肚子裡，先別提完成甚麼夢想，單是交通、繳交屋租、水電煤費，足以白做一個月。

一個月的望天打掛，你以為兔子們容易啊？

沒多久又傳出一個剛出生，連眼都未睜開的兔子自殺了，只是聽見未來的日子有多苦、有多灰暗，已經趕忙自殺投胎做別的動物了。

其他兔子只是搖頭嘆氣，心中發出吶喊──「又一個，這些悲劇何時來到完結？」

很想反抗，但一想到只要手上停止灌溉，胡蘿蔔就不會生長，遲點自然要吃土過活。

小兔子覺得，關心、人情味濃厚的反義詞，不是冷漠，而是麻木、絕望。

所以小兔子經常到處蹦跳，尋找那虛無縹緲的希望。

翻開過種胡蘿蔔的田地，沒有。
打開了村長爺爺珍藏的鐵盒子，除了一大堆沒穿衣服的兔女郎外，甚麼的都沒有，他紅著臉蓋上鐵盒。
跳下最急湍的河流，看看希望是不是被魚吃了，沒有。
攀上最險要的懸崖，看看希望是不是被鷹放置在山峰上，沒有。

小兔子垂頭喪氣地回到村子裡，卻聽說村子裡來了個大黑兔伯伯，他……

是一個希望販賣商人。

「這年頭不僅春可以隨手買到，連希望都可以買了！」一個肥胖得不像話的猥瑣兔子呵呵大笑著，手上棒著「希望」。

「甚麼嘛，我明明甚麼都沒有看見。」小兔子暗自嘟嚷。

終於來到村裡開會的地方，平日冷清得連螞蟻都不來的地方，今天被兔子逼爆了，入面全是各色各樣的毛團，毛團們正排隊等待買希望，一個二個拿著胡蘿蔔。

「騙子，騙子！」小兔子很是氣憤。

小兔子覺得自己要阻止這場鬧劇，於是衝上去隊伍最前面，果然看見一隻上年紀的大黑兔佝僂著背，與顧客談笑風生，小兔子決定上前插隊假扮顧客，終於輪到了他。

「大師，我可以脫單嗎？我可以成為百萬富兔嗎？我可以吃盡不同品種的胡蘿蔔嗎？」小兔子假戲真做，如果可以將自己的煩惱一併解決，那也十分值得，所以他興奮地跺著雙腿，連珠炮彈地發問。

「給你。」大黑兔伯伯將一個紙皮箱遞給小兔子。

他滿臉希冀地掀開箱子，發現裡面甚麼都沒有，很是疑惑地將目光投向大黑兔。

大黑兔道貌岸然地說：「這是一箱情願。」

小兔子極其失望說道：「我…你咩。但我……真的很需要希望，我最近寄了三十封求職信，全部石沉大海，我覺得我快要絕望死了。」

黑兔爺爺抱了抱小兔子說：「孩子，我要是你也會一樣著急，它像塊石頭壓在你頭頂上吧？你看，你這麼年輕都禿了。我提供不了解決方法給你，但我可以告訴你，我曾經面對過一樣絕望的情況，甚至更壞……（下省三萬字）……但我尋覓了很多年才發現有些你擔心不來，有些你走錯了方向。希望不在外界，你必須跟自己溝通才能找到希望，我當然可以賣希望給你，但那希望是假的、短暫的，你還要嗎？」

小兔子搖搖頭，大黑兔將一根新鮮胡蘿蔔塞進他嘴裡：「孩子，你有多久沒有好好細味過胡蘿蔔的味道？還是你一直在擔心一些你無法控制的事情？我們兔子的天性不是煩惱，而是吃胡蘿蔔，去吧。」

他吐出口中的胡蘿蔔，認真地問道：「爺爺，你這樣做有甚麼意思，為甚麼不能賣希望給我們？」

黑兔爺爺杵著杖，捋了捋鬍子說：「孩子，希望真的不能賣，我可以給你們假希望，當全城的人都有假希望，那也可以變成真希望；但遺憾是，現實不會這樣，我只能用我前半生的經歷，告訴你這座城的冷漠、麻木，告訴你無法改變這座城，告訴你一定要聽聽自己內心的聲音，才不至於目光狹窄得專注那些使你窐息的事上。」

老爺爺補充：「當你面貼一面牆，你怎麼移動都無法跨過它、繞過它，也許你可以，但你會花多很多力氣。何不先聽聽自己內心想怎樣，向後退到足以看見整面牆的全貌，你自然會知道如何輕鬆地繞過它，又或者你會看見很多其他事物，明白那塊牆其實不值得你這麼悲觀看待。你，才開始有希望。」

小兔子彷彿明白了甚麼，將胡蘿蔔塞回嘴裡，大口地咬了一口。

真甜呢。

然後捧著自己的希望回家。

第一夜，《流星》 原創
第一夜，下半夜《松果》 改編
第二夜，《醫生與病人》 改編
第三夜，《噩夢》 原創
第四夜，《月老》 改編
第四夜，下半夜《大腦晶片》 改編
第五夜，《龜兔賽跑》 童話故事改編
第六夜，《飛機》 原創
第六夜，附加《相反》／《標點》 原創
第七夜，《聖誕老人》 原創
第八夜，《三千年》 改編
第九夜，《酒》 改編
第十夜，《賭徒》 原創
第十一夜，《高山與低谷》 使用電影up side down世界觀，改編
第十二夜，《女兒紅》 原創
第十三夜，《記憶刪除制》 原創
第十四夜，《靈魂伴侶》 使用電影love note女主角設定，改編
第十五夜，《魚餌》、《記憶》、《變色龍》 魚餌及變色龍為改編，記憶為原創
第十六夜，《阿基里斯之鍵》原創
第十七夜，《晚餐》 原創
第十八夜，《過客》 原創
第十九夜，《薰衣草與向日葵花》 原創
第二十夜，《夾公仔機》 原創
第二十一夜，《狐假虎威》 原創
第二十二夜，《悼亡詩》 原創
第二十三夜，《年月》 原創
第二十四夜，《皮諾丘與公主》 童話故事改編
第二十五夜，《溫度》 原創
第二十六夜，《解鈴人》 原創
第二十七夜，《擁抱》、《奶蓋》、《放學》 改編
第二十八夜，《地球上最後一個機械人》 原創
第二十九夜，《逆行》 原創，同類型題材見於《昨日的我與明日的你約會》
第三十夜夜，《平淡》 真人真事改編
第三十一夜，《腦長草》、《收藏》、《心如鹿撞》 改編
第三十二夜，《如你所願》 原創
第三十三夜，《錯過》 原創
第三十四夜，《販賣希望》 原創

不再解釋，但希望各位負評還負評，我衷心希望睡前故事睇到既野係平靜的
多謝大家

首先，遇到人生挫折又好，想有個寄託又好，冇任何原因可以合理化你抄襲。我唔用學術界既定義黎指證你，我用版權條例同你講（中英版都有，因為我覺得英文版既substantial part意思更明確。抄襲在質不在量，只要版權擁有者認為你模仿既部份屬於其作品既重要部份，你就屬於侵權。）：

好耐冇做過抄襲對比色盤，但為左俾讀者判繼你係唔係抄襲，算唔算抄考左substantial part，我花左少少時間整理。除左我上面評論提到既《三千年》，樓主既另一篇《薰衣草及向日葵》都有抄襲嫌疑。

《三千年》-《我願化身石橋的真諦》對比色盤

《薰衣草及向日葵》- 〈一朵玫魂花〉《讀懂人生全集》對比色盤

其次，冇讀者迫你每日一篇，既然你工作繁忙，你大可以等有時間有靈感先慢慢創作，唔好講到好似俾人迫催稿就左抄右抄係到濫竽充數。我都寫左好多年稿，我俾人催都從來冇諗過走精面，因為我尊重「寫手」呢個身份，所以你自稱得寫手，請你尊重自己，唔好侮辱呢兩個字。

文筆方面，行文有沙石真係無可厚非，有時感動人比詞藻華美更重要。其實你寫現代同古風都係用書面語行文，質素唔會差好遠，但你作品文筆咁唔一致係因為根本有啲篇章並唔係出自你手，唔好再推脫了。如果你大大話話都寫左8年，但仍然冇意識去統一你既文風，或者階段性去調整風格，而係將「互損」、「靠！」、「古惑仔」等一堆俗語混合一齊，唔單止有礙閱讀，亦都好破壞你作品本身既地方色彩，你既作品好極有限。不過歸根究底會引致呢啲問題，都係因為啲故事唔係你寫。

同埋唔好再不停混淆視聽話為讀者開心啦，你諗得自己太偉大，佢地每一晚少你一篇甜睡故事都仲有好多野可以代替。寫手係重質不重量，如果你未有出版公司合約係身已經將質同量本末倒置，咁你真係一個好失敗既作家。

提埋你，真係有幸出書既話唔好再抄襲，侵犯版權作商業用途係刑事罪行，到時唔係你有權話事落唔善翻黎，係公義封你筆。

抄襲對比色盤我已經放左，你自己諗下改左用另一種花好唔好意思叫原創。

佩服，有條理之餘有道理
明白，會再三重睇，多謝你袋錢入小弟袋
真心多謝，學到野

目前無資格講出書，因為我應該做返好先

嘩, 垃撚圾到, 抄都抄得高明d, 直接搬字過紙都得

搬字過紙叫借鑒 致敬

樓豬唔好扮清高啦
講到唔係為出書 但又話如果有機會出書就點點點

睇完錯過 好心酸 希望唔會發生係自己身上😔 但事實有時係幾殘酷..

抄完仲要扮原創？

仲諗住出書賺一筆，坐監都有你份，建議你都係響講故台扮下原創扮下文人算啦

其實原作非常簡單明瞭，做咩賣弄咁多文筆變到咁累贅

用大學做assignment 方式寫故

太得閒，我地一篇一篇分析下唐小鴨既作品。

唐小鴨話係改編

但其實2010年百度已經有，但人地都寫明係「轉載」，唐小鴨就話自己既只係「改編」。
我地一齊欣賞大師級既「改編」寫作手法：
-----------------------------------------------------------------------------------
手法一：改角色名。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
手法二：加入「個人元素」。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
手法三：重組句子。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------
-----------------------------------------------------------------------------------
手法四：搬字過紙。

唐小鴨：

百度：

-----------------------------------------------------------------------------------

繼續分析下一篇，唔好俾我再周到你「抄」扮「原創」呀！

嘩，屌，我地一齊欣賞下唐小鴨「高超」既「原創」寫作。
好文欣賞：

８個正評，１個負評

我地又睇下其他「原創」作品：

太長唔quote。
７個正評，３個負評

但我地睇下佢既「改編」作品先：

嘩，９１個正評。

《三千年》開篇既文言：

又跌返落１１正評。

大佬呀，你那來既自信呀？

即日起停止係連登連載
會係其他平台不定期更新，我會按自己節奏出文。

同所有支持我既人講聲抱歉，令你地失望。

過街老鼠仲敢寫肯定狙擊你

應該啦，知道自己衰咩未呀？
想紅就靠自己慢慢寫，無可否認你入面有原創既作品。
但更多既係「抄襲」扮「原創」（後尾改左做「改篇」），你係呃緊你既讀者，同唔尊重原作既作者。
仲話咩瓜田李下，明明可以一早講清楚自己係「故事改寫」，扮曬係自己原創。
你話你唔係想執執駁冇人發現？俾人踢爆左仲多多藉口，走啦抄狗。

喂，你仲未同「被抄襲」既人道歉呀，咁快就走？

我唔知你原創寫成點 但你既努力因為抄襲而斷送左 其實係好可惜 反省下啦

又想執執駁係其他平台扮原創？

睇個款
樓主都係果d滿口仁義道德
實質就係斯文敗類

又話走仲返黎正評自己？

樓主失左蹤